{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155772,"perPage":"100","pages":21558,"page":5653,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preenchem os requisitos previstos em lei, considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia a respeito dos servidores p\u00fablicos municipais e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180213,"hashId":"ff0d3c57f645d4f7f32a8397bf759b27","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabendo-se que os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nacess\u00edveis aos brasileiros que preenchem os requisitos\r\nprevistos em lei, considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei\r\nOrg\u00e2nica do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia a respeito dos\r\nservidores p\u00fablicos municipais e assinale a alternativa\r\nincorreta.<\/p>","resposta":4234783,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico \u00e9 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel duas vezes por igual per\u00edodo.","id":4234783,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade do concurso p\u00fablico \u00e9 de\r\nat\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel duas vezes por igual\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado, para atender a necessidade tempor\u00e1ria e de excepcional interesse p\u00fablico.","id":4234784,"corpo":"<p align=justify>A lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por\r\ntempo determinado, para atender a necessidade\r\ntempor\u00e1ria e de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende da aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso de provas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":4234785,"corpo":"<p align=justify>A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico\r\ndepende da aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso de\r\nprovas ou de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as\r\nnomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado\r\nem lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal em exerc\u00edcio de mandato eletivo federal ou estadual ficar\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":4234786,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico municipal em exerc\u00edcio de\r\nmandato eletivo federal ou estadual ficar\u00e1\r\nafastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1180213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 363, de 2008, institui o c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio de Timb\u00f3. O c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es disciplina e regula os direitos e obriga\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao planejamento e controle t\u00e9cnico das edifica\u00e7\u00f5es.Considere os itens que dever\u00e3o constar no processo de aprova\u00e7\u00e3o do projeto das edifica\u00e7\u00f5es em geral, al\u00e9m de tr\u00eas jogos completos do projeto arquitet\u00f4nico e dos projetos complementares e registre V, para verdadeiros, e F, para falsos: ( ) Consulta pr\u00e9via de viabilidade. ( ) Certid\u00e3o atualizada do registro de im\u00f3veis que comprove o direito de propriedade ou posse legal do lote. ( ) Licen\u00e7a ambiental, quando for o caso. ( ) Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a. ( ) Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 ART. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308764,"hashId":"b1ab71f84977b11ad90cb6ac8322d038","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 363, de 2008, institui o c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio de Timb\u00f3. O c\u00f3digo de edifica\u00e7\u00f5es disciplina e regula os direitos e obriga\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao planejamento e controle t\u00e9cnico das edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">Considere os itens que dever\u00e3o constar no processo de aprova\u00e7\u00e3o do projeto das edifica\u00e7\u00f5es em geral, al\u00e9m de tr\u00eas jogos completos do projeto arquitet\u00f4nico e dos projetos complementares e registre V, para verdadeiros, e F, para falsos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Consulta pr\u00e9via de viabilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Certid\u00e3o atualizada do registro de im\u00f3veis que comprove o direito de propriedade ou posse legal do lote.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Licen\u00e7a ambiental, quando for o caso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 ART.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4777058,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4777058,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4777059,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777060,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4777061,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4777062,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cj\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308720,"hashId":"43282e92e8243c683ed28188aca9fc59","enunciado":"<p align=\"justify\">No per\u00edodo <u>\u201c<strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:<\/p>","resposta":4776832,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":4776828,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o","id":4776829,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o","id":4776830,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia","id":4776831,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":4776832,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":408883,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete <u><strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409310,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ari, Rui e Ivo s\u00e3o, n\u00e3o necessariamente nessa ordem, professor, economista e deputado. Ao fazer uma compara\u00e7\u00e3o das suas alturas, sabe-se que o economista, melhor amigo de Ari, \u00e9 o mais baixo dos tr\u00eas. J\u00e1 o deputado \u00e9 mais baixo do que Ivo. Logo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180189,"hashId":"17ec969ba5a1b0381f9702672e61a223","enunciado":"<p align=\"justify\">Ari, Rui e Ivo s\u00e3o, n\u00e3o necessariamente nessa\r\nordem, professor, economista e deputado. Ao fazer\r\numa compara\u00e7\u00e3o das suas alturas, sabe-se que o\r\neconomista, melhor amigo de Ari, \u00e9 o mais baixo dos\r\ntr\u00eas. J\u00e1 o deputado \u00e9 mais baixo do que Ivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Logo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4234692,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rui \u00e9 o deputado.","id":4234691,"corpo":"Rui \u00e9 o deputado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ivo \u00e9 o professor.","id":4234692,"corpo":"Ivo \u00e9 o professor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ari \u00e9 mais baixo que o deputado.","id":4234693,"corpo":"Ari \u00e9 mais baixo que o deputado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ari \u00e9 o economista.","id":4234694,"corpo":"Ari \u00e9 o economista.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1180189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3. Nesse c\u00f3digo, est\u00e3o estabelecidas as etapas do processo de execu\u00e7\u00e3o das penalidades aos infratores. S\u00e3o quatro etapas distintas que est\u00e3o previstas na Lei Complementar, analise as etapas abaixo e registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: ( ) Antes de ser lavrado um auto de Infra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser expedida contra o infrator uma notifica\u00e7\u00e3o preliminar para que este regularize sua situa\u00e7\u00e3o, no prazo de at\u00e9 trinta dias. ( ) Ap\u00f3s lavrado auto de Infra\u00e7\u00e3o, o infrator ter\u00e1 o prazo de trinta dias para apresentar defesa contra a a\u00e7\u00e3o do agente fiscal, contados a partir da data da notifica\u00e7\u00e3o preliminar. ( ) Caso o infrator seja reincidente, n\u00e3o cabe notifica\u00e7\u00e3o preliminar. ( ) O prazo para o julgamento da defesa da infra\u00e7\u00e3o contida no auto de infra\u00e7\u00e3o deve ser decidida pela comiss\u00e3o julgadora no prazo m\u00e1ximo de 30 dias \u00fateis. ( ) O auto de infra\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 lavrado se o infrator n\u00e3o regularizar sua situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308769,"hashId":"9a7ba7b828119223b9dab416436f02fb","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3. Nesse c\u00f3digo, est\u00e3o estabelecidas as etapas do processo de execu\u00e7\u00e3o das penalidades aos infratores. S\u00e3o quatro etapas distintas que est\u00e3o previstas na Lei Complementar, analise as etapas abaixo e registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Antes de ser lavrado um auto de Infra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser expedida contra o infrator uma notifica\u00e7\u00e3o preliminar para que este regularize sua situa\u00e7\u00e3o, no prazo de at\u00e9 trinta dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ap\u00f3s lavrado auto de Infra\u00e7\u00e3o, o infrator ter\u00e1 o prazo de trinta dias para apresentar defesa contra a a\u00e7\u00e3o do agente fiscal, contados a partir da data da notifica\u00e7\u00e3o preliminar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Caso o infrator seja reincidente, n\u00e3o cabe notifica\u00e7\u00e3o preliminar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O prazo para o julgamento da defesa da infra\u00e7\u00e3o contida no auto de infra\u00e7\u00e3o deve ser decidida pela comiss\u00e3o julgadora no prazo m\u00e1ximo de 30 dias \u00fateis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O auto de infra\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 lavrado se o infrator n\u00e3o regularizar sua situa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4777079,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4777078,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4777079,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777080,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4777081,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4777082,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP. Complete a lacuna a seguir sobre o Art. 28 A falta de pagamento do imposto nos vencimentos fixados nos avisos de lan\u00e7amento, sujeitar\u00e1 o contribuinte \u00e0 multa de _______________sobre o valor do imposto, \u00e0 cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios \u00e0 raz\u00e3o de _____________ao m\u00eas e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria calculada mediante a aplica\u00e7\u00e3o dos coeficientes aprovados pelo Governo Federal, para atualiza\u00e7\u00e3o do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297645,"hashId":"2c43c5420a8147520f7a40e1b2b5ad32","enunciado":"<p align=\"justify\">Proposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP. Complete a lacuna a seguir sobre o Art. 28 A falta de pagamento do imposto nos vencimentos fixados nos avisos de lan\u00e7amento, sujeitar\u00e1 o contribuinte \u00e0 multa de _______________sobre o valor do imposto, \u00e0 cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios \u00e0 raz\u00e3o de _____________ao m\u00eas e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria calculada mediante a aplica\u00e7\u00e3o dos coeficientes aprovados pelo Governo Federal, para atualiza\u00e7\u00e3o do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":4725334,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% (vinte por cento) - 1% (um por cento)","id":4725334,"corpo":"<p align=justify>20% (vinte por cento) - 1% (um por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25% (vinte e cinco por cento) - 2% (dois por cento)","id":4725335,"corpo":"<p align=justify>25% (vinte e cinco por cento) - 2% (dois por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento) \u2013 3% (tr\u00eas por cento)","id":4725336,"corpo":"<p align=justify>15% (quinze por cento) \u2013 3% (tr\u00eas por cento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725337,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1297645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 6.044 de 1994, que regula o com\u00e9rcio ambulante no munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, cria a Comiss\u00e3o Consultiva Permanente do Com\u00e9rcio Ambulante \u2013 CPCA. S\u00e3o compet\u00eancias dessa comiss\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1181364,"hashId":"445e7a1acedefcaf958024eb88c8d822","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar n\u00ba 6.044 de 1994, que regula\r\no com\u00e9rcio ambulante no munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia,\r\ncria a Comiss\u00e3o Consultiva Permanente do Com\u00e9rcio\r\nAmbulante \u2013 CPCA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o compet\u00eancias dessa comiss\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":4240061,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar o hor\u00e1rio de funcionamento do com\u00e9rcio ambulante.","id":4240059,"corpo":"Determinar o hor\u00e1rio de funcionamento do\r\ncom\u00e9rcio ambulante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir a padroniza\u00e7\u00e3o dos equipamentos utilizados para a atividade do com\u00e9rcio ambulante.","id":4240060,"corpo":"<p align=justify>Definir a padroniza\u00e7\u00e3o dos equipamentos\r\nutilizados para a atividade do com\u00e9rcio\r\nambulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emitir a renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de licen\u00e7a.","id":4240061,"corpo":"Emitir a renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de licen\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de mercadorias comercializ\u00e1veis.","id":4240062,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de mercadorias\r\ncomercializ\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419607,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1181364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo conjugado no pret\u00e9rito perfeito do modo indicativo est\u00e1 presente em:","provas":[{"id":40797,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp-2019-ibdo-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Paraibuna - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1208700,"hashId":"b76df09ba8908c6d5725fb48ebd4982f","enunciado":"<p align=justify>O verbo conjugado no pret\u00e9rito perfeito do modo indicativo est\u00e1 presente em:<\/p>","resposta":4352314,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu fui professor.","id":4352314,"corpo":"<p align=justify>Eu fui professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu sou professor.","id":4352315,"corpo":"<p align=justify>Eu sou professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu fora professor.","id":4352316,"corpo":"<p align=justify>Eu fora professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eu serei professor.","id":4352317,"corpo":"<p align=justify>Eu serei professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu era professor.","id":4352318,"corpo":"<p align=justify>Eu era professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087533,"hashId":"0b072fffc2507d96d70b554441918372","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3836528,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de curto prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial.","id":3836527,"corpo":"<p align=justify>Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de curto prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.","id":3836528,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia n\u00e3o considerar\u00e1 os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.","id":3836529,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia n\u00e3o considerar\u00e1 os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais n\u00e3o fazem parte da avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia.","id":3836530,"corpo":"<p align=justify>Os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais n\u00e3o fazem parte da avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1087533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, relacionando o tipo de ocorr\u00eancia do \u2018se\u2019 em diferentes trechos do texto. Coluna 1 1. Part\u00edcula apassivadora. 2. \u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito. 3. Conjun\u00e7\u00e3o condicional. Coluna 2 ( ) Nos \u00faltimos anos, popularizou-se a ideia de que o c\u00e9rebro \u00e9 como um m\u00fasculo (l. 01). ( ) se n\u00e3o for exercitado, ele atrofia. (l. 01-02). ( ) Apesar disso, trata-se de um estudo de observa\u00e7\u00e3o (l. 43). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130735,"hashId":"89c83651ef565ec25beb4311a0984fc2","enunciado":"<p align=\"justify\">Associe a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, relacionando o tipo de ocorr\u00eancia do \u2018se\u2019 em\r\ndiferentes trechos do texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Coluna 1<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Part\u00edcula apassivadora.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2. \u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.\r\n3. Conjun\u00e7\u00e3o condicional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Coluna 2\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nos \u00faltimos anos, popularizou-se a ideia de que o c\u00e9rebro \u00e9 como um m\u00fasculo (l. 01).<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) se n\u00e3o for exercitado, ele atrofia. (l. 01-02).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Apesar disso, trata-se de um estudo de observa\u00e7\u00e3o (l. 43).<\/p><p align=\"justify\">\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4022256,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":4022253,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":4022254,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":4022255,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4022256,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":4022257,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389060,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38768\/4.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1130735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo boleto com valor nominal de R$ 368,00 foi pago em atraso, de modo que foram gerados juros simples no valor de R$ 88,32. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal desse boleto \u00e9 de 4%, ao todo, com quantos meses de atraso esse pagamento foi efetuado?","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":48189,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1087501,"hashId":"3a5a65f4366481a35aefb427f4439e26","enunciado":"<p align=justify>Certo boleto com valor nominal de R$ 368,00 foi pago em atraso, de modo que foram gerados juros simples no valor de R$ 88,32. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal desse boleto \u00e9 de 4%, ao todo, com quantos meses de atraso esse pagamento foi efetuado?<\/p>","resposta":3836393,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":3836390,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":3836391,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":3836392,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":3836393,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1087501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pretender-se edificar-se para o estabelecimento de determinada atividade seja comercial ou industrial \u00e9 necess\u00e1rio verificar se o local permite tal atividade, o instrumento legal que deve ser consultado \u00e9:","provas":[{"id":48127,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1459757,"hashId":"a8d5fbddc9bdf850736699aa867d99b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao pretender-se edificar-se para o estabelecimento de determinada atividade seja comercial ou industrial \u00e9 necess\u00e1rio verificar se o local permite tal atividade, o instrumento legal que deve ser consultado \u00e9:<\/p>","resposta":5416761,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Obras.","id":5416759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Posturas.","id":5416760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Posturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Plano diretor.","id":5416761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo dos loteamentos e parcelamentos de solo.","id":5416762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo dos loteamentos e parcelamentos de solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1459757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP.Art. 83 assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297589,"hashId":"46e526dfff4af5abd0ba065c6bb114a5","enunciado":"<p align=justify>Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP.Art. 83 assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4725143,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.","id":4725143,"corpo":"<p align=justify>Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis gasosos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.","id":4725144,"corpo":"<p align=justify>Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis gasosos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.","id":4725145,"corpo":"<p align=justify>Fica isento do imposto sobre vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos, a opera\u00e7\u00e3o de venda a varejo de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - GLP, destinado ao consumo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725146,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1297589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atendimento","id":20340,"slug":"auxiliar-de-atendimento"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rel\u00f3gio atrasa 30 segundos a cada 4 horas. Completados, exatamente, 20 dias do in\u00edcio dos atrasos, quanto tempo ele estar\u00e1 atrasado?","provas":[{"id":48084,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atendimento","id":20340,"slug":"auxiliar-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-atendimento","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Atendimento - 2019"},{"id":48101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Biblioteca - 2019"},{"id":48103,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":48108,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-educador-infantil","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Educador Infantil - 2019"},{"id":48125,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":48127,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":48132,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":48159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1458868,"hashId":"d67cbd7fbe96bcea603cabbb00f773ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rel\u00f3gio atrasa 30 segundos a cada 4 horas. Completados, exatamente, 20 dias do in\u00edcio dos atrasos, quanto tempo ele estar\u00e1 atrasado?<\/p>","resposta":5412651,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 horas.","id":5412650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora.","id":5412651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":5412652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 minutos.","id":5412653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1458868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3. Sobre a coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos que ser\u00e3o passiveis de recolhimento pelo servi\u00e7o de coleta domiciliar de lixo, analise os itens abaixo e registre V, para verdadeiros, e F, para falsos:( ) Res\u00edduos industriais. ( ) Res\u00edduos de oficinas. ( ) Res\u00edduos de material de constru\u00e7\u00e3o ou entulhos provenientes de obras ou demoli\u00e7\u00f5es. ( ) Res\u00edduos de folhas, galhos de \u00e1rvores dos jardins e quintais particulares.( ) Res\u00edduos residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308794,"hashId":"5f68db27f64a39c6690d41425cbfe1df","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3. Sobre a coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos que ser\u00e3o passiveis de recolhimento pelo servi\u00e7o de coleta domiciliar de lixo, analise os itens abaixo e registre V, para verdadeiros, e F, para falsos:<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos industriais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos de oficinas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos de material de constru\u00e7\u00e3o ou entulhos provenientes de obras ou demoli\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos de folhas, galhos de \u00e1rvores dos jardins e quintais particulares.<\/p><p align=\"justify\">( ) Res\u00edduos residenciais, comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4777207,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4777203,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777204,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4777205,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4777206,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4777207,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de uma edifica\u00e7\u00e3o ao seu t\u00e9rmino emitida pela prefeitura municipal \u00e9 o documento denominado:","provas":[{"id":48127,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1459768,"hashId":"c7c5130d856e2e1765f89064b382153a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de uma edifica\u00e7\u00e3o ao seu t\u00e9rmino emitida pela prefeitura municipal \u00e9 o documento denominado:<\/p>","resposta":5416808,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certifique-se.","id":5416807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certifique-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habite-se.","id":5416808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habite-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de obra.","id":5416809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto de conclus\u00e3o de obra.","id":5416810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto de conclus\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1459768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, que disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3, regulamenta, no \u00e2mbito municipal, o tr\u00e2nsito. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o das vias p\u00fablicas e passeios, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: ( ) \u00c9 proibido nos passeios trafegar com bicicletas, skates, patins e similares. ( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos devem somente ocupar \u00e1rea de estacionamento proibido. ( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos n\u00e3o devem permanecer estacionadas por mais de 45 dias. ( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos devem ser depositadas, rente ao meio-fio, na sua maior dimens\u00e3o. ( ) \u00c9 proibido nos passeios conduzir, trafegar ou estacionar ve\u00edculos de qualquer esp\u00e9cie. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43692,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308772,"hashId":"50902f555904e5969ac6604b22953cbc","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar N\u00b0 364, de 2008, que disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de postura do munic\u00edpio de Timb\u00f3, regulamenta, no \u00e2mbito municipal, o tr\u00e2nsito. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o das vias p\u00fablicas e passeios, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido nos passeios trafegar com bicicletas, skates, patins e similares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos devem somente ocupar \u00e1rea de estacionamento proibido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos n\u00e3o devem permanecer estacionadas por mais de 45 dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As ca\u00e7ambas destinadas \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de materiais ou entulhos devem ser depositadas, rente ao meio-fio, na sua maior dimens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 proibido nos passeios conduzir, trafegar ou estacionar ve\u00edculos de qualquer esp\u00e9cie.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4777094,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4777093,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777094,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4777095,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4777096,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4777097,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP.Art.81 leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O n\u00e3o pagamento do imposto nos prazos sujeitar\u00e1 o contribuinte \u00e0 multa de ______________sobre o valor do imposto, \u00e0 cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios \u00e0 raz\u00e3o de 1% (um por cento) ao m\u00eas e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria calculada mediante a aplica\u00e7\u00e3o dos coeficientes aprovados pelo Governo Federal, para atualiza\u00e7\u00e3o do valor dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297587,"hashId":"2cd02bb977c50e851637638043c81292","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP.Art.81 leia o trecho abaixo e complete a lacuna: <\/p><p align=\"justify\">O n\u00e3o pagamento do imposto nos prazos sujeitar\u00e1 o contribuinte \u00e0 multa de ______________sobre o valor do imposto, \u00e0 cobran\u00e7a de juros morat\u00f3rios \u00e0 raz\u00e3o de 1% (um por cento) ao m\u00eas e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria calculada mediante a aplica\u00e7\u00e3o dos coeficientes aprovados pelo Governo Federal, para atualiza\u00e7\u00e3o do valor dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios.<\/p>","resposta":4725135,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15% (quinze por cento)","id":4725134,"corpo":"<p align=justify>15% (quinze por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% (cinquenta por cento)","id":4725135,"corpo":"<p align=justify>50% (cinquenta por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30% (trinta por cento)","id":4725136,"corpo":"<p align=justify>30% (trinta por cento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725137,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1297587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conclus\u00e3o do texto, o autor expressa sua opini\u00e3o pr\u00f3pria sobre o tema. Assinale a alternativa que a sintetiza corretamente.","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:45:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180011,"hashId":"aa984087891a96fae946d4ec2a2f15e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Na conclus\u00e3o do texto, o autor expressa sua opini\u00e3o\r\npr\u00f3pria sobre o tema. Assinale a alternativa que a\r\nsintetiza corretamente.<\/p>","resposta":4233971,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o autor, n\u00e3o se trata da morte da fotografia enquanto express\u00e3o art\u00edstica, pois esta continua existindo, e, sim, da massifica\u00e7\u00e3o da fotografia como um todo.","id":4233971,"corpo":"<p align=justify>Para o autor, n\u00e3o se trata da morte da fotografia\r\nenquanto express\u00e3o art\u00edstica, pois esta continua\r\nexistindo, e, sim, da massifica\u00e7\u00e3o da fotografia\r\ncomo um todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor, concordando com o fot\u00f3grafo Nick Knight, acredita que o maior acesso das pessoas a dispositivos de fotografar \u00e9 respons\u00e1vel pela queda na qualidade expressiva da fotografia.","id":4233972,"corpo":"<p align=justify>O autor, concordando com o fot\u00f3grafo Nick\r\nKnight, acredita que o maior acesso das pessoas\r\na dispositivos de fotografar \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\nqueda na qualidade expressiva da fotografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor acredita que fotografia n\u00e3o \u00e9 arte e, por isso, nem mesmo os melhores equipamentos seriam capazes de produzir fotografias art\u00edsticas.","id":4233973,"corpo":"<p align=justify>O autor acredita que fotografia n\u00e3o \u00e9 arte e, por\r\nisso, nem mesmo os melhores equipamentos\r\nseriam capazes de produzir fotografias art\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor do texto acredita que a massifica\u00e7\u00e3o promovida pelas novas formas de fotografar gera fot\u00f3grafos pregui\u00e7osos, incapazes de produzir arte.","id":4233974,"corpo":"<p align=justify>O autor do texto acredita que a massifica\u00e7\u00e3o\r\npromovida pelas novas formas de fotografar\r\ngera fot\u00f3grafos pregui\u00e7osos, incapazes de\r\nproduzir arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fotografia est\u00e1 morrendo? De tempos em tempos temos algum artigo apocal\u00edptico dizendo que algo est\u00e1 morrendo, ou simplesmente vai acabar. At\u00e9 hoje estamos esperando a morte do r\u00e1dio ou o fim do papel. Mas, alguns destes artigos nos trazem coisas para pensarmos. \u00c9 o caso do texto intitulado \u201cThe Death of Photography: are camera phones destroying an artform?\u201d (Em portugu\u00eas: \u201cA morte da fotografia:as c\u00e2meras de celular est\u00e3o destruindo uma forma de arte?\u201d) publicado no The Guardian por Stuart Jeffries em 13 de dezembro. Ele parte de uma pergunta simples: estaria a massifica\u00e7\u00e3o da fotografia destruindo a arte? Pergunta complicada. Em vez de expressar unicamente sua opini\u00e3o, o jornalista procurou alguns grandes fot\u00f3grafos e os fez pensar sobre o assunto. O primeiro a ser questionado foi Antonio Olmos, fot\u00f3grafo mexicano que vive em Londres. Segundo ele, nunca houve tantas fotografias tiradas no mundo, mas ao mesmo tempo a fotografia est\u00e1 morrendo. Para o fot\u00f3grafo isso se deve justamente pela massifica\u00e7\u00e3o. Para falar a verdade, a reportagem toda foi motivada por dois acontecimentos da semana passada. O primeiro foi flagrante do autorretrato em que participou o Presidente dos Estados Unidos Barack Obama na cerim\u00f4nia em mem\u00f3ria a Nelson Mandela. Segundo a reportagem ela mostra toda a natureza narcisista que cerca a nova fotografia executada com celulares. O segundo fato foi a divulga\u00e7\u00e3o de uma pesquisa feita por psic\u00f3logos onde foi demonstrado que o atual comportamento que nos leva a fotografar tudo o que vemos tem por consequ\u00eancia o fato de n\u00e3o vivermos intensamente o momento, levando a sua n\u00e3o assimila\u00e7\u00e3o total dos fatos. Ou seja, quanto mais voc\u00ea fotografa o seu cotidiano, menos capacidade de se lembrar dele voc\u00ea tem.\u00c9 nesse segundo ponto que Olmos bate mais forte: \u201cAs pessoas que tomam fotografias de sua comida em um restaurante em vez de com\u00ea-la. As pessoas que tomam fotografias da Mona Lisa, em vez de olhar para ela. Acho que o iPhone est\u00e1 levando as pessoas para longe de suas experi\u00eancias.\u201d O argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m passa pela hist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual os pintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia para os fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o perdendo o seu espa\u00e7o para as fotografias feitas pelo cidad\u00e3o comum. Entendo o argumento do fot\u00f3grafo, mas sinto aqui tamb\u00e9m um pouco de amargura. Sabemos que o ramo do fotojornalismo, a \u00e1rea de Olmos, est\u00e1 em crise. Antigamente era necess\u00e1rio enviar um profissional para uma zona de conflito. Hoje \u00e9 poss\u00edvel encontrar diversas fotos desses conflitos feitas por quem est\u00e1 vivendo o acontecimento. Imagens feitas com celulares e postadas em redes sociais. Complicado competir com esse tipo de interatividade. Por outro lado, o fot\u00f3grafo Eamonn McCabe tem uma vis\u00e3o um pouco diferente. Para ele, a massifica\u00e7\u00e3o da tecnologia digital est\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada vez mais pregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica era feita com dois rolos de filme de 24 poses. Hoje pode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o e todos os defeitos s\u00e3o corrigidos no p\u00f3s processamento. Sem dizer que tamanha quantidade de fotos nos tira a capacidade de apreciar uma imagem. Por isso que sempre digo que ningu\u00e9m vai querer ver as 2 mil fotos de suas f\u00e9rias. Fa\u00e7a uma sele\u00e7\u00e3o de 20 fotos e vai ser um sucesso. \u201cAs pessoas est\u00e3o fazendo um monte de fotos, mas ningu\u00e9m est\u00e1 olhando para elas\u201d. E, no final do artigo, temos a voz da raz\u00e3o na pessoa do fot\u00f3grafo Nick Knight, que j\u00e1 publicou um livro e fez uma campanha de moda utilizando apenas o iPhone. Para ele, o iPhone trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem paralelo com os anos 60, quando deixou-se de utilizar trip\u00e9 nas sess\u00f5es de moda com a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm em detrimento das de m\u00e9dio formato. Segundo Nick, \u201cO que importa, artisticamente, n\u00e3o \u00e9 quantos pixels elas tem, mas se as imagens funcionam. A m\u00e1quina com que voc\u00ea cria sua arte \u00e9 irrelevante.\u201d O artigo \u00e9 muito mais denso e merece uma leitura detalhada. Mas, qual minha opini\u00e3o? A arte sempre vai estar morrendo, segundo a opini\u00e3o de algu\u00e9m. Al\u00e9m do mais, a fotografia n\u00e3o \u00e9 arte. \u00c9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada como arte. Esta utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que se encontra em baixa ultimamente e \u00e9 de dif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo para os fot\u00f3grafos que investiram milhares de Reais em seu equipamento. Vejo muita foto feita com c\u00e2meras caras, lentes soberbas, conhecimento t\u00e9cnico e p\u00f3s processamento exorbitante que s\u00e3o, apenas, bonitinhas. Express\u00f5es m\u00e1ximas da frase \u201csua fotografia \u00e9 t\u00e3o boa quanto seu equipamento\u201d. A fotografia, como express\u00e3o da arte, n\u00e3o est\u00e1 morrendo. Ela continua existindo no mesmo nicho que sempre existiu. Talvez agora um pouco mais escondida por conta da massifica\u00e7\u00e3o, mas ela est\u00e1 l\u00e1, vivendo bem. Dispon\u00edvel em: https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/. Acesso em: 31 jul. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":394092,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"center\"><strong>A fotografia est\u00e1 morrendo?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">De tempos em tempos temos algum artigo apocal\u00edptico dizendo que algo est\u00e1 morrendo, ou simplesmente vai\r\n acabar. At\u00e9 hoje estamos esperando a morte do r\u00e1dio ou o fim do papel. Mas, alguns destes artigos nos trazem coisas para pensarmos. \u00c9 o caso do texto intitulado \u201cThe Death of Photography: are camera phones destroying\r\nan artform?\u201d (Em portugu\u00eas: \u201cA morte da fotografia:as c\u00e2meras de celular est\u00e3o destruindo uma forma de\r\narte?\u201d) publicado no <em>The Guardian<\/em> por Stuart Jeffries em\r\n13 de dezembro. Ele parte de uma pergunta simples:\r\nestaria a massifica\u00e7\u00e3o da fotografia destruindo a arte?\r\nPergunta complicada. Em vez de expressar unicamente\r\nsua opini\u00e3o, o jornalista procurou alguns grandes\r\nfot\u00f3grafos e os fez pensar sobre o assunto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro a ser questionado foi Antonio Olmos,\r\nfot\u00f3grafo mexicano que vive em Londres. Segundo ele,\r\nnunca houve tantas fotografias tiradas no mundo, mas\r\nao mesmo tempo a fotografia est\u00e1 morrendo. Para o\r\nfot\u00f3grafo isso se deve justamente pela massifica\u00e7\u00e3o.\r\nPara falar a verdade, a reportagem toda foi motivada por\r\ndois acontecimentos da semana passada. O primeiro foi\r\nflagrante do autorretrato em que participou o Presidente\r\ndos Estados Unidos Barack Obama na cerim\u00f4nia em\r\nmem\u00f3ria a Nelson Mandela. Segundo a reportagem\r\nela mostra toda a natureza narcisista que cerca a nova\r\nfotografia executada com celulares. O segundo fato foi a\r\ndivulga\u00e7\u00e3o de uma pesquisa feita por psic\u00f3logos onde foi\r\ndemonstrado que o atual comportamento que nos leva\r\na fotografar tudo o que vemos tem por consequ\u00eancia o\r\nfato de n\u00e3o vivermos intensamente o momento, levando\r\na sua n\u00e3o assimila\u00e7\u00e3o total dos fatos. Ou seja, quanto\r\nmais voc\u00ea fotografa o seu cotidiano, menos capacidade\r\nde se lembrar dele voc\u00ea tem.<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 nesse segundo ponto que Olmos bate mais forte:\r\n\u201cAs pessoas que tomam fotografias de sua comida em um\r\nrestaurante em vez de com\u00ea-la. As pessoas que tomam\r\nfotografias da Mona Lisa, em vez de olhar para ela. Acho\r\nque o <em>iPhone<\/em> est\u00e1 levando as pessoas para longe de\r\nsuas experi\u00eancias.\u201d O argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m\r\npassa pela hist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual\r\nos pintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia para\r\nos fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o perdendo\r\no seu espa\u00e7o para as fotografias feitas pelo cidad\u00e3o\r\ncomum. Entendo o argumento do fot\u00f3grafo, mas sinto\r\naqui tamb\u00e9m um pouco de amargura. Sabemos que o\r\nramo do fotojornalismo, a \u00e1rea de Olmos, est\u00e1 em crise.\r\nAntigamente era necess\u00e1rio enviar um profissional para\r\numa zona de conflito. Hoje \u00e9 poss\u00edvel encontrar diversas\r\nfotos desses conflitos feitas por quem est\u00e1 vivendo o\r\nacontecimento. Imagens feitas com celulares e postadas\r\nem redes sociais. Complicado competir com esse tipo de\r\ninteratividade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPor outro lado, o fot\u00f3grafo Eamonn McCabe tem uma\r\nvis\u00e3o um pouco diferente. Para ele, a massifica\u00e7\u00e3o\r\nda tecnologia digital est\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada\r\nvez mais pregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica\r\nera feita com dois rolos de filme de 24 poses. Hoje\r\npode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o e todos\r\nos defeitos s\u00e3o corrigidos no p\u00f3s processamento.\r\nSem dizer que tamanha quantidade de fotos nos tira\r\na capacidade de apreciar uma imagem. Por isso que\r\nsempre digo que ningu\u00e9m vai querer ver as 2 mil fotos\r\nde suas f\u00e9rias. Fa\u00e7a uma sele\u00e7\u00e3o de 20 fotos e vai ser\r\num sucesso. \u201cAs pessoas est\u00e3o fazendo um monte de\r\nfotos, mas ningu\u00e9m est\u00e1 olhando para elas\u201d.<\/p><p align=\"justify\">\r\nE, no final do artigo, temos a voz da raz\u00e3o na pessoa do\r\nfot\u00f3grafo Nick Knight, que j\u00e1 publicou um livro e fez uma\r\ncampanha de moda utilizando apenas o <em>iPhone<\/em>. Para\r\nele, o <em>iPhone<\/em> trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem paralelo\r\ncom os anos 60, quando deixou-se de utilizar trip\u00e9 nas\r\nsess\u00f5es de moda com a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm\r\nem detrimento das de m\u00e9dio formato. Segundo Nick,\r\n\u201cO que importa, artisticamente, n\u00e3o \u00e9 quantos pixels elas\r\ntem, mas se as imagens funcionam. A m\u00e1quina com que\r\nvoc\u00ea cria sua arte \u00e9 irrelevante.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">O artigo \u00e9 muito mais denso e merece uma leitura\r\ndetalhada. Mas, qual minha opini\u00e3o? A arte sempre\r\nvai estar morrendo, segundo a opini\u00e3o de algu\u00e9m.\r\nAl\u00e9m do mais, a fotografia n\u00e3o \u00e9 arte. \u00c9 uma forma de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada como arte. Esta\r\nutiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que se encontra em baixa ultimamente e\r\n\u00e9 de dif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo\r\npara os fot\u00f3grafos que investiram milhares de Reais em\r\nseu equipamento. Vejo muita foto feita com c\u00e2meras\r\ncaras, lentes soberbas, conhecimento t\u00e9cnico e p\u00f3s\r\nprocessamento exorbitante que s\u00e3o, apenas, bonitinhas.\r\nExpress\u00f5es m\u00e1ximas da frase \u201csua fotografia \u00e9 t\u00e3o boa\r\nquanto seu equipamento\u201d. A fotografia, como express\u00e3o\r\nda arte, n\u00e3o est\u00e1 morrendo. Ela continua existindo no\r\nmesmo nicho que sempre existiu. Talvez agora um\r\npouco mais escondida por conta da massifica\u00e7\u00e3o, mas\r\nela est\u00e1 l\u00e1, vivendo bem.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/\">https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/<\/a><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\">.\r\n<\/https:><\/p><p align=\"right\"><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\"><\/https:><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\">Acesso em: 31 jul. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/https:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edntese e Resumo","oab":false,"nome":"S\u00edntese e Resumo","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409586,"slug":"lingua-portuguesa-sintese-e-resumo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1180011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, as fiscaliza\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do munic\u00edpio e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancias de receitas, ser\u00e3o exercidas, mediante controle externo, pelo(a)","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:45:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180215,"hashId":"bda5222614fde2a4ae296e30722ac6c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nUberl\u00e2ndia, as fiscaliza\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil, financeira,\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do munic\u00edpio e\r\ndas entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, quanto\r\n\u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das\r\nsubven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancias de receitas, ser\u00e3o exercidas,\r\nmediante controle externo, pelo(a)<\/p>","resposta":4234797,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurador municipal.","id":4234795,"corpo":"procurador municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4234796,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara Municipal.","id":4234797,"corpo":"C\u00e2mara Municipal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controladoria fazend\u00e1ria.","id":4234798,"corpo":"controladoria fazend\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1180215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \u201cEstudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas criaram um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer, e de fatores de risco que aumentam a sua ocorr\u00eancia.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o grifada estabelece no enunciado uma fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":73025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219417,"hashId":"33a769fb8d23173a0ea557efc5feeac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \u201cEstudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas criaram um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer, e de fatores de risco <u>que aumentam a sua ocorr\u00eancia<\/u>.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o grifada estabelece no enunciado uma fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8722391,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantiva","id":8722390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetiva","id":8722391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causal","id":8722392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronominal","id":8722393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adverbial","id":8722394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adverbial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A mortalidade por c\u00e2ncer vem caindo, mas ainda h\u00e1 muito mais a fazer Somente em 2019, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca) estimam que mais de 600 mil pessoas ser\u00e3o diagnosticadas com c\u00e2ncer em algum \u00f3rg\u00e3o do corpo (taxa estimada de mais de 160 novos casos por 100 mil habitantes por ano), e que mais 240 mil brasileiros morrer\u00e3o dessa doen\u00e7a. \u00c9 a segunda causa de morte no Brasil e provavelmente suplantar\u00e1 as mortes por doen\u00e7as cardiovasculares j\u00e1 na pr\u00f3xima d\u00e9cada.\tTodos os pa\u00edses do mundo est\u00e3o preocupados com a incid\u00eancia de tumores malignos, seu impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, os gastos no tratamento e no cuidado de pacientes com c\u00e2ncer (nos Estados Unidos, prev\u00ea-se um gasto superior a 80 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano). Estudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas criaram um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer, e de fatores de risco que aumentam a sua ocorr\u00eancia. Houve intensa campanha para aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o e na detec\u00e7\u00e3o precoce (em fase altamente cur\u00e1vel) da doen\u00e7a, e na otimiza\u00e7\u00e3o dos tratamentos e do acesso aos cuidados adequados para toda a popula\u00e7\u00e3o, principalmente os menos favorecidos da sociedade. Este \u00faltimo item tem sido o mais dif\u00edcil de implementar, por defici\u00eancias estruturais e de pol\u00edticas p\u00fablicas, no Brasil e na maioria dos pa\u00edses. A efici\u00eancia da preven\u00e7\u00e3o suplanta os esfor\u00e7os com o tratamento.\tRecentemente, um estudo extenso realizado por estat\u00edsticos da Sociedade Americana de C\u00e2ncer, liderados por A. Jemal, e publicado na revista CA: Cancer Journal, analisou 30 anos de evolu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer nos Estados Unidos, com base em dados detalhados no registro nacional. O estudo apresentou boas e m\u00e1s not\u00edcias. A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que, infelizmente, apesar dos avan\u00e7os cient\u00edficos e m\u00e9dicos, esse conhecimento n\u00e3o tem sido colocado em pr\u00e1tica de forma consistente e equitativa atrav\u00e9s de toda a popula\u00e7\u00e3o americana, diminuindo as chances de atingir as metas estabelecidas de redu\u00e7\u00e3o (33,5%) da mortalidade por c\u00e2ncer em 2035, comparada com 2015. As not\u00edcias boas vieram da \u00f3bvia diminui\u00e7\u00e3o de n\u00famero de \u00f3bitos por tumores malignos. Menos que o desejado, mas significativa.\tOs cientistas conclu\u00edram que, \u201cse a preval\u00eancia dos fatores de risco e os programas de detec\u00e7\u00e3o precoce forem otimizados (redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de tabagismo, de obesidade, aumento do consumo di\u00e1rio de frutas e legumes por 100 gramas, a quantidade de fibra na dieta por 10 gramas, o c\u00e1lcio na dieta por 200 miligramas, redu\u00e7\u00e3o do consumo di\u00e1rio de carne vermelha e carne processada por 50 gramas, do consumo de bebidas alco\u00f3licas por uma dose por dia, aumentar a atividade f\u00edsica di\u00e1ria e atingir taxas de exames de detec\u00e7\u00e3o precoce de c\u00e2ncer de mama e de intestino de 90% da popula\u00e7\u00e3o-alvo), a taxa de mortalidade por c\u00e2ncer em 2035 ser\u00e1 pelo menos 33,5% inferior \u00e0 observada em 2015\u201d.\tA Sociedade Americana de C\u00e2ncer est\u00e1 pressionando as autoridades de sa\u00fade a criarem condi\u00e7\u00f5es reais para melhorar a pesquisa m\u00e9dica, ao mesmo tempo que implementem pol\u00edticas de sa\u00fade baseadas principalmente na preven\u00e7\u00e3o e na detec\u00e7\u00e3o precoce, a atingir de forma equitativa e consistente toda a popula\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos. (https:\/\/www.cartacapital.com.br\/saude\/a-mortalidade-por-cancer-vem-caindo-mas-ainda-ha-muito-mais-a-fazer\/ Acesso em 20\/09\/2019)","id":512408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade por c\u00e2ncer vem caindo, mas ainda h\u00e1 muito mais a fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSomente em 2019, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca) estimam que mais de 600 mil pessoas ser\u00e3o diagnosticadas com c\u00e2ncer em algum \u00f3rg\u00e3o do corpo (taxa estimada de mais de 160 novos casos por 100 mil habitantes por ano), e que mais 240 mil brasileiros morrer\u00e3o dessa doen\u00e7a. \u00c9 a segunda causa de morte no Brasil e provavelmente suplantar\u00e1 as mortes por doen\u00e7as cardiovasculares j\u00e1 na pr\u00f3xima d\u00e9cada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTodos os pa\u00edses do mundo est\u00e3o preocupados com a incid\u00eancia de tumores malignos, seu impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, os gastos no tratamento e no cuidado de pacientes com c\u00e2ncer (nos Estados Unidos, prev\u00ea-se um gasto superior a 80 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano). Estudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas criaram um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer, e de fatores de risco que aumentam a sua ocorr\u00eancia. Houve intensa campanha para aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o e na detec\u00e7\u00e3o precoce (em fase altamente cur\u00e1vel) da doen\u00e7a, e na otimiza\u00e7\u00e3o dos tratamentos e do acesso aos cuidados adequados para toda a popula\u00e7\u00e3o, principalmente os menos favorecidos da sociedade. Este \u00faltimo item tem sido o mais dif\u00edcil de implementar, por defici\u00eancias estruturais e de pol\u00edticas p\u00fablicas, no Brasil e na maioria dos pa\u00edses. A efici\u00eancia da preven\u00e7\u00e3o suplanta os esfor\u00e7os com o tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRecentemente, um estudo extenso realizado por estat\u00edsticos da Sociedade Americana de C\u00e2ncer, liderados por A. Jemal, e publicado na revista <em>CA: Cancer Journal<\/em>, analisou 30 anos de evolu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer nos Estados Unidos, com base em dados detalhados no registro nacional. O estudo apresentou boas e m\u00e1s not\u00edcias. A m\u00e1 not\u00edcia \u00e9 que, infelizmente, apesar dos avan\u00e7os cient\u00edficos e m\u00e9dicos, esse conhecimento n\u00e3o tem sido colocado em pr\u00e1tica de forma consistente e equitativa atrav\u00e9s de toda a popula\u00e7\u00e3o americana, diminuindo as chances de atingir as metas estabelecidas de redu\u00e7\u00e3o (33,5%) da mortalidade por c\u00e2ncer em 2035, comparada com 2015. As not\u00edcias boas vieram da \u00f3bvia diminui\u00e7\u00e3o de n\u00famero de \u00f3bitos por tumores malignos. Menos que o desejado, mas significativa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs cientistas conclu\u00edram que, \u201cse a preval\u00eancia dos fatores de risco e os programas de detec\u00e7\u00e3o precoce forem otimizados (redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de tabagismo, de obesidade, aumento do consumo di\u00e1rio de frutas e legumes por 100 gramas, a quantidade de fibra na dieta por 10 gramas, o c\u00e1lcio na dieta por 200 miligramas, redu\u00e7\u00e3o do consumo di\u00e1rio de carne vermelha e carne processada por 50 gramas, do consumo de bebidas alco\u00f3licas por uma dose por dia, aumentar a atividade f\u00edsica di\u00e1ria e atingir taxas de exames de detec\u00e7\u00e3o precoce de c\u00e2ncer de mama e de intestino de 90% da popula\u00e7\u00e3o-alvo), a taxa de mortalidade por c\u00e2ncer em 2035 ser\u00e1 pelo menos 33,5% inferior \u00e0 observada em 2015\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA Sociedade Americana de C\u00e2ncer est\u00e1 pressionando as autoridades de sa\u00fade a criarem condi\u00e7\u00f5es reais para melhorar a pesquisa m\u00e9dica, ao mesmo tempo que implementem pol\u00edticas de sa\u00fade baseadas principalmente na preven\u00e7\u00e3o e na detec\u00e7\u00e3o precoce, a atingir de forma equitativa e consistente toda a popula\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>(https:\/\/www.cartacapital.com.br\/saude\/a-mortalidade-por-cancer-vem-caindo-mas-ainda-ha-muito-mais-a-fazer\/ Acesso<\/u> em 20\/09\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento: \u201cEstudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas criaram um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer...\u201d, o verbo encontra-se no plural em concord\u00e2ncia com o sujeito. Assinale a alternativa cujo enunciado o verbo se flexiona adequadamente no plural para cumprir a norma padr\u00e3o.","provas":[{"id":73025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:07:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219431,"hashId":"fe170c500eaf4ae7a8af23d784b5f818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento: \u201cEstudos cient\u00edficos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas <u>criaram<\/u> um conhecimento fundamentado a respeito das causas do c\u00e2ncer...\u201d, o verbo encontra-se no plural em concord\u00e2ncia com o sujeito. Assinale a alternativa cujo enunciado o verbo se flexiona adequadamente no plural para cumprir a norma padr\u00e3o.<\/p>","resposta":8722464,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inacredit\u00e1vel que ocorram, no Brasil, a triste realidade de trabalhadores em condi\u00e7\u00e3o de escravos.","id":8722460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inacredit\u00e1vel que <u>ocorram<\/u>, no Brasil, a triste realidade de trabalhadores em condi\u00e7\u00e3o de escravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem todos os trabalhadores que pretendem o empregador escravizar se calam diante da explora\u00e7\u00e3o.","id":8722461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os trabalhadores que <u>pretendem<\/u> o empregador escravizar se calam diante da explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode admitir que hajam empregadores escravizando empregados sem puni\u00e7\u00e3o devida.","id":8722462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode admitir que <u>hajam<\/u> empregadores escravizando empregados sem puni\u00e7\u00e3o devida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz-se necess\u00e1rio que a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos agentes no Minist\u00e9rio do Trabalho se intensifiquem no combate \u00e0 escravid\u00e3o. ","id":8722463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz-se necess\u00e1rio que a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos agentes no Minist\u00e9rio do Trabalho se <u>intensifiquem<\/u> no combate \u00e0 escravid\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 sociedade brasileira que n\u00e3o influenciam os discursos enganosos cabe a den\u00fancia da escravid\u00e3o.","id":8722464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 sociedade brasileira que n\u00e3o <u>influenciam<\/u> os discursos enganosos cabe a den\u00fancia da escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","id":512413,"enunciado":"<p>Texto 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73025\/grupo-questao\/512413-20220921143847000000-0.png\" style=\"\" width=\"416\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 15em;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 11","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos \u201cRecife... \/ Rua da Uni\u00e3o... \/ A casa de meu av\u00f4...\u201d, as retic\u00eancias desempenham a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180087,"hashId":"5c18d27ec3a3a7a2750407fdc2e2cdf6","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos versos \u201cRecife... \/ Rua da Uni\u00e3o... \/ A casa de meu\r\nav\u00f4...\u201d, as retic\u00eancias desempenham a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4234279,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar que a ideia expressa pelos versos se perpetua no pensamento do eu l\u00edrico e n\u00e3o termina com o fim da frase.","id":4234279,"corpo":"<p align=justify>indicar que a ideia expressa pelos versos se\r\nperpetua no pensamento do eu l\u00edrico e n\u00e3o\r\ntermina com o fim da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assinalar uma suspens\u00e3o no ritmo da fala provocada por uma hesita\u00e7\u00e3o nas ideias expressas pelo eu l\u00edrico.","id":4234280,"corpo":"<p align=justify>assinalar uma suspens\u00e3o no ritmo da fala\r\nprovocada por uma hesita\u00e7\u00e3o nas ideias\r\nexpressas pelo eu l\u00edrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrar a interrup\u00e7\u00e3o do fluxo de ideias do eu l\u00edrico, e a mudan\u00e7a do assunto que vinha sendo tratado at\u00e9 ali.","id":4234281,"corpo":"<p align=justify>mostrar a interrup\u00e7\u00e3o do fluxo de ideias do eu\r\nl\u00edrico, e a mudan\u00e7a do assunto que vinha sendo\r\ntratado at\u00e9 ali.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcar o corte na fala do eu l\u00edrico, pela interfer\u00eancia da fala de outro personagem presente no poema.","id":4234282,"corpo":"<p align=justify>marcar o corte na fala do eu l\u00edrico, pela\r\ninterfer\u00eancia da fala de outro personagem\r\npresente no poema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8\u201c[...] O de amendoimque se chamava midubim e n\u00e3o era torrado era cozidoMe lembro de todos os preg\u00f5es:Ovos frescos e baratosDez ovos por uma patacaFoi h\u00e1 muito tempo...A vida n\u00e3o me chegava pelos jornais nem pelos livrosVinha da boca do povo na l\u00edngua errada do povoL\u00edngua certa do povoPorque ele \u00e9 que fala gostoso o portugu\u00eas do BrasilAo passo que n\u00f3sO que fazemos\u00c9 macaquearA sintaxe lus\u00edadaA vida com uma por\u00e7\u00e3o de coisas que eu n\u00e3o entendiabemTerras que n\u00e3o sabia onde ficavamRecife...Rua da Uni\u00e3o...A casa de meu av\u00f4...Nunca pensei que ela acabasse!Tudo l\u00e1 parecia impregnado de eternidadeRecife...Meu av\u00f4 morto.Recife morto, Recife bom, Recife brasileirocomo a casa de meu av\u00f4.\u201d(Evoca\u00e7\u00e3o do Recife \u2013 Manuel Bandeira). Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/9074\/evocacao-do-recife. Acesso em: 1\u00ba ago. 2019. . Acesso em: 1\u00ba ago. 2019.","id":394094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O de amendoim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se chamava midubim e n\u00e3o era torrado era cozido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me lembro de todos os preg\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ovos frescos e baratos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dez ovos por uma pataca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi h\u00e1 muito tempo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida n\u00e3o me chegava pelos jornais nem pelos livros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vinha da boca do povo na l\u00edngua errada do povo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua certa do povo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque ele \u00e9 que fala gostoso o portugu\u00eas do Brasil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao passo que n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 macaquear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe lus\u00edada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida com uma por\u00e7\u00e3o de coisas que eu n\u00e3o entendia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terras que n\u00e3o sabia onde ficavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recife...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rua da Uni\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A casa de meu av\u00f4...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nunca pensei que ela acabasse!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo l\u00e1 parecia impregnado de eternidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recife...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu av\u00f4 morto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recife morto, Recife bom, Recife brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como a casa de meu av\u00f4.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Evoca\u00e7\u00e3o do Recife \u2013 Manuel Bandeira). Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/9074\/evocacao-do-recife. Acesso em: 1\u00ba ago. 2019. . Acesso em: 1\u00ba ago. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das retic\u00eancias","oab":false,"nome":"Uso das retic\u00eancias","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403671,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-reticencias"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1180087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto tem como t\u00edtulo o questionamento: \u201cA fotografia est\u00e1 morrendo?\u201d e apresenta distintas opini\u00f5es sobre esse tema. Entre as opini\u00f5es, aquela que justifica a morte da fotografia est\u00e1 corretamente expressa em:","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180009,"hashId":"1567dcbe81e9478ad3bf9510e0de9450","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto tem como t\u00edtulo o questionamento: \u201cA fotografia\r\nest\u00e1 morrendo?\u201d e apresenta distintas opini\u00f5es sobre\r\nesse tema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Entre as opini\u00f5es, aquela que justifica a morte da\r\nfotografia est\u00e1 corretamente expressa em:<\/p>","resposta":4233970,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] a massifica\u00e7\u00e3o da tecnologia digital est\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada vez mais pregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica era feita com dois rolos de filme de 24 poses. Hoje pode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o e todos os defeitos","id":4233967,"corpo":"<p align=justify>\u201c[...] a massifica\u00e7\u00e3o da tecnologia digital\r\nest\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada vez mais\r\npregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica\r\nera feita com dois rolos de filme de 24 poses.\r\nHoje pode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o\r\ne todos os defeitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201co iPhone trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem paralelo com os anos 60, quando deixou-se de utilizar trip\u00e9 nas sess\u00f5es de moda com a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm em detrimento das de m\u00e9dio formato.\u201d","id":4233968,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201co <em>iPhone<\/em> trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem\r\nparalelo com os anos 60, quando deixou-se\r\nde utilizar trip\u00e9 nas sess\u00f5es de moda com a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm em detrimento das\r\nde m\u00e9dio formato.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(a fotografia) \u00c9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada como arte. Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que se encontra em baixa ultimamente e \u00e9 de dif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo para os fot\u00f3grafos que investiram milhares de Reais em seu equipamento.\u201d","id":4233969,"corpo":"<p align=justify>\u201c(a fotografia) \u00c9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que\r\npode ser utilizada como arte. Essa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nque se encontra em baixa ultimamente e \u00e9 de\r\ndif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo\r\npara os fot\u00f3grafos que investiram milhares de\r\nReais em seu equipamento.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m passa pela hist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual os pintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia para os fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o perdendo o seu espa\u00e7o para as fotografias feitas pelo cidad\u00e3o comum.\u201d","id":4233970,"corpo":"<p align=justify>\u201cO argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m passa pela\r\nhist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual os\r\npintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia\r\npara os fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o\r\nperdendo o seu espa\u00e7o para as fotografias feitas\r\npelo cidad\u00e3o comum.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fotografia est\u00e1 morrendo? De tempos em tempos temos algum artigo apocal\u00edptico dizendo que algo est\u00e1 morrendo, ou simplesmente vai acabar. At\u00e9 hoje estamos esperando a morte do r\u00e1dio ou o fim do papel. Mas, alguns destes artigos nos trazem coisas para pensarmos. \u00c9 o caso do texto intitulado \u201cThe Death of Photography: are camera phones destroying an artform?\u201d (Em portugu\u00eas: \u201cA morte da fotografia:as c\u00e2meras de celular est\u00e3o destruindo uma forma de arte?\u201d) publicado no The Guardian por Stuart Jeffries em 13 de dezembro. Ele parte de uma pergunta simples: estaria a massifica\u00e7\u00e3o da fotografia destruindo a arte? Pergunta complicada. Em vez de expressar unicamente sua opini\u00e3o, o jornalista procurou alguns grandes fot\u00f3grafos e os fez pensar sobre o assunto. O primeiro a ser questionado foi Antonio Olmos, fot\u00f3grafo mexicano que vive em Londres. Segundo ele, nunca houve tantas fotografias tiradas no mundo, mas ao mesmo tempo a fotografia est\u00e1 morrendo. Para o fot\u00f3grafo isso se deve justamente pela massifica\u00e7\u00e3o. Para falar a verdade, a reportagem toda foi motivada por dois acontecimentos da semana passada. O primeiro foi flagrante do autorretrato em que participou o Presidente dos Estados Unidos Barack Obama na cerim\u00f4nia em mem\u00f3ria a Nelson Mandela. Segundo a reportagem ela mostra toda a natureza narcisista que cerca a nova fotografia executada com celulares. O segundo fato foi a divulga\u00e7\u00e3o de uma pesquisa feita por psic\u00f3logos onde foi demonstrado que o atual comportamento que nos leva a fotografar tudo o que vemos tem por consequ\u00eancia o fato de n\u00e3o vivermos intensamente o momento, levando a sua n\u00e3o assimila\u00e7\u00e3o total dos fatos. Ou seja, quanto mais voc\u00ea fotografa o seu cotidiano, menos capacidade de se lembrar dele voc\u00ea tem.\u00c9 nesse segundo ponto que Olmos bate mais forte: \u201cAs pessoas que tomam fotografias de sua comida em um restaurante em vez de com\u00ea-la. As pessoas que tomam fotografias da Mona Lisa, em vez de olhar para ela. Acho que o iPhone est\u00e1 levando as pessoas para longe de suas experi\u00eancias.\u201d O argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m passa pela hist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual os pintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia para os fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o perdendo o seu espa\u00e7o para as fotografias feitas pelo cidad\u00e3o comum. Entendo o argumento do fot\u00f3grafo, mas sinto aqui tamb\u00e9m um pouco de amargura. Sabemos que o ramo do fotojornalismo, a \u00e1rea de Olmos, est\u00e1 em crise. Antigamente era necess\u00e1rio enviar um profissional para uma zona de conflito. Hoje \u00e9 poss\u00edvel encontrar diversas fotos desses conflitos feitas por quem est\u00e1 vivendo o acontecimento. Imagens feitas com celulares e postadas em redes sociais. Complicado competir com esse tipo de interatividade. Por outro lado, o fot\u00f3grafo Eamonn McCabe tem uma vis\u00e3o um pouco diferente. Para ele, a massifica\u00e7\u00e3o da tecnologia digital est\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada vez mais pregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica era feita com dois rolos de filme de 24 poses. Hoje pode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o e todos os defeitos s\u00e3o corrigidos no p\u00f3s processamento. Sem dizer que tamanha quantidade de fotos nos tira a capacidade de apreciar uma imagem. Por isso que sempre digo que ningu\u00e9m vai querer ver as 2 mil fotos de suas f\u00e9rias. Fa\u00e7a uma sele\u00e7\u00e3o de 20 fotos e vai ser um sucesso. \u201cAs pessoas est\u00e3o fazendo um monte de fotos, mas ningu\u00e9m est\u00e1 olhando para elas\u201d. E, no final do artigo, temos a voz da raz\u00e3o na pessoa do fot\u00f3grafo Nick Knight, que j\u00e1 publicou um livro e fez uma campanha de moda utilizando apenas o iPhone. Para ele, o iPhone trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem paralelo com os anos 60, quando deixou-se de utilizar trip\u00e9 nas sess\u00f5es de moda com a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm em detrimento das de m\u00e9dio formato. Segundo Nick, \u201cO que importa, artisticamente, n\u00e3o \u00e9 quantos pixels elas tem, mas se as imagens funcionam. A m\u00e1quina com que voc\u00ea cria sua arte \u00e9 irrelevante.\u201d O artigo \u00e9 muito mais denso e merece uma leitura detalhada. Mas, qual minha opini\u00e3o? A arte sempre vai estar morrendo, segundo a opini\u00e3o de algu\u00e9m. Al\u00e9m do mais, a fotografia n\u00e3o \u00e9 arte. \u00c9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada como arte. Esta utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que se encontra em baixa ultimamente e \u00e9 de dif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo para os fot\u00f3grafos que investiram milhares de Reais em seu equipamento. Vejo muita foto feita com c\u00e2meras caras, lentes soberbas, conhecimento t\u00e9cnico e p\u00f3s processamento exorbitante que s\u00e3o, apenas, bonitinhas. Express\u00f5es m\u00e1ximas da frase \u201csua fotografia \u00e9 t\u00e3o boa quanto seu equipamento\u201d. A fotografia, como express\u00e3o da arte, n\u00e3o est\u00e1 morrendo. Ela continua existindo no mesmo nicho que sempre existiu. Talvez agora um pouco mais escondida por conta da massifica\u00e7\u00e3o, mas ela est\u00e1 l\u00e1, vivendo bem. Dispon\u00edvel em: https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/. Acesso em: 31 jul. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":394092,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"center\"><strong>A fotografia est\u00e1 morrendo?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">De tempos em tempos temos algum artigo apocal\u00edptico dizendo que algo est\u00e1 morrendo, ou simplesmente vai\r\n acabar. At\u00e9 hoje estamos esperando a morte do r\u00e1dio ou o fim do papel. Mas, alguns destes artigos nos trazem coisas para pensarmos. \u00c9 o caso do texto intitulado \u201cThe Death of Photography: are camera phones destroying\r\nan artform?\u201d (Em portugu\u00eas: \u201cA morte da fotografia:as c\u00e2meras de celular est\u00e3o destruindo uma forma de\r\narte?\u201d) publicado no <em>The Guardian<\/em> por Stuart Jeffries em\r\n13 de dezembro. Ele parte de uma pergunta simples:\r\nestaria a massifica\u00e7\u00e3o da fotografia destruindo a arte?\r\nPergunta complicada. Em vez de expressar unicamente\r\nsua opini\u00e3o, o jornalista procurou alguns grandes\r\nfot\u00f3grafos e os fez pensar sobre o assunto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro a ser questionado foi Antonio Olmos,\r\nfot\u00f3grafo mexicano que vive em Londres. Segundo ele,\r\nnunca houve tantas fotografias tiradas no mundo, mas\r\nao mesmo tempo a fotografia est\u00e1 morrendo. Para o\r\nfot\u00f3grafo isso se deve justamente pela massifica\u00e7\u00e3o.\r\nPara falar a verdade, a reportagem toda foi motivada por\r\ndois acontecimentos da semana passada. O primeiro foi\r\nflagrante do autorretrato em que participou o Presidente\r\ndos Estados Unidos Barack Obama na cerim\u00f4nia em\r\nmem\u00f3ria a Nelson Mandela. Segundo a reportagem\r\nela mostra toda a natureza narcisista que cerca a nova\r\nfotografia executada com celulares. O segundo fato foi a\r\ndivulga\u00e7\u00e3o de uma pesquisa feita por psic\u00f3logos onde foi\r\ndemonstrado que o atual comportamento que nos leva\r\na fotografar tudo o que vemos tem por consequ\u00eancia o\r\nfato de n\u00e3o vivermos intensamente o momento, levando\r\na sua n\u00e3o assimila\u00e7\u00e3o total dos fatos. Ou seja, quanto\r\nmais voc\u00ea fotografa o seu cotidiano, menos capacidade\r\nde se lembrar dele voc\u00ea tem.<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 nesse segundo ponto que Olmos bate mais forte:\r\n\u201cAs pessoas que tomam fotografias de sua comida em um\r\nrestaurante em vez de com\u00ea-la. As pessoas que tomam\r\nfotografias da Mona Lisa, em vez de olhar para ela. Acho\r\nque o <em>iPhone<\/em> est\u00e1 levando as pessoas para longe de\r\nsuas experi\u00eancias.\u201d O argumento do fot\u00f3grafo tamb\u00e9m\r\npassa pela hist\u00f3ria do surgimento da fotografia, na qual\r\nos pintores perderam o fil\u00e3o de retratos de fam\u00edlia para\r\nos fot\u00f3grafos. Agora, os profissionais est\u00e3o perdendo\r\no seu espa\u00e7o para as fotografias feitas pelo cidad\u00e3o\r\ncomum. Entendo o argumento do fot\u00f3grafo, mas sinto\r\naqui tamb\u00e9m um pouco de amargura. Sabemos que o\r\nramo do fotojornalismo, a \u00e1rea de Olmos, est\u00e1 em crise.\r\nAntigamente era necess\u00e1rio enviar um profissional para\r\numa zona de conflito. Hoje \u00e9 poss\u00edvel encontrar diversas\r\nfotos desses conflitos feitas por quem est\u00e1 vivendo o\r\nacontecimento. Imagens feitas com celulares e postadas\r\nem redes sociais. Complicado competir com esse tipo de\r\ninteratividade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPor outro lado, o fot\u00f3grafo Eamonn McCabe tem uma\r\nvis\u00e3o um pouco diferente. Para ele, a massifica\u00e7\u00e3o\r\nda tecnologia digital est\u00e1 deixando os fot\u00f3grafos cada\r\nvez mais pregui\u00e7osos. Antes uma sess\u00e3o fotogr\u00e1fica\r\nera feita com dois rolos de filme de 24 poses. Hoje\r\npode-se fazer mil fotos em uma sess\u00e3o e todos\r\nos defeitos s\u00e3o corrigidos no p\u00f3s processamento.\r\nSem dizer que tamanha quantidade de fotos nos tira\r\na capacidade de apreciar uma imagem. Por isso que\r\nsempre digo que ningu\u00e9m vai querer ver as 2 mil fotos\r\nde suas f\u00e9rias. Fa\u00e7a uma sele\u00e7\u00e3o de 20 fotos e vai ser\r\num sucesso. \u201cAs pessoas est\u00e3o fazendo um monte de\r\nfotos, mas ningu\u00e9m est\u00e1 olhando para elas\u201d.<\/p><p align=\"justify\">\r\nE, no final do artigo, temos a voz da raz\u00e3o na pessoa do\r\nfot\u00f3grafo Nick Knight, que j\u00e1 publicou um livro e fez uma\r\ncampanha de moda utilizando apenas o <em>iPhone<\/em>. Para\r\nele, o <em>iPhone<\/em> trouxe uma liberdade que s\u00f3 tem paralelo\r\ncom os anos 60, quando deixou-se de utilizar trip\u00e9 nas\r\nsess\u00f5es de moda com a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras 35mm\r\nem detrimento das de m\u00e9dio formato. Segundo Nick,\r\n\u201cO que importa, artisticamente, n\u00e3o \u00e9 quantos pixels elas\r\ntem, mas se as imagens funcionam. A m\u00e1quina com que\r\nvoc\u00ea cria sua arte \u00e9 irrelevante.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">O artigo \u00e9 muito mais denso e merece uma leitura\r\ndetalhada. Mas, qual minha opini\u00e3o? A arte sempre\r\nvai estar morrendo, segundo a opini\u00e3o de algu\u00e9m.\r\nAl\u00e9m do mais, a fotografia n\u00e3o \u00e9 arte. \u00c9 uma forma de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada como arte. Esta\r\nutiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que se encontra em baixa ultimamente e\r\n\u00e9 de dif\u00edcil acesso para o p\u00fablico comum. At\u00e9 mesmo\r\npara os fot\u00f3grafos que investiram milhares de Reais em\r\nseu equipamento. Vejo muita foto feita com c\u00e2meras\r\ncaras, lentes soberbas, conhecimento t\u00e9cnico e p\u00f3s\r\nprocessamento exorbitante que s\u00e3o, apenas, bonitinhas.\r\nExpress\u00f5es m\u00e1ximas da frase \u201csua fotografia \u00e9 t\u00e3o boa\r\nquanto seu equipamento\u201d. A fotografia, como express\u00e3o\r\nda arte, n\u00e3o est\u00e1 morrendo. Ela continua existindo no\r\nmesmo nicho que sempre existiu. Talvez agora um\r\npouco mais escondida por conta da massifica\u00e7\u00e3o, mas\r\nela est\u00e1 l\u00e1, vivendo bem.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/\">https:\/\/meiobit.com\/274065\/fotografia-esta-morrendo\/<\/a><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\">.\r\n<\/https:><\/p><p align=\"right\"><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\"><\/https:><https: meiobit.com=\"\" 274065=\"\" fotografia-estamorrendo=\"\">Acesso em: 31 jul. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/https:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1180009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cTamanho foi o barulho que ficou irritado\u201d. A ora\u00e7\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297514,"hashId":"745cee5d439b144c566f0022cb56cac9","enunciado":"<p align=\"justify\">Na ora\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"center\">\u201cTamanho foi o barulho <u>que ficou irritado<\/u>\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ora\u00e7\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4724893,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada consecutiva.","id":4724893,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada consecutiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada comparativa.","id":4724894,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada comparativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada conformativa.","id":4724895,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada conformativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada causal.","id":4724896,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de reuni\u00f5es de uma empresa \u00e9 composta por uma grande mesa retangular e oito cadeiras dispostas da seguinte maneira: quatro de um lado da mesa e quatro do outro. Duas cadeiras espec\u00edficas (na representa\u00e7\u00e3o marcadas com x) s\u00e3o ocupadas, em todas reuni\u00f5es, somente pelo presidente e vice-presidente da empresa, que, entre si, podem trocar de lugar. As demais cadeiras s\u00e3o sempre ocupadas, em qualquer ordem, pelos seis conselheiros dessa mesma empresa. De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o descrita, o n\u00famero de maneiras distintas em que presidente, vice-presidente e os seis conselheiros podem se sentar em uma reuni\u00e3o em que todos estiverem presentes \u00e9 igual a","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180186,"hashId":"4abd79af952a898475af033b1dbfed99","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A sala de reuni\u00f5es de uma empresa \u00e9 composta por uma\r\ngrande mesa retangular e oito cadeiras dispostas da\r\nseguinte maneira: quatro de um lado da mesa e quatro\r\ndo outro.<\/p><p>\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40127\/6.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nDuas cadeiras espec\u00edficas (na representa\u00e7\u00e3o marcadas\r\ncom x) s\u00e3o ocupadas, em todas reuni\u00f5es, somente pelo\r\npresidente e vice-presidente da empresa, que, entre si,\r\npodem trocar de lugar. As demais cadeiras s\u00e3o sempre\r\nocupadas, em qualquer ordem, pelos seis conselheiros\r\ndessa mesma empresa.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDe acordo com a organiza\u00e7\u00e3o descrita, o n\u00famero de\r\nmaneiras distintas em que presidente, vice-presidente e\r\nos seis conselheiros podem se sentar em uma reuni\u00e3o\r\nem que todos estiverem presentes \u00e9 igual a<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4234676,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"720.","id":4234675,"corpo":"720.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 440.","id":4234676,"corpo":"1 440.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 880.","id":4234677,"corpo":"2 880.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 040.","id":4234678,"corpo":"5 040.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408849,"slug":"matematica-arranjo"}],"slug":"matematica\/1180186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ari \u00e9 criador de mulas e, em sua propriedade, tem 72 desses animais. Ele acabou de comprar uma quantidade de ra\u00e7\u00e3o suficiente para aliment\u00e1-las por um per\u00edodo de trinta dias, a contar do dia da compra. Cinco dias ap\u00f3s comprar a ra\u00e7\u00e3o, Ari adquiriu mais tr\u00eas mulas e, dez dias ap\u00f3s essa compra, ele vendeu um ter\u00e7o dos animais que possu\u00eda. Se Ari n\u00e3o aumentou e nem diminui a quantidade de animais ap\u00f3s a \u00faltima venda, \u00e9 correto afirmar que a quantidade inicial de ra\u00e7\u00e3o comprada por ele durou um total de","provas":[{"id":40140,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2019"},{"id":40145,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":40148,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":40150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":40157,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":40160,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos","id":17653,"slug":"fiscal-sanitario-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Alimentos - 2019"},{"id":40163,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem","id":17655,"slug":"fiscal-sanitario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Enfermagem - 2019"},{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657,"slug":"fiscal-sanitario-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40177,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":40183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":40193,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":40197,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Som","id":7630,"slug":"assistente-tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-assistente-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente T\u00e9cnico de Som - 2019"},{"id":40202,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47425,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentalista - Sax","id":20165,"slug":"musico-instrumentalista-sax"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentalista-sax","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentalista - Sax - 2019"},{"id":49723,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Abastecimento","id":18012,"slug":"fiscal-de-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-de-abastecimento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Abastecimento - 2019"},{"id":49724,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Desenhista - 2019"},{"id":49731,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote","id":20588,"slug":"musico-area-fagote"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-area-fagote","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico - \u00c1rea: Fagote - 2019"},{"id":49736,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437,"slug":"fotografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fot\u00f3grafo - 2019"},{"id":55183,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino","id":21960,"slug":"musico-instrumentista-bombardino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-bombardino","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista \u2013 Bombardino - 2019"},{"id":55184,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Clarinete","id":21961,"slug":"musico-instrumentista-clarinete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-clarinete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Clarinete - 2019"},{"id":55185,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal","id":21962,"slug":"musico-instrumentista-flauta-transversal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Flauta Transversal - 2019"},{"id":55186,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9","id":21963,"slug":"musico-instrumentista-oboe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-oboe","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Obo\u00e9 - 2019"},{"id":55187,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o","id":21964,"slug":"musico-instrumentista-percussao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-percussao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Percuss\u00e3o - 2019"},{"id":55189,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trombone","id":21965,"slug":"musico-instrumentista-trombone"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trombone","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trombone - 2019"},{"id":55190,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F","id":21966,"slug":"musico-instrumentista-trompa-bb-f"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompa-bb-f","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompa Bb\/F - 2019"},{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967,"slug":"musico-instrumentista-trompete"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"},{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968,"slug":"musico-instrumentista-tuba-bb-eb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"},{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"},{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":1180163,"hashId":"1edf0d936bfe8cff460321b93080a181","enunciado":"<p align=\"justify\">Ari \u00e9 criador de mulas e, em sua propriedade, tem 72 desses animais. Ele acabou de comprar uma quantidade de ra\u00e7\u00e3o\r\nsuficiente para aliment\u00e1-las por um per\u00edodo de trinta dias, a contar do dia da compra. Cinco dias ap\u00f3s comprar a ra\u00e7\u00e3o, Ari\r\nadquiriu mais tr\u00eas mulas e, dez dias ap\u00f3s essa compra, ele vendeu um ter\u00e7o dos animais que possu\u00eda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se Ari n\u00e3o aumentou e nem diminui a quantidade de animais ap\u00f3s a \u00faltima venda, \u00e9 correto afirmar que a quantidade\r\ninicial de ra\u00e7\u00e3o comprada por ele durou um total de<\/p>","resposta":4234586,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 dias.","id":4234583,"corpo":"14 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 dias.","id":4234584,"corpo":"24 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":4234585,"corpo":"30 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 dias.","id":4234586,"corpo":"36 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1180163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CPU cont\u00e9m pequenas unidades de mem\u00f3ria de acesso r\u00e1pido para auxiliar no armazenamento tempor\u00e1rio de informa\u00e7\u00e3o durando o processamento. Esse tipo de mem\u00f3ria \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":40797,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraibuna","sigla":"","id":3720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli","descricao":"Instituto Brasileiro de Incentivo ao Desenvolvimento Organizacional Eireli - IBDO","sigla":"IBDO","oab":false,"id":1063,"slug":"ibdo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraibuna-sp-2019-ibdo-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IBDO - Prefeitura de Paraibuna - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1209002,"hashId":"c23cdd4f12ec6f055b2a56a57cad0880","enunciado":"<p align=justify>A CPU cont\u00e9m pequenas unidades de mem\u00f3ria de acesso r\u00e1pido para auxiliar no armazenamento tempor\u00e1rio de informa\u00e7\u00e3o durando o processamento. Esse tipo de mem\u00f3ria \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":4353521,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrador.","id":4353521,"corpo":"<p align=justify>Registrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM,","id":4353522,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria RAM,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chipset.","id":4353523,"corpo":"<p align=justify>Chipset.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Cache.","id":4353524,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria Cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSD.","id":4353525,"corpo":"<p align=justify>SSD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419791,"slug":"informatica-registradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419803,"slug":"informatica-registradores"}],"slug":"informatica\/1209002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as edifica\u00e7\u00f5es destinadas a ensino do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 SP, dever\u00e3o ser observados os recuos m\u00ednimos seguintes: I - frontal: 4,00m (quatro metros). II - fundos: 2,00m (dois metros). III - laterais: 2,00m (dois metros). Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297598,"hashId":"72047945944c2f024421af8aba7d5b59","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as edifica\u00e7\u00f5es destinadas a ensino do munic\u00edpio de Taubat\u00e9 SP, dever\u00e3o ser observados os recuos m\u00ednimos seguintes: <\/p><p align=\"justify\">I - frontal: 4,00m (quatro metros). <\/p><p align=\"justify\">II - fundos: 2,00m (dois metros). <\/p><p align=\"justify\">III - laterais: 2,00m (dois metros).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4725176,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4725174,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4725175,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4725176,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725177,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1297598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP da taxa de licen\u00e7a para o exerc\u00edcio da atividade do com\u00e9rcio ambulante, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297592,"hashId":"fa3c6e895034781556f7fa8d7ab5355c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Taubat\u00e9- SP da taxa de licen\u00e7a para o exerc\u00edcio da atividade do com\u00e9rcio ambulante, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4725160,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa que queira exercer o com\u00e9rcio ambulante poder\u00e1 faz\u00ea-lo mediante pr\u00e9via licen\u00e7a da Prefeitura e pagamento da taxa de licen\u00e7a de com\u00e9rcio ambulante.","id":4725157,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa que queira exercer o com\u00e9rcio ambulante poder\u00e1 faz\u00ea-lo mediante pr\u00e9via licen\u00e7a da Prefeitura e pagamento da taxa de licen\u00e7a de com\u00e9rcio ambulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao comerciante ambulante, que satisfizer as exig\u00eancias regulamentares, ser\u00e1 concedido um cart\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o contendo as caracter\u00edsticas essenciais de sua inscri\u00e7\u00e3o, a ser apresentado, quando solicitado.","id":4725158,"corpo":"<p align=justify>Ao comerciante ambulante, que satisfizer as exig\u00eancias regulamentares, ser\u00e1 concedido um cart\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o contendo as caracter\u00edsticas essenciais de sua inscri\u00e7\u00e3o, a ser apresentado, quando solicitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a para o exerc\u00edcio do com\u00e9rcio ambulante os portadores de defici\u00eancia f\u00edsicas, os vendedores de livros, jornais e revistas e os engraxates.","id":4725159,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o isentos da taxa de licen\u00e7a para o exerc\u00edcio do com\u00e9rcio ambulante os portadores de defici\u00eancia f\u00edsicas, os vendedores de livros, jornais e revistas e os engraxates.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4725160,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taubat\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418792,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taubate-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1297592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras recebem acentua\u00e7\u00e3o pela mesma regra.","provas":[{"id":40541,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47087,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria de Escola","id":19313,"slug":"secretaria-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-secretaria-de-escola","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Secret\u00e1ria de Escola - 2019"},{"id":47088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":47091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista","id":14796,"slug":"tecnico-area-desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-desenhista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Desenhista - 2019"},{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1198228,"hashId":"614ae42f4a29d973e0792dafa5d2f86c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que todas\r\nas palavras recebem acentua\u00e7\u00e3o pela\r\nmesma regra.<\/p>","resposta":4311248,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletrodom\u00e9sticos, eletroeletr\u00f4nicos, qu\u00edmicas.","id":4311248,"corpo":"<p align=justify>Eletrodom\u00e9sticos, eletroeletr\u00f4nicos,\r\nqu\u00edmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicas, per\u00edodo, \u00fatil.","id":4311249,"corpo":"<p align=justify>Qu\u00edmicas, per\u00edodo, \u00fatil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3prios, substitu\u00eddos, eletr\u00f4nicos.","id":4311250,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00f3prios, substitu\u00eddos, eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00datil, prov\u00e9m, tr\u00eas.","id":4311251,"corpo":"<p align=justify>\u00datil, prov\u00e9m, tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada Por Luiza EsterEletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.[...]Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.","id":396109,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vida \u00fatil dos produtos est\u00e1 cada vez mais curta com a obsolesc\u00eancia programada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Luiza Ester<\/p><p><br><\/p><p>Eletrodom\u00e9sticos, eletr\u00f4nicos, eletroeletr\u00f4nicos e dispositivos digitais s\u00e3o, invariavelmente, descartados depois de algum tempo. Isso ocorre, muitas vezes, pelo desgaste do produto ou pela vontade do consumidor de adquirir novas vers\u00f5es daquele objeto de desejo. O que muitas pessoas n\u00e3o sabem \u00e9 que esses objetos podem ser feitos pelos pr\u00f3prios fabricantes para n\u00e3o funcionar depois de um tempo programado, caracterizando a obsolesc\u00eancia programada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto acaba se tornando ultrapassado ou n\u00e3o funcional propositalmente, com o intuito de for\u00e7ar a compra das suas novas gera\u00e7\u00f5es, fazendo aumentar a circula\u00e7\u00e3o e o consumo de produtos. Por isso, mais da metade dos aparelhos m\u00f3veis e dom\u00e9sticos s\u00e3o substitu\u00eddos em um curto per\u00edodo de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80% dos brasileiros n\u00e3o buscam assist\u00eancia t\u00e9cnica e 46% preferem comprar novos aparelhos a consertar os velhos. De acordo com estudo, dentre os aparelhos mais usados pelos brasileiros, o celular \u00e9 o que tem menor durabilidade, com uma vida \u00fatil de, em m\u00e9dia, tr\u00eas anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como os fabricantes conseguem diminuir a vida \u00fatil dos aparelhos? Segundo o professor Geneflides Silva, 48, mestre em Inform\u00e1tica Aplicada, a transforma\u00e7\u00e3o prov\u00e9m da crescente evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e, consequentemente, da busca por inova\u00e7\u00e3o. \u201cAs pesquisas cient\u00edficas permitem cada vez mais um conhecimento das propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas dos componentes, ocasionando um controle quase que absoluto do comportamento desejado de tais subst\u00e2ncias. Desta forma, este dom\u00ednio permite aplicar na fabrica\u00e7\u00e3o e durabilidade dos dispositivos\u201d, afirma.<\/p><p><br><\/p><p>Adaptado de: http:\/\/portaldonic.com.br\/jornalismo\/2017\/06\/16\/vida-util-dos-produtos-esta-cada-vez-mais-curta-com-a-obsolescencia-programa-da\/. Acesso em: 12 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a motivos para o Estado intervir nos Munic\u00edpios.","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130761,"hashId":"0419b15c39e5f7287361759659328c56","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a motivos para o Estado intervir nos Munic\u00edpios.<\/p>","resposta":4022373,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.","id":4022372,"corpo":"<p align=justify>Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fomentar pr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o formais.","id":4022373,"corpo":"<p align=justify>Fomentar pr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o formais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o prestar contas na forma da lei.","id":4022374,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o prestar contas na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":4022375,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o Tribunal de Justi\u00e7a der provimento \u00e0 representa\u00e7\u00e3o para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou decis\u00e3o judicial, e para assegurar a observ\u00e2ncia de certos princ\u00edpios, a exemplo, de probidade administrativa.","id":4022376,"corpo":"<p align=justify>Quando o Tribunal de Justi\u00e7a der provimento \u00e0 representa\u00e7\u00e3o para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou decis\u00e3o judicial, e para assegurar a observ\u00e2ncia de certos princ\u00edpios, a exemplo, de probidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1130761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 8.429\/1992, analisar os itens abaixo: I. N\u00e3o se considera um ato de improbidade administrativa dificultar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos. II. Liberar a verba p\u00fablica sem a estrita observ\u00e2ncia das normas pertinentes ou influir de qualquer forma para a sua aplica\u00e7\u00e3o irregular constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. III. \u00c9 necess\u00e1rio permitir ou facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem integrante do patrim\u00f4nio de qualquer das entidades por pre\u00e7o inferior ao de mercado para a garantia de licitude dos contratos de servi\u00e7o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":37811,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1087526,"hashId":"3a11677cb0240c559d40eb843bac0ffa","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando-se a Lei n\u00ba 8.429\/1992, analisar os itens abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. N\u00e3o se considera um ato de improbidade administrativa dificultar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou de processo seletivo para celebra\u00e7\u00e3o de parcerias com entidades sem fins lucrativos. <\/p><p align=\"justify\">II. Liberar a verba p\u00fablica sem a estrita observ\u00e2ncia das normas pertinentes ou influir de qualquer forma para a sua aplica\u00e7\u00e3o irregular constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 necess\u00e1rio permitir ou facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem integrante do patrim\u00f4nio de qualquer das entidades por pre\u00e7o inferior ao de mercado para a garantia de licitude dos contratos de servi\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":3836501,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":3836500,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":3836501,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3836502,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":3836503,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1087526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um exemplo de contradi\u00e7\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38768,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":38772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":38774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38782,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":38787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201,"slug":"monitor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669,"slug":"monitor-socio-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130,"slug":"regente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130794,"hashId":"f8ce81d95c03d8bad80cdde907f81cc2","enunciado":"<p align=\"justify\">Trata-se de um exemplo de<strong> contradi\u00e7\u00e3o<\/strong> a proposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4022511,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois \u00e9 um n\u00famero par e \u00edmpar.","id":4022511,"corpo":"<p align=justify>Dois \u00e9 um n\u00famero par e \u00edmpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gramado \u00e9 uma cidade bonita se e somente se faz frio","id":4022512,"corpo":"<p align=justify>Gramado \u00e9 uma cidade bonita se e somente se faz frio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 alta e Pedro \u00e9 baixo.","id":4022513,"corpo":"<p align=justify>Maria \u00e9 alta e Pedro \u00e9 baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se dois \u00e9 um n\u00famero par ent\u00e3o Maria \u00e9 alta.","id":4022514,"corpo":"<p align=justify>Se dois \u00e9 um n\u00famero par ent\u00e3o Maria \u00e9 alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Pedro \u00e9 baixo ent\u00e3o Maria \u00e9 alta.","id":4022515,"corpo":"<p align=justify>Se Pedro \u00e9 baixo ent\u00e3o Maria \u00e9 alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","oab":false,"nome":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425279,"slug":"raciocinio-logico-contradicao-proposicoes-contravalidas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1130794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o termo \u201cprincipalmente\u201d (linha 13) exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:","provas":[{"id":43319,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":43334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":43338,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Posturas - 2019"},{"id":43340,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297004,"hashId":"5a381ebca265177d40a9c342086d11e7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que o termo \u201cprincipalmente\u201d (linha 13) exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:<\/p>","resposta":4722633,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":4722633,"corpo":"<p align=justify>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":4722634,"corpo":"<p align=justify>Adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":4722635,"corpo":"<p align=justify>Pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":4722636,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. ","id":407578,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43319\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, \u00e9 considerada \"Zona de Sil\u00eancio\" toda \u00e1rea situada a menos de 100 metros das seguintes institui\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":38788,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131405,"hashId":"9cb7d294444e61c8609697461b4afe00","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 1\/2018, \u00e9 considerada \"Zona de Sil\u00eancio\" toda \u00e1rea situada a menos de 100 metros das seguintes institui\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p><\/p>","resposta":4025056,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parques, pra\u00e7as e hostels.","id":4025056,"corpo":"<p align=justify>Parques, pra\u00e7as e hostels.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os dos Poderes Federal, Estadual e Municipal.","id":4025057,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3os dos Poderes Federal, Estadual e Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hospitais, casas de sa\u00fade ou repouso e similares.","id":4025058,"corpo":"<p align=justify>Hospitais, casas de sa\u00fade ou repouso e similares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimentos de ensino, bibliotecas p\u00fablicas, igrejas, templos, cinemas e teatros, quando em funcionamento.","id":4025059,"corpo":"<p align=justify>Estabelecimentos de ensino, bibliotecas p\u00fablicas, igrejas, templos, cinemas e teatros, quando em funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quart\u00e9is e outros estabelecimentos militares.","id":4025060,"corpo":"<p align=justify>Quart\u00e9is e outros estabelecimentos militares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Gramado","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403365,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e suas a\u00e7\u00f5es, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:1 - Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.2 - Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.3 - Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.4 - Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.( ) Rastreio de c\u00e2ncer de mama.( ) Imuniza\u00e7\u00e3o.( ) Reinser\u00e7\u00e3o social de portador de transtorno mental.( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.","provas":[{"id":58645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1826092,"hashId":"62cec659ba1f95a9b0c838c3c7f601b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e suas a\u00e7\u00f5es, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 319px;\"><colgroup><col width=\"319\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1pny\"><td data-row=\"row-1pny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pny\" data-cell=\"cell-2468\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 - Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l408\"><td data-row=\"row-l408\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l408\" data-cell=\"cell-ktzl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 - Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-97n5\"><td data-row=\"row-97n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97n5\" data-cell=\"cell-ew60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 - Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gjxc\"><td data-row=\"row-gjxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gjxc\" data-cell=\"cell-5gcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 - Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 420px;\"><colgroup><col width=\"420\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wjkz\"><td data-row=\"row-wjkz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjkz\" data-cell=\"cell-nrfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Rastreio de c\u00e2ncer de mama.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zw3y\"><td data-row=\"row-zw3y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zw3y\" data-cell=\"cell-fu5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j9if\"><td data-row=\"row-j9if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j9if\" data-cell=\"cell-7sp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Reinser\u00e7\u00e3o social de portador de transtorno mental.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9zb7\"><td data-row=\"row-9zb7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zb7\" data-cell=\"cell-p221\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7005115,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1;","id":7005115,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4;","id":7005116,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2;","id":7005117,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2;","id":7005118,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7005119,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1826092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dif\u00edcil ignorar a sensa\u00e7\u00e3o ........ estamos sendo vigiados quando navegamos na internet.Preenche corretamente a lacuna da frase acima:","provas":[{"id":63624,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"},{"id":63623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942648,"hashId":"00c9be477f772d1bc53ec8d67f48ac40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dif\u00edcil ignorar a sensa\u00e7\u00e3o ........ estamos sendo vigiados quando navegamos na internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenche corretamente a lacuna da frase acima:<\/p>","resposta":7515263,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de que.","id":7515263,"corpo":"<p>de que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 qual.","id":7515264,"corpo":"<p>\u00e0 qual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre a qual.","id":7515265,"corpo":"<p>sobre a qual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em que.","id":7515266,"corpo":"<p>em que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao que.","id":7515267,"corpo":"<p>ao que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1942648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 344\/1998 aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial. Nela s\u00e3o estabelecidos procedimentos que visam o combate do uso indevido desses produtos. A Portaria aborda a obriga\u00e7\u00e3o na qual todo estabelecimento que produzir, comercializar, distribuir, armazenar, comprar ou vender, dever\u00e1 escriturar e manter no estabelecimento, para efeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o livro de escritura\u00e7\u00e3o. De acordo com esse livro, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64281,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1970216,"hashId":"dd4597e59b76425f4e1b687a2b7e1512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 344\/1998 aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial. Nela s\u00e3o estabelecidos procedimentos que visam o combate do uso indevido desses produtos. A Portaria aborda a obriga\u00e7\u00e3o na qual todo estabelecimento que produzir, comercializar, distribuir, armazenar, comprar ou vender, dever\u00e1 escriturar e manter no estabelecimento, para efeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o livro de escritura\u00e7\u00e3o. De acordo com esse livro, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7639528,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada p\u00e1gina do livro destina-se \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de todos os medicamentos.","id":7639526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada p\u00e1gina do livro destina-se \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de todos os medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os medicamentos entorpecentes, psicotr\u00f3picos, imunossupressores e sujeitos a controle especial s\u00e3o lan\u00e7ados em um s\u00f3 livro.","id":7639527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os medicamentos entorpecentes, psicotr\u00f3picos, imunossupressores e sujeitos a controle especial s\u00e3o lan\u00e7ados em um s\u00f3 livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista C3 devem ser armazenados por 5 anos.","id":7639528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista C3 devem ser armazenados por 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista C1 devem ser armazenados por 1 ano.","id":7639529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista C1 devem ser armazenados por 1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista A1 e A2 devem ser armazenados por 3 anos.","id":7639530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os registros das subst\u00e2ncias constantes da lista A1 e A2 devem ser armazenados por 3 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1970216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a f\u00f3rmula M\u00e9dia no Microsoft Excel, qual alternativa \u00e9 correta:","provas":[{"id":66015,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2045678,"hashId":"e1ebd6dd692014244084350e8dc1596f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a f\u00f3rmula M\u00e9dia no Microsoft Excel, qual alternativa \u00e9 correta:<\/p>","resposta":7977988,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=media (A1:C2) ","id":7977987,"corpo":"<p>=media (A1:C2) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=media(A1:C2) ","id":7977988,"corpo":"<p>=media(A1:C2) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=media(A 1:C 2) ","id":7977989,"corpo":"<p>=media(A 1:C 2) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=media (A1 : C2) ","id":7977990,"corpo":"<p>=media (A1 : C2) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2045678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"core-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In\u00fameros s\u00e3o os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es. Dentre eles, pode-se citar: quanto \u00e0 forma, quanto \u00e0 origem, quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e quanto \u00e0 estabilidade. No que diz respeito a essas quatro classifica\u00e7\u00f5es citadas, pode-se afirmar, respectivamente, que a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 \u00e9:","provas":[{"id":35362,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"core-sp-sp"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 16:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1038353,"hashId":"8b58da02f614cdd809d3f7f1880552bc","enunciado":"In\u00fameros s\u00e3o os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es. Dentre eles, pode-se citar: quanto \u00e0 forma, quanto \u00e0 origem, quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e quanto \u00e0 estabilidade. No que diz respeito a essas quatro classifica\u00e7\u00f5es citadas, pode-se afirmar, respectivamente, que a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 \u00e9:","resposta":3631786,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o escrita, democr\u00e1tica, dogm\u00e1tica, imut\u00e1vel.","id":3631783,"corpo":"N\u00e3o escrita, democr\u00e1tica, dogm\u00e1tica, imut\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrita, outorgada, hist\u00f3rica, fixa.","id":3631784,"corpo":"Escrita, outorgada, hist\u00f3rica, fixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o escrita, outorgada, hist\u00f3rica, flex\u00edvel.","id":3631785,"corpo":"N\u00e3o escrita, outorgada, hist\u00f3rica, flex\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrita, democr\u00e1tica, dogm\u00e1tica, r\u00edgida.","id":3631786,"corpo":"Escrita, democr\u00e1tica, dogm\u00e1tica, r\u00edgida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escrita, pactuada, dogm\u00e1tica, flex\u00edvel.","id":3631787,"corpo":"Escrita, pactuada, dogm\u00e1tica, flex\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376154,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1038353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estudos contempor\u00e2neos a respeito do curr\u00edculo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que ele pode ser dividido em tr\u00eas grandes categorias e estas enfatizam conceitos que organizam e estruturam nossa forma de ver a realidade. Relacione as colunas 1 e 2 abaixo, a partir dessas considera\u00e7\u00f5es. Coluna 1 Teorias 1. Teorias Tradicionais 2. Teorias Cr\u00edticas 3. Teorias P\u00f3s-Cr\u00edticas Coluna 2 Conceitos ( ) ideologia \/ reprodu\u00e7\u00e3o cultural e social \/ poder \/ classe-social \/ capitalismo \/ rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o \/ conscientiza\u00e7\u00e3o \/ emancipa\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o \/ curr\u00edculo oculto \/ resist\u00eancia ( ) identidade, alteridade, diferen\u00e7a \/ subjetividade \/ significa\u00e7\u00e3o e discurso \/ saber-poder \/ representa\u00e7\u00e3o \/ cultura \/ g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade \/ multiculturalismo ( ) ensino \/ aprendizagem \/ avalia\u00e7\u00e3o \/ metodologia \/ did\u00e1tica \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ planejamento \/ efici\u00eancia \/ objetivos Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40586,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-de-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199756,"hashId":"a48b9df7457b5bffd5ee81f4d18034d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo estudos contempor\u00e2neos a respeito do\r\ncurr\u00edculo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que ele pode ser dividido em\r\ntr\u00eas grandes categorias e estas enfatizam conceitos que\r\norganizam e estruturam nossa forma de ver a realidade.\r\nRelacione as colunas 1 e 2 abaixo, a partir dessas\r\nconsidera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong> Teorias\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Teorias Tradicionais\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Teorias Cr\u00edticas\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Teorias P\u00f3s-Cr\u00edticas\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong> Conceitos\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) ideologia \/ reprodu\u00e7\u00e3o cultural e social \/\r\npoder \/ classe-social \/ capitalismo \/ rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais de produ\u00e7\u00e3o \/ conscientiza\u00e7\u00e3o \/\r\nemancipa\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o \/ curr\u00edculo oculto \/\r\nresist\u00eancia\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) identidade, alteridade, diferen\u00e7a \/ subjetividade\r\n\/ significa\u00e7\u00e3o e discurso \/ saber-poder \/\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o \/ cultura \/ g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia,\r\nsexualidade \/ multiculturalismo\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) ensino \/ aprendizagem \/ avalia\u00e7\u00e3o \/ metodologia\r\n\/ did\u00e1tica \/ organiza\u00e7\u00e3o \/ planejamento \/\r\nefici\u00eancia \/ objetivos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>,\r\nde cima para baixo.<\/p>","resposta":4317583,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 2","id":4317581,"corpo":"1 \u2022 3 \u2022 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 3","id":4317582,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 1","id":4317583,"corpo":"2 \u2022 3 \u2022 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2","id":4317584,"corpo":"3 \u2022 1 \u2022 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 1","id":4317585,"corpo":"3 \u2022 2 \u2022 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias curriculares","oab":false,"nome":"Teorias curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405556,"slug":"pedagogia-teorias-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1199756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"see-pb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no padr\u00e3o demogr\u00e1fico brasileiro constituem uma das mais importantes modifica\u00e7\u00f5es estruturais verificadas na sociedade. Devido a essas transforma\u00e7\u00f5es, discuss\u00f5es sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio brasileiro se tornam necess\u00e1rias. Sobre a din\u00e2mica demogr\u00e1fica nacional, suas caracter\u00edsticas e implica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40684,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"see-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1203034,"hashId":"1aef3592de68f52d99376fd0538ce212","enunciado":"<p align=\"justify\">As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no padr\u00e3o\r\ndemogr\u00e1fico brasileiro constituem uma\r\ndas mais importantes modifica\u00e7\u00f5es\r\nestruturais verificadas na sociedade.\r\nDevido a essas transforma\u00e7\u00f5es,\r\ndiscuss\u00f5es sobre a reforma do\r\nsistema previdenci\u00e1rio brasileiro\r\nse tornam necess\u00e1rias. Sobre a\r\ndin\u00e2mica demogr\u00e1fica nacional, suas\r\ncaracter\u00edsticas e implica\u00e7\u00f5es, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4331730,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60 anos \u00e9 superior a de adultos, representada pela popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria entre 20 a 59 anos, o que sobrecarrega o sistema previdenci\u00e1rio.","id":4331727,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60\r\nanos \u00e9 superior a de adultos, representada\r\npela popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria entre 20 a\r\n59 anos, o que sobrecarrega o sistema\r\nprevidenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 associado \u00e0 queda na taxa de fecundidade, atualmente 2,9 filhos por mulher, ou seja, 50% a menos do que o registrado na d\u00e9cada de 1950, que era de 5,8 filhos por mulher.","id":4331728,"corpo":"<p align=justify>O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\nassociado \u00e0 queda na taxa de fecundidade,\r\natualmente 2,9 filhos por mulher, ou seja,\r\n50% a menos do que o registrado na d\u00e9cada\r\nde 1950, que era de 5,8 filhos por mulher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos programas estatais que estimulam a eleva\u00e7\u00e3o da taxa de fecundidade \u00e9 o \u201cBolsa Fam\u00edlia\u201d, j\u00e1 que suas benefici\u00e1rias apresentam uma m\u00e9dia de 4,2 filhos por mulher.","id":4331729,"corpo":"<p align=justify>Um dos programas estatais que estimulam\r\na eleva\u00e7\u00e3o da taxa de fecundidade \u00e9 o\r\n\u201cBolsa Fam\u00edlia\u201d, j\u00e1 que suas benefici\u00e1rias\r\napresentam uma m\u00e9dia de 4,2 filhos por\r\nmulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o sobre a sa\u00fade financeira do sistema previdenci\u00e1rio decorre, tamb\u00e9m, da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, que apresentou, pelo menos nas \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas, um aumento da expectativa de vida e uma queda na taxa de fecundidade.","id":4331730,"corpo":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o sobre a sa\u00fade financeira do\r\nsistema previdenci\u00e1rio decorre, tamb\u00e9m,\r\nda din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, que\r\napresentou, pelo menos nas \u00faltimas tr\u00eas\r\nd\u00e9cadas, um aumento da expectativa de\r\nvida e uma queda na taxa de fecundidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1203034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMulheres de Atenas\u201d, Chico Buarque utiliza a ironia como figura de linguagem para:","provas":[{"id":41519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-ufrr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087,"slug":"ufrr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-ufrr-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":1231467,"hashId":"1f0ba39bafdabce54809d5b9026b4788","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cMulheres de Atenas\u201d, Chico Buarque utiliza a ironia\r\ncomo figura de linguagem para:<\/p>","resposta":4447008,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discutir os modelos de casais da Antiguidade ao se referir a homens e mulheres como s\u00edmbolos de poder e for\u00e7a.","id":4447004,"corpo":"<p align=justify>Discutir os modelos de casais da Antiguidade ao se referir\r\na homens e mulheres como s\u00edmbolos de poder e for\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enaltecer os valores masculinos com palavras como: \u201cpoder e for\u00e7a\u201d, \u201cbravos guerreiros\u201d, \u201cher\u00f3is e amantes\u201d de Atenas.","id":4447005,"corpo":"<p align=justify>Enaltecer os valores masculinos com palavras como:\r\n\u201cpoder e for\u00e7a\u201d, \u201cbravos guerreiros\u201d, \u201cher\u00f3is e amantes\u201d\r\nde Atenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostrar como a sociedade patriarcal \u00e9 justa e igualit\u00e1ria.","id":4447006,"corpo":"<p align=justify>Mostrar como a sociedade patriarcal \u00e9 justa e igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revelar o empoderamento feminino.","id":4447007,"corpo":"<p align=justify>Revelar o empoderamento feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chamar a aten\u00e7\u00e3o para a desigualdade de direitos entre homens e mulheres na sociedade patriarcal.","id":4447008,"corpo":"<p align=justify>Chamar a aten\u00e7\u00e3o para a desigualdade de direitos entre\r\nhomens e mulheres na sociedade patriarcal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II MULHERES DE ATENAS Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Vivem pros seu maridos, orgulho e ra\u00e7a de Atenas Quando amadas, se perfumam Se banham com leite, se arrumam Suas melenas Quando fustigadas n\u00e3o choram Se ajoelham, pedem, imploram Mais duras penas Cadenas Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Sofrem pros seus maridos, poder e for\u00e7a de Atenas Quando eles embarcam, soldados Elas tecem longos bordados Mil quarentenas E quando eles voltam sedentos Querem arrancar violentos Car\u00edcias plenas Obscenas Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Despem-se pros maridos, bravos guerreiros de Atenas Quando eles se entopem de vinho Costumam buscar o carinho De outras falenas Mas no fim da noite, aos peda\u00e7os Quase sempre voltam pros bra\u00e7os De suas pequenas Helenas Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Geram pros seus maridos os novos filhos de Atenas Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade Nem defeito nem qualidade T\u00eam medo apenas N\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam press\u00e1gios O seu homem, mares, naufr\u00e1gios Lindas sirenas Morenas Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Temem por seus maridos, her\u00f3is e amantes de Atenas As jovens vi\u00favas marcadas E as gestantes abandonadas N\u00e3o fazem cenas Vestem-se de negro, se encolhem Se conformam e se recolhem \u00c0s suas novenas Serenas Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas Secam por seus maridos, orgulho e ra\u00e7a de Atenas (Compositores: Chico Buarque \/ Augusto Boal, 1976)","id":399968,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">TEXTO II\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>MULHERES DE ATENAS\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vivem pros seu maridos, orgulho e ra\u00e7a de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando amadas, se perfumam\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se banham com leite, se arrumam\r\n<\/p><p align=\"justify\">Suas melenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando fustigadas n\u00e3o choram<\/p><p align=\"justify\">\r\nSe ajoelham, pedem, imploram\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mais duras penas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Cadenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas<\/p><p align=\"justify\">\r\nSofrem pros seus maridos, poder e for\u00e7a de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando eles embarcam, soldados\r\n<\/p><p align=\"justify\">Elas tecem longos bordados\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mil quarentenas<\/p><p align=\"justify\">\r\nE quando eles voltam sedentos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Querem arrancar violentos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Car\u00edcias plenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Obscenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Despem-se pros maridos, bravos guerreiros de Atenas<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuando eles se entopem de vinho<\/p><p align=\"justify\">\r\nCostumam buscar o carinho\r\n<\/p><p align=\"justify\">De outras falenas<\/p><p align=\"justify\">\r\nMas no fim da noite, aos peda\u00e7os\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quase sempre voltam pros bra\u00e7os\r\n<\/p><p align=\"justify\">De suas pequenas<\/p><p align=\"justify\">\r\nHelenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Geram pros seus maridos os novos filhos de Atenas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade<\/p><p align=\"justify\">\r\nNem defeito nem qualidade<\/p><p>\r\nT\u00eam medo apenas\r\n<\/p><p>N\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam press\u00e1gios\r\n<\/p><p>O seu homem, mares, naufr\u00e1gios\r\n<\/p><p>Lindas sirenas<\/p><p>\r\nMorenas\r\nMirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas\r\n<\/p><p>Temem por seus maridos, her\u00f3is e amantes de Atenas<\/p><p>\r\nAs jovens vi\u00favas marcadas\r\n<\/p><p>E as gestantes abandonadas\r\n<\/p><p>N\u00e3o fazem cenas\r\n<\/p><p>Vestem-se de negro, se encolhem\r\n<\/p><p>Se conformam e se recolhem\r\n<\/p><p>\u00c0s suas novenas\r\n<\/p><p>Serenas\r\n<\/p><p>Mirem-se no exemplo daquelas mulheres de Atenas\r\n<\/p><p>Secam por seus maridos, orgulho e ra\u00e7a de Atenas\r\n<\/p><p>(Compositores: Chico Buarque \/ Augusto Boal, 1976)<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na NR-17, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, o tempo efetivo de trabalho de entrada de dados N\u00c3O deve exceder o limite m\u00e1ximo de:","provas":[{"id":41596,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1233867,"hashId":"f5eed1a82a21a4aba4c698ffedbedec8","enunciado":"<p align=justify>Conforme disposto na NR-17, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e\r\nacordos coletivos de trabalho, o tempo efetivo de trabalho de entrada de dados N\u00c3O deve exceder o limite m\u00e1ximo de:<\/p>","resposta":4457470,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas e 50 minutos.","id":4457469,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":4457470,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 horas e 50 minutos.","id":4457471,"corpo":"<p align=justify>5 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 horas.","id":4457472,"corpo":"<p align=justify>6 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 horas e 50 minutos.","id":4457473,"corpo":"<p align=justify>6 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1233867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa foi realizada com adultos divididos em dois grupos. O grupo I era formado por 250 pessoas que n\u00e3o consumiam tomates, e o grupo II, por 300 pessoas que consumiam tomates diariamente. Ao final do per\u00edodo de acompanhamento dos grupos, verificou-se que ocorreram 50 casos de AVC no grupo I e 30 casos no grupo II. Considerando a frequ\u00eancia de AVC em cada grupo, conclui-se:","provas":[{"id":41873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":41879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":17881,"slug":"tecnico-em-agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN","sigla":"UFRN","id":3837,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1242841,"hashId":"b7eca738433c6efbf20ef80d4f3fee4f","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma pesquisa foi realizada com adultos divididos em dois grupos. O grupo I era formado por 250 pessoas que n\u00e3o consumiam tomates, e o grupo II, por 300 pessoas que consumiam tomates diariamente. Ao final do per\u00edodo de acompanhamento dos grupos, verificou-se que ocorreram 50 casos de AVC no grupo I e 30 casos no grupo II. Considerando a frequ\u00eancia de AVC em cada grupo, conclui-se:<\/p>","resposta":4494658,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi a mesma nos dois grupos.","id":4494657,"corpo":"foi a mesma nos dois grupos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no grupo II, foi metade da registrada no grupo I.","id":4494658,"corpo":"<p align=justify>no grupo II, foi metade da registrada no grupo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no grupo I, foi vinte por cento maior que no grupo II.","id":4494659,"corpo":"<p align=justify>no grupo I, foi vinte por cento maior que no grupo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia no grupo II foi de trinta por cento.","id":4494660,"corpo":"<p align=justify>a frequ\u00eancia no grupo II foi de trinta por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1242841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o do comando Classificar de AZ no pacote Microsoft Office 2007, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66015,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2045680,"hashId":"21a3fd2cea4e9559a24c5490fbba972a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o do comando Classificar de AZ no pacote Microsoft Office 2007, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7977996,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comando de classificar AZ \u00e9 utilizado somente no Microsoft Excel colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos","id":7977995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando de classificar AZ \u00e9 utilizado somente no Microsoft Excel colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comando classificar \u00e9 permitido no Microsoft Word colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos","id":7977996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando classificar \u00e9 permitido no Microsoft Word colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comando de classificar AZ n\u00e3o \u00e9 permitido no Microsoft Word mesmo quando importado uma planilha do Microsoft Excel","id":7977997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando de classificar AZ n\u00e3o \u00e9 permitido no Microsoft Word mesmo quando importado uma planilha do Microsoft Excel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comando classificar \u00e9 permitido somente no Microsoft Word colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos","id":7977998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comando classificar \u00e9 permitido somente no Microsoft Word colocando o texto selecionado em ordem alfab\u00e9tica ou classificar dados num\u00e9ricos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 8.111\/2016, analisar os itens abaixo:I. Somente o Agente de Controle Interno \u00e9 parte leg\u00edtima para denunciar irregularidades ao Sistema de Controle Interno do Munic\u00edpio.II. O agente p\u00fablico que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar embara\u00e7o, constrangimento ou obst\u00e1culo \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Unidade Central ou dos \u00d3rg\u00e3os Setoriais de Controle Interno, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es institucionais, ficar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa, sem preju\u00edzo das a\u00e7\u00f5es c\u00edveis e penais cab\u00edveis.","provas":[{"id":75462,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-juridica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2280208,"hashId":"f6a9b6de3545d01f4f4351318b7d32f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 8.111\/2016, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somente o Agente de Controle Interno \u00e9 parte leg\u00edtima para denunciar irregularidades ao Sistema de Controle Interno do Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O agente p\u00fablico que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar embara\u00e7o, constrangimento ou obst\u00e1culo \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Unidade Central ou dos \u00d3rg\u00e3os Setoriais de Controle Interno, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es institucionais, ficar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa, sem preju\u00edzo das a\u00e7\u00f5es c\u00edveis e penais cab\u00edveis.<\/p>","resposta":8980567,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8980565,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8980566,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8980567,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8980568,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 A 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da forma\u00e7\u00e3o das palavras, assinale a alternativa CORRETA para o processo de deriva\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das palavras: I-Jornalista.II-Infeliz. III-Espairecer. IV-Girassol. V- Vinagre.","provas":[{"id":73499,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Tesoureiro - 2019"},{"id":73486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"},{"id":73487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-psiquiatra-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS - 2019"},{"id":73458,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-assistente-social-area-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Assistente Social - \u00c1rea: CAPS - 2019"},{"id":73497,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-terapeuta-ocupacional-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Terapeuta Ocupacional - NASF - 2019"},{"id":73484,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-geologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":73481,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fisioterapeuta-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fisioterapeuta - NASF - 2019"},{"id":73475,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-farmaceutico-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Farmac\u00eautico - NASF - 2019"},{"id":73470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-engenheiro-area-ambiental-fumdema","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2225390,"hashId":"eabc1035a035e263c6a0e15b1ad1702a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da forma\u00e7\u00e3o das palavras, assinale a alternativa CORRETA para o processo de deriva\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o das palavras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Jornalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Infeliz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Espairecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Girassol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Vinagre.<\/p>","resposta":8749442,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-Deriva\u00e7\u00e3o sufixal, II-deriva\u00e7\u00e3o prefixal, III-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, IV-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":8749442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Deriva\u00e7\u00e3o sufixal, II-deriva\u00e7\u00e3o prefixal, III-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, IV-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, II-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, III-deriva\u00e7\u00e3o prefixal, IV-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":8749443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, II-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, III-deriva\u00e7\u00e3o prefixal, IV-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, II-deriva\u00e7\u00e3o sufixal, III-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, IV-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":8749444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Deriva\u00e7\u00e3o prefixal, II-deriva\u00e7\u00e3o sufixal, III-deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica, IV-composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o e V-composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8749445,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)","id":513002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2225390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para a classifica\u00e7\u00e3o da seguinte ora\u00e7\u00e3o: \"Precisando de ajuda, ligue-me\".","provas":[{"id":73499,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Tesoureiro - 2019"},{"id":73486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"},{"id":73487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-psiquiatra-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS - 2019"},{"id":73458,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-assistente-social-area-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Assistente Social - \u00c1rea: CAPS - 2019"},{"id":73497,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-terapeuta-ocupacional-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Terapeuta Ocupacional - NASF - 2019"},{"id":73484,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-geologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":73481,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fisioterapeuta-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fisioterapeuta - NASF - 2019"},{"id":73475,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-farmaceutico-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Farmac\u00eautico - NASF - 2019"},{"id":73470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-engenheiro-area-ambiental-fumdema","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2225428,"hashId":"9e483a1786946f92b0dae5d21d475131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para a classifica\u00e7\u00e3o da seguinte ora\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"> \"Precisando de ajuda, ligue-me\".<\/p>","resposta":8749608,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal reduzida.","id":8749605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional reduzida.","id":8749606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial condicional reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva reduzida.","id":8749607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva reduzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8749608,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)","id":513002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2225428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:A Pol\u00edtica do Caf\u00e9 com Leite, como ficou conhecida popularmente a domina\u00e7\u00e3o paulista e mineira do governo federal, s\u00f3 terminou com a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, que destruiu as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas a Rep\u00fablica Velha. Observe que o nome da pol\u00edtica refere-se ao caf\u00e9, de _______e o leite, de_________.","provas":[{"id":73499,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Tesoureiro - 2019"},{"id":73486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"},{"id":73487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS","id":25083,"slug":"medico-psiquiatra-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-medico-psiquiatra-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - M\u00e9dico Psiquiatra - CAPS - 2019"},{"id":73458,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: CAPS","id":25081,"slug":"assistente-social-area-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-assistente-social-area-caps","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Assistente Social - \u00c1rea: CAPS - 2019"},{"id":73497,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional - NASF","id":25085,"slug":"terapeuta-ocupacional-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-terapeuta-ocupacional-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Terapeuta Ocupacional - NASF - 2019"},{"id":73484,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-geologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":73481,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fisioterapeuta-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fisioterapeuta - NASF - 2019"},{"id":73475,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-farmaceutico-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Farmac\u00eautico - NASF - 2019"},{"id":73470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-engenheiro-area-ambiental-fumdema","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2225494,"hashId":"af42b765925c852a874080b2f09757b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica do Caf\u00e9 com Leite, como ficou conhecida popularmente a domina\u00e7\u00e3o paulista e mineira do governo federal, s\u00f3 terminou com a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, que destruiu as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas a Rep\u00fablica Velha. Observe que o nome da pol\u00edtica refere-se ao caf\u00e9, de _______e o leite, de_________.<\/p>","resposta":8749796,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.","id":8749796,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1 e Mato Grosso.","id":8749797,"corpo":"<p>Paran\u00e1 e Mato Grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1 e S\u00e3o Paulo.","id":8749798,"corpo":"<p>Paran\u00e1 e S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8749799,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)","id":513002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vida \u00e9 dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Saber disso nos ajuda porque nos poupa da auto piedade. Ter pena de si mesmo \u00e9 uma viagem que n\u00e3o leva a lugar nenhum. A auto piedade, para ser justificada, nos toma um tempo enorme na constru\u00e7\u00e3o de argumentos e motivos para nos entristecermos com uma coisa absolutamente natural: nossas dificuldades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o vale a pena perder tempo se queixando dos obst\u00e1culos que t\u00eam de ser superados para sobreviver e para crescer. \u00c9 melhor ter pena dos outros e tentar ajudar os que est\u00e3o perto de voc\u00ea e precisam de uma m\u00e3o amiga, de um sorriso de encorajamento, de um abra\u00e7o de conforto. Use sempre suas melhores qualidades para resolver problemas, que s\u00e3o: capacidade de amar, de tolerar e de rir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitas pessoas vivem a se queixar de suas condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis, culpando as circunst\u00e2ncias por suas dificuldades ou fracassos. As pessoas que se d\u00e3o bem no mundo s\u00e3o aquelas que saem em busca de condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis e se n\u00e3o as encontram se esfor\u00e7am por cri\u00e1-las. Enquanto voc\u00ea acreditar que a vida \u00e9 um jogo de sorte vai perder sempre. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 receber boas cartas, mas usar bem as que lhe foram dadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Dr. Luiz Albert Py, in O dia 30\/04\/2000)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2225494","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade pode ser definida como uma ci\u00eancia:","provas":[{"id":73499,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2225553,"hashId":"e0bf50eaab12340450776ab2733d8e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade pode ser definida como uma ci\u00eancia:<\/p>","resposta":8750034,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Social, que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.","id":8750034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social, que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exata, que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.","id":8750035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exata, que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exata especifica , que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.","id":8750036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exata especifica , que controla, organiza, estuda e avalia o patrim\u00f4nio de uma entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8750037,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/2225553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Psicopatologia, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A psicopatologia, em acep\u00e7\u00e3o mais ampla, pode ser definida como o conjunto de conhecimentos referentes ao adoecimento mental do ser humano. \u00c9 um conhecimento que se esfor\u00e7a por ser sistem\u00e1tico, questionador e desmistificante. Como conhecimento que visa ser cient\u00edfico, n\u00e3o inclui crit\u00e9rios de valor, nem aceita dogmas ou verdades a priori. O psicopat\u00f3logo n\u00e3o julga moralmente o seu objeto, busca apenas observar, identificar e entender os diversos sintomas e conte\u00fados da doen\u00e7a mental. Al\u00e9m disso, rejeita qualquer tipo de dogma, seja ele religioso, filos\u00f3fico ou biol\u00f3gico; o conhecimento que busca est\u00e1 permanentemente sujeito a revis\u00f5es, avalia\u00e7\u00f5es e reformula\u00e7\u00f5es. ( ) De modo geral, as formas dos sintomas est\u00e3o relacionados aos temas centrais da exist\u00eancia humana, tais como sobreviv\u00eancia e seguran\u00e7a, sexualidade, temores b\u00e1sicos (morte, doen\u00e7a, mis\u00e9ria, etc.), religiosidade, entre outros. Esses temas representam uma esp\u00e9cie de substrato, que entra como ingrediente fundamental na constitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia psicopatol\u00f3gica. ( ) Classicamente, distinguem-se tr\u00eas tipos de fen\u00f4menos humanos para a psicopatologia: fen\u00f4menos semelhantes; fen\u00f4menos em parte semelhantes e em parte diferentes; e fen\u00f4menos qualitativamente novos, diferentes. ( ) O diagn\u00f3stico psicopatol\u00f3gico, com exce\u00e7\u00e3o dos quadros psicoorg\u00e2nicos (delirium, dem\u00eancias, s\u00edndromes focais, etc.), n\u00e3o \u00e9, de modo geral, baseado em poss\u00edveis mecanismos etiol\u00f3gicos supostos pelo entrevistador. Baseia-se principalmente no perfil de sinais e sintomas apresentados pelo paciente na hist\u00f3ria da doen\u00e7a e no momento da entrevista. ( ) De in\u00edcio, pode-se afirmar que a habilidade do entrevistador se revela pelas perguntas que formula, por aquelas que evita formular e pela decis\u00e3o de quando e como falar ou apenas calar. Tamb\u00e9m \u00e9 atributo essencial do entrevistador a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo emp\u00e1tica e tecnicamente \u00fatil do ponto de vista humano.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275893,"hashId":"ee503c4326d2708c28aee923870b0bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Psicopatologia, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A psicopatologia, em acep\u00e7\u00e3o mais ampla, pode ser definida como o conjunto de conhecimentos referentes ao adoecimento mental do ser humano. \u00c9 um conhecimento que se esfor\u00e7a por ser sistem\u00e1tico, questionador e desmistificante. Como conhecimento que visa ser cient\u00edfico, n\u00e3o inclui crit\u00e9rios de valor, nem aceita dogmas ou verdades a priori. O psicopat\u00f3logo n\u00e3o julga moralmente o seu objeto, busca apenas observar, identificar e entender os diversos sintomas e conte\u00fados da doen\u00e7a mental. Al\u00e9m disso, rejeita qualquer tipo de dogma, seja ele religioso, filos\u00f3fico ou biol\u00f3gico; o conhecimento que busca est\u00e1 permanentemente sujeito a revis\u00f5es, avalia\u00e7\u00f5es e reformula\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De modo geral, as formas dos sintomas est\u00e3o relacionados aos temas centrais da exist\u00eancia humana, tais como sobreviv\u00eancia e seguran\u00e7a, sexualidade, temores b\u00e1sicos (morte, doen\u00e7a, mis\u00e9ria, etc.), religiosidade, entre outros. Esses temas representam uma esp\u00e9cie de substrato, que entra como ingrediente fundamental na constitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia psicopatol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classicamente, distinguem-se tr\u00eas tipos de fen\u00f4menos humanos para a psicopatologia: fen\u00f4menos semelhantes; fen\u00f4menos em parte semelhantes e em parte diferentes; e fen\u00f4menos qualitativamente novos, diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diagn\u00f3stico psicopatol\u00f3gico, com exce\u00e7\u00e3o dos quadros psicoorg\u00e2nicos (delirium, dem\u00eancias, s\u00edndromes focais, etc.), n\u00e3o \u00e9, de modo geral, baseado em poss\u00edveis mecanismos etiol\u00f3gicos supostos pelo entrevistador. Baseia-se principalmente no perfil de sinais e sintomas apresentados pelo paciente na hist\u00f3ria da doen\u00e7a e no momento da entrevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De in\u00edcio, pode-se afirmar que a habilidade do entrevistador se revela pelas perguntas que formula, por aquelas que evita formular e pela decis\u00e3o de quando e como falar ou apenas calar. Tamb\u00e9m \u00e9 atributo essencial do entrevistador a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo emp\u00e1tica e tecnicamente \u00fatil do ponto de vista humano.<\/p>","resposta":8961290,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8961287,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8961288,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":8961289,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":8961290,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os transtornos relacionados ao uso e abuso de \u00e1lcool e outras drogas \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275895,"hashId":"94ae081e74bb76f620cef8f04a333e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os transtornos relacionados ao uso e abuso de \u00e1lcool e outras drogas \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":8961298,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um ponto importante da s\u00edndrome de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Ela ocorre associada com redu\u00e7\u00e3o dos interesses, deteriora\u00e7\u00e3o dos cuidados consigo mesmo e perda de v\u00ednculos sociais (que n\u00e3o relacionados \u00e0 subst\u00e2ncia). Essa diminui\u00e7\u00e3o motivacional relaciona-se tamb\u00e9m com perda do auto-respeito, sentimentos de vazio e de solid\u00e3o, depress\u00e3o, e baixa estima.","id":8961296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um ponto importante da s\u00edndrome de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Ela ocorre associada com redu\u00e7\u00e3o dos interesses, deteriora\u00e7\u00e3o dos cuidados consigo mesmo e perda de v\u00ednculos sociais (que n\u00e3o relacionados \u00e0 subst\u00e2ncia). Essa diminui\u00e7\u00e3o motivacional relaciona-se tamb\u00e9m com perda do auto-respeito, sentimentos de vazio e de solid\u00e3o, depress\u00e3o, e baixa estima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denominam-se psicoses t\u00f3xicas aqueles quadros psic\u00f3ticos causados diretamente pela a\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia sobre o c\u00e9rebro. S\u00e3o quadros de curta ou longa dura\u00e7\u00e3o, que remitem \u00e0 medida que a subst\u00e2ncia desaparece do sistema nervoso, o que depende da frequ\u00eancia do consumo e da quantidade. Esses quadros geralmente incluem rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, confus\u00e3o mental, ilus\u00f5es e alucina\u00e7\u00f5es visuais e auditivas, medo e perplexidade.","id":8961297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominam-se psicoses t\u00f3xicas aqueles quadros psic\u00f3ticos causados diretamente pela a\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia sobre o c\u00e9rebro. S\u00e3o quadros de curta ou longa dura\u00e7\u00e3o, que remitem \u00e0 medida que a subst\u00e2ncia desaparece do sistema nervoso, o que depende da frequ\u00eancia do consumo e da quantidade. Esses quadros geralmente incluem rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, confus\u00e3o mental, ilus\u00f5es e alucina\u00e7\u00f5es visuais e auditivas, medo e perplexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alcoolismo pode ser diagnosticado com base em tr\u00eas dimens\u00f5es: dimens\u00e3o f\u00edsica; dimens\u00e3o cultural; e dimens\u00e3o emocional.","id":8961298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alcoolismo pode ser diagnosticado com base em tr\u00eas dimens\u00f5es: dimens\u00e3o f\u00edsica; dimens\u00e3o cultural; e dimens\u00e3o emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A alucinose alco\u00f3lica pode ocorrer durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, mas \u00e9 mais comum em per\u00edodos independentes dela, estando o indiv\u00edduo s\u00f3brio (com o sens\u00f3rio claro) ou alcoolizado. Caracteriza-se por alucina\u00e7\u00f5es audioverbais de vozes que, tipicamente, falam do paciente na terceira pessoa ou falam com ele humilhando-o, desprezando-o. O alcoolista pode ou n\u00e3o ter cr\u00edtica de tal experi\u00eancia. A alucinose alco\u00f3lica pode durar apenas horas ou dias, mas tamb\u00e9m pode persistir por meses e at\u00e9 algum tempo mesmo ap\u00f3s o paciente haver parado de beber.","id":8961299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alucinose alco\u00f3lica pode ocorrer durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, mas \u00e9 mais comum em per\u00edodos independentes dela, estando o indiv\u00edduo s\u00f3brio (com o sens\u00f3rio claro) ou alcoolizado. Caracteriza-se por alucina\u00e7\u00f5es audioverbais de vozes que, tipicamente, falam do paciente na terceira pessoa ou falam com ele humilhando-o, desprezando-o. O alcoolista pode ou n\u00e3o ter cr\u00edtica de tal experi\u00eancia. A alucinose alco\u00f3lica pode durar apenas horas ou dias, mas tamb\u00e9m pode persistir por meses e at\u00e9 algum tempo mesmo ap\u00f3s o paciente haver parado de beber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Psicologia Social na Sa\u00fade P\u00fablica, complete as lacunas abaixo e assinale a alternativa que d\u00e1 sentido correto ao par\u00e1grafo.No decorrer da inser\u00e7\u00e3o da Psicologia no campo da sa\u00fade p\u00fablica, o modelo cl\u00ednico tradicional passou a ser questionado por n\u00e3o levar em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as ____________. Tal modelo privilegiava o enfoque individual em detrimento do contexto social e ___________, gerando, assim, uma pr\u00e1tica psicol\u00f3gica de adequa\u00e7\u00e3o e de ajustamento do indiv\u00edduo. Diante disso, os modos de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo, fundados em modelos universalizantes de sa\u00fade, passaram a ser ___________ por n\u00e3o serem experienciados da mesma forma e n\u00e3o estar acess\u00edvel \u00e0s diversas classes sociais brasileiras. Assim, um trabalho voltado para as classes populares passa a demandar um novo olhar da Psicologia para o sofrimento ps\u00edquico gerado nessa popula\u00e7\u00e3o. A constante preocupa\u00e7\u00e3o com a melhora da qualidade de vida das pessoas, independente da classe social, fez com que as estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o e o ___________ da Psicologia se voltassem tamb\u00e9m para o contexto popular e, com isso, buscassem t\u00e9cnicas que estivessem pr\u00f3ximas dessa realidade. Nesse contexto, surge a Psicologia Social Comunit\u00e1ria, que entende o indiv\u00edduo como uma realidade_____________, situado em uma estrutura social de classe e em um determinado espa\u00e7o____________, geogr\u00e1fico, social, cultural, econ\u00f4mico, _____________ e, por isso, ____________, como uma resposta \u00e0s cr\u00edticas do modelo tradicional da Psicologia.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275899,"hashId":"60f0b9f7092f00aab34adb2857a41ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Psicologia Social na Sa\u00fade P\u00fablica, complete as lacunas abaixo e assinale a alternativa que d\u00e1 sentido correto ao par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No decorrer da inser\u00e7\u00e3o da Psicologia no campo da sa\u00fade p\u00fablica, o modelo cl\u00ednico tradicional passou a ser questionado por n\u00e3o levar em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as ____________. Tal modelo privilegiava o enfoque individual em detrimento do contexto social e ___________, gerando, assim, uma pr\u00e1tica psicol\u00f3gica de adequa\u00e7\u00e3o e de ajustamento do indiv\u00edduo. Diante disso, os modos de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo, fundados em modelos universalizantes de sa\u00fade, passaram a ser ___________ por n\u00e3o serem experienciados da mesma forma e n\u00e3o estar acess\u00edvel \u00e0s diversas classes sociais brasileiras. Assim, um trabalho voltado para as classes populares passa a demandar um novo olhar da Psicologia para o sofrimento ps\u00edquico gerado nessa popula\u00e7\u00e3o. A constante preocupa\u00e7\u00e3o com a melhora da qualidade de vida das pessoas, independente da classe social, fez com que as estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o e o ___________ da Psicologia se voltassem tamb\u00e9m para o contexto popular e, com isso, buscassem t\u00e9cnicas que estivessem pr\u00f3ximas dessa realidade. Nesse contexto, surge a Psicologia Social Comunit\u00e1ria, que entende o indiv\u00edduo como uma realidade_____________, situado em uma estrutura social de classe e em um determinado espa\u00e7o____________, geogr\u00e1fico, social, cultural, econ\u00f4mico, _____________ e, por isso, ____________, como uma resposta \u00e0s cr\u00edticas do modelo tradicional da Psicologia.<\/p>","resposta":8961315,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"culturais; econ\u00f4mico; relativizados; foco; diferente; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; espec\u00edfico.","id":8961312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">culturais; econ\u00f4mico; relativizados; foco; diferente; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentadas; econ\u00f4mico; relativizados; tratamento; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; espec\u00edfico.","id":8961313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentadas; econ\u00f4mico; relativizados; tratamento; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentadas; hist\u00f3rico; relativizados; foco; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; ideol\u00f3gico.","id":8961314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentadas; hist\u00f3rico; relativizados; foco; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"culturais; comunit\u00e1rio; diferenciados; tratamento; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; ideol\u00f3gico.","id":8961315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">culturais; comunit\u00e1rio; diferenciados; tratamento; s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica; hist\u00f3rico; simb\u00f3lico; ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/2275899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 3298\/1999 \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275933,"hashId":"3ff4326ec4c705e9de4ff3198839dc5f","enunciado":"<p>De acordo com o Decreto 3298\/1999 \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":8961454,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia: estabelecer mecanismos que acelerem e favore\u00e7am a inclus\u00e3o social da pessoa portadora de defici\u00eancia; adotar estrat\u00e9gias de articula\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos e privados, bem assim com organismos internacionais e estrangeiros para a implanta\u00e7\u00e3o desta Pol\u00edtica; incluir a pessoa portadora de defici\u00eancia, respeitadas as suas peculiaridades, em todas as iniciativas governamentais relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao trabalho, \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 assist\u00eancia social, ao transporte, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer; viabilizar a participa\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia em todas as fases de implementa\u00e7\u00e3o dessa Pol\u00edtica, por interm\u00e9dio de suas entidades representativas; ampliar as alternativas de inser\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pessoa portadora de defici\u00eancia, proporcionando a ela qualifica\u00e7\u00e3o profissional e incorpora\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho; e garantir o efetivo atendimento das necessidades da pessoa portadora de defici\u00eancia, sem o cunho assistencialista.","id":8961454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia: estabelecer mecanismos que acelerem e favore\u00e7am a inclus\u00e3o social da pessoa portadora de defici\u00eancia; adotar estrat\u00e9gias de articula\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos e privados, bem assim com organismos internacionais e estrangeiros para a implanta\u00e7\u00e3o desta Pol\u00edtica; incluir a pessoa portadora de defici\u00eancia, respeitadas as suas peculiaridades, em todas as iniciativas governamentais relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao trabalho, \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 assist\u00eancia social, ao transporte, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer; viabilizar a participa\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia em todas as fases de implementa\u00e7\u00e3o dessa Pol\u00edtica, por interm\u00e9dio de suas entidades representativas; ampliar as alternativas de inser\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pessoa portadora de defici\u00eancia, proporcionando a ela qualifica\u00e7\u00e3o profissional e incorpora\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho; e garantir o efetivo atendimento das necessidades da pessoa portadora de defici\u00eancia, sem o cunho assistencialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, em conson\u00e2ncia com o Programa Nacional de Direitos Humanos, obedecer\u00e1 \u00e1s seguintes diretrizes: desenvolvimento de a\u00e7\u00e3o conjunta do Estado e da sociedade civil, de modo a assegurar a plena integra\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia no contexto s\u00f3cioecon\u00f4mico e cultural; estabelecimento de mecanismos e instrumentos legais e operacionais que assegurem \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia o pleno exerc\u00edcio de seus direitos b\u00e1sicos que, decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, propiciam o seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico; e respeito \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, que devem receber igualdade de oportunidades na sociedade por reconhecimento dos direitos que lhes s\u00e3o assegurados, sem privil\u00e9gios ou paternalismos.","id":8961455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, em conson\u00e2ncia com o Programa Nacional de Direitos Humanos, obedecer\u00e1 \u00e1s seguintes diretrizes: desenvolvimento de a\u00e7\u00e3o conjunta do Estado e da sociedade civil, de modo a assegurar a plena integra\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia no contexto s\u00f3cioecon\u00f4mico e cultural; estabelecimento de mecanismos e instrumentos legais e operacionais que assegurem \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia o pleno exerc\u00edcio de seus direitos b\u00e1sicos que, decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, propiciam o seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico; e respeito \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, que devem receber igualdade de oportunidades na sociedade por reconhecimento dos direitos que lhes s\u00e3o assegurados, sem privil\u00e9gios ou paternalismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os efeitos deste Decreto, considera-se: defici\u00eancia tempor\u00e1ria; defici\u00eancia permanente; e incapacidade mental e\/ou f\u00edsica.","id":8961456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos deste Decreto, considera-se: defici\u00eancia tempor\u00e1ria; defici\u00eancia permanente; e incapacidade mental e\/ou f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia compreende o conjunto de orienta\u00e7\u00f5es normativas que objetivam assegurar o pleno exerc\u00edcio dos direitos individuais e sociais das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":8961457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia compreende o conjunto de orienta\u00e7\u00f5es normativas que objetivam assegurar o pleno exerc\u00edcio dos direitos individuais e sociais das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas - Pessoas com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas - Pessoas com Defici\u00eancia","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417520,"slug":"psicologia-politicas-publicas-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":"psicologia\/2275933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 9394\/1996 \u00e9 correto afirmar. ","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275944,"hashId":"eb7944b8a6a1580075db01f2b3b80bf9","enunciado":"<p>De acordo com a Lei 9394\/1996 \u00e9 correto afirmar. <\/p>","resposta":8961503,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Conselho Tutelar, acionar o Minist\u00e9rio P\u00fablico para exigi-lo.","id":8961500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo, podendo qualquer cidad\u00e3o, grupo de cidad\u00e3os, associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu\u00edda e, ainda, o Conselho Tutelar, acionar o Minist\u00e9rio P\u00fablico para exigi-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprovada a neglig\u00eancia da autoridade competente para garantir o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio, poder\u00e1 ela ser imputada por crime de responsabilidade. ","id":8961501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovada a neglig\u00eancia da autoridade competente para garantir o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio, poder\u00e1 ela ser imputada por crime de responsabilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 5 (cinco) anos de idade. ","id":8961502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 5 (cinco) anos de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por organizar os sistemas de ensino.","id":8961503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por organizar os sistemas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das grandes s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) No epis\u00f3dio depressivo, evidentes sintomas depressivos (humor deprimido, anedonia, fatigabilidade, diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o e da auto-estima, id\u00e9ias de culpa e de inutilidade, dist\u00farbios do sono e do apetite) devem estar presentes por pelo menos duas semanas, e n\u00e3o mais que por dois anos de forma ininterrupta. Os epis\u00f3dios duram geralmente entre 3 e 12 meses (com mediana de seis meses).( ) Na histeria de dissociativa, os sintomas e as perturba\u00e7\u00f5es corporais s\u00e3o muito variados: paralisias hist\u00e9ricas, anestesias e analgesias hist\u00e9ricas, cegueira hist\u00e9rica, perturba\u00e7\u00f5es hist\u00e9ricas no andar e no ficar de p\u00e9 (astasia-abasia) e perda da fala ou rouquid\u00e3o hist\u00e9rica (afonia hist\u00e9rica).( ) A paran\u00f3ia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado, \u00e0s vezes com tem\u00e1tica complexa, que permanece como que \u201cencistado\u201d, \u201ccristalizado\u201d, comprometendo a personalidade do doente. Ocorre em sujeitos com mais idade (geralmente ap\u00f3s os 40 anos), e geralmente tem curso cr\u00f4nico e est\u00e1vel.( ) As parafrenias s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, em que surgem del\u00edrios, em geral acompanhados de alucina\u00e7\u00f5es, mas nas quais h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente.( ) Na anorexia nervosa, h\u00e1 uma busca implac\u00e1vel de magreza e o medo intenso e m\u00f3rbido de parecer ou ficar gorda(o). Atualmente, reconhecem-se dois subtipos de anorexia nervosa o restritivo; e o purgativo.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275949,"hashId":"0a1da5139378b19307fe7d93e5e5f1c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das grandes s\u00edndromes psiqui\u00e1tricas, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No epis\u00f3dio depressivo, evidentes sintomas depressivos (humor deprimido, anedonia, fatigabilidade, diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o e da auto-estima, id\u00e9ias de culpa e de inutilidade, dist\u00farbios do sono e do apetite) devem estar presentes por pelo menos duas semanas, e n\u00e3o mais que por dois anos de forma ininterrupta. Os epis\u00f3dios duram geralmente entre 3 e 12 meses (com mediana de seis meses).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na histeria de dissociativa, os sintomas e as perturba\u00e7\u00f5es corporais s\u00e3o muito variados: paralisias hist\u00e9ricas, anestesias e analgesias hist\u00e9ricas, cegueira hist\u00e9rica, perturba\u00e7\u00f5es hist\u00e9ricas no andar e no ficar de p\u00e9 (astasia-abasia) e perda da fala ou rouquid\u00e3o hist\u00e9rica (afonia hist\u00e9rica).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A paran\u00f3ia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado, \u00e0s vezes com tem\u00e1tica complexa, que permanece como que \u201cencistado\u201d, \u201ccristalizado\u201d, comprometendo a personalidade do doente. Ocorre em sujeitos com mais idade (geralmente ap\u00f3s os 40 anos), e geralmente tem curso cr\u00f4nico e est\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As parafrenias s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, em que surgem del\u00edrios, em geral acompanhados de alucina\u00e7\u00f5es, mas nas quais h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na anorexia nervosa, h\u00e1 uma busca implac\u00e1vel de magreza e o medo intenso e m\u00f3rbido de parecer ou ficar gorda(o). Atualmente, reconhecem-se dois subtipos de anorexia nervosa o restritivo; e o purgativo.<\/p>","resposta":8961523,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8961521,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8961522,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8961523,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8961524,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":"psicologia\/2275949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico","id":17386,"slug":"oficial-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com McPHERSON, R. A. et al. (2012), idealmente, um marcador tumoral deve ficar elevado no soro apenas de pacientes com tumor maligno, mas n\u00e3o deve sofrer aumento no soro de indiv\u00edduos livres de doen\u00e7a ou daqueles com doen\u00e7as n\u00e3o malignas, como processos inflamat\u00f3rios ou infecciosos. Al\u00e9m disso, um marcador tumoral proteico deve estar elevado no soro de pacientes com c\u00e2ncer em uma fase inicial, possibilitando com isso a detec\u00e7\u00e3o precoce do tumor e o in\u00edcio de terapia adequada. Embora nenhum marcador tumoral atenda a todas essas caracter\u00edsticas, h\u00e1 um progresso cont\u00ednuo rumo \u00e0 descoberta de tais marcadores. O valor cl\u00ednico de qualquer marcador tumoral depender\u00e1 de sua especificidade e sensibilidade, bem como do uso cl\u00ednico planejado. Analise as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o correta:I. O oncogene HER2\/neu s\u00e9rico \u00e9 empregado como marcador de progn\u00f3stico e monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica em casos de c\u00e2ncer de mama.II. Um uso espec\u00edfico da fosfatase alcalina placent\u00e1ria (PLAP) est\u00e1 no soro ou, de maneira mais eficiente, no l\u00edquido cerebrospinal (LCE) de pacientes acometidos por massa na regi\u00e3o pineal com diagn\u00f3stico diferencial de tumor de c\u00e9lulas germinativas versus pinealoma.III. CA 19-9 \u00e9 um marcador tumoral resultante de atividade alterada da glicosiltransferase.IV. Testes para a detec\u00e7\u00e3o de marcadores tumorais definidos por anticorpos monoclonais possuem sensibilidade e especificidade mais altas que aqueles conduzidos com anticorpos policlonais. Por exemplo, os marcadores CA 19-9, CA 125 e CA 15-3 s\u00e3o muito mais sens\u00edveis e espec\u00edficos que o CEA para carcinomas pancre\u00e1tico, ovariano e mam\u00e1rio, respectivamente.","provas":[{"id":39383,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico","id":17386,"slug":"oficial-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-oficial-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1154919,"hashId":"241893e1b31de41ff47a419a6e2ffb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com McPHERSON, R. A. <em>et al<\/em>. (2012), idealmente, um marcador tumoral deve ficar elevado no soro apenas de pacientes com tumor maligno, mas n\u00e3o deve sofrer aumento no soro de indiv\u00edduos livres de doen\u00e7a ou daqueles com doen\u00e7as n\u00e3o malignas, como processos inflamat\u00f3rios ou infecciosos. Al\u00e9m disso, um marcador tumoral proteico deve estar elevado no soro de pacientes com c\u00e2ncer em uma fase inicial, possibilitando com isso a detec\u00e7\u00e3o precoce do tumor e o in\u00edcio de terapia adequada. Embora nenhum marcador tumoral atenda a todas essas caracter\u00edsticas, h\u00e1 um progresso cont\u00ednuo rumo \u00e0 descoberta de tais marcadores. O valor cl\u00ednico de qualquer marcador tumoral depender\u00e1 de sua especificidade e sensibilidade, bem como do uso cl\u00ednico planejado. Analise as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O oncogene <em>HER2\/neu<\/em> s\u00e9rico \u00e9 empregado como marcador de progn\u00f3stico e monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica em casos de c\u00e2ncer de mama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um uso espec\u00edfico da fosfatase alcalina placent\u00e1ria (PLAP) est\u00e1 no soro ou, de maneira mais eficiente, no l\u00edquido cerebrospinal (LCE) de pacientes acometidos por massa na regi\u00e3o pineal com diagn\u00f3stico diferencial de tumor de c\u00e9lulas germinativas versus pinealoma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. CA 19-9 \u00e9 um marcador tumoral resultante de atividade alterada da glicosiltransferase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Testes para a detec\u00e7\u00e3o de marcadores tumorais definidos por anticorpos monoclonais possuem sensibilidade e especificidade mais altas que aqueles conduzidos com anticorpos policlonais. Por exemplo, os marcadores CA 19-9, CA 125 e CA 15-3 s\u00e3o muito mais sens\u00edveis e espec\u00edficos que o CEA para carcinomas pancre\u00e1tico, ovariano e mam\u00e1rio, respectivamente.<\/p>","resposta":4126453,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4126450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4126451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4126452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4126453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1154919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, analisar os itens abaixo:I. O projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, destinada ao atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.II. Todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.III. O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":75500,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Auditor Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 20:16:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2281372,"hashId":"ba9be5e02f24a32e04f4534860c18ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, destinada ao atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8985974,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8985971,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8985972,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":8985973,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8985974,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218,"slug":"jbo"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a homofonia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50943,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218,"slug":"jbo"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-recepcionista","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537638,"hashId":"3cbea5e5dd58406845d7bcc4b5f7d920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a homofonia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5751305,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na escrita, voc\u00e1bulos hom\u00f3fonos t\u00eam a mesma grafia, contudo, apresentam pron\u00fancias diferentes.","id":5751303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escrita, voc\u00e1bulos hom\u00f3fonos t\u00eam a mesma grafia, contudo, apresentam pron\u00fancias diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Similaridade fon\u00e9tica entre dois voc\u00e1bulos, contudo, apresentam grafia e pron\u00fancias diferentes.","id":5751304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Similaridade fon\u00e9tica entre dois voc\u00e1bulos, contudo, apresentam grafia e pron\u00fancias diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igualdade fon\u00e9tica entre dois voc\u00e1bulos ou entre um voc\u00e1bulo e uma express\u00e3o. Na escrita, voc\u00e1bulos hom\u00f3fonos t\u00eam uma mesma pron\u00fancia, contudo, apresentam grafias diferentes.","id":5751305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade fon\u00e9tica entre dois voc\u00e1bulos ou entre um voc\u00e1bulo e uma express\u00e3o. Na escrita, voc\u00e1bulos hom\u00f3fonos t\u00eam uma mesma pron\u00fancia, contudo, apresentam grafias diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consiste na presen\u00e7a de outros textos dentro de um texto, sendo conhecida tamb\u00e9m como heterogeneidade enunciativa.","id":5751306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na presen\u00e7a de outros textos dentro de um texto, sendo conhecida tamb\u00e9m como heterogeneidade enunciativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homofonia","oab":false,"nome":"Homofonia","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409326,"slug":"lingua-portuguesa-homofonia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218,"slug":"jbo"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico (Prova Anulada)","id":20771,"slug":"procurador-juridico-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretamente empregadas as palavras na frase:","provas":[{"id":50947,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico (Prova Anulada)","id":20771,"slug":"procurador-juridico-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218,"slug":"jbo"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-procurador-juridico-prova-anulada","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Procurador Jur\u00eddico (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1537877,"hashId":"374b1ccc47d736f2d3768d54191a000f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretamente empregadas as palavras na frase:<\/p>","resposta":5752189,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os noivos receberam os cumprimentos no sal\u00e3o de festas.","id":5752189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os noivos receberam os cumprimentos no sal\u00e3o de festas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O detetive que investigava o caso agiu com descri\u00e7\u00e3o.","id":5752190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O detetive que investigava o caso agiu com descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O motorista foi autuado porque infligiu a velocidade permitida.","id":5752191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O motorista foi autuado porque infligiu a velocidade permitida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As den\u00fancias contra o deputado imergiram durante a elei\u00e7\u00e3o.","id":5752192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As den\u00fancias contra o deputado imergiram durante a elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia","id":20132,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos adjetivos, entende-se que \u201cneerland\u00eas\u201d \u00e9 um adjetivo:","provas":[{"id":51036,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":51037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51039,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia","id":20132,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1540811,"hashId":"be8c554f21157eadb85f9b04cc6d4937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos adjetivos, entende-se que \u201cneerland\u00eas\u201d \u00e9 um adjetivo:<\/p>","resposta":5764786,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complexo.","id":5764783,"corpo":"<p>complexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subsequente.","id":5764784,"corpo":"<p>subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arr\u00edtmico.","id":5764785,"corpo":"<p>arr\u00edtmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e1trio.","id":5764786,"corpo":"<p>p\u00e1trio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possessivo.","id":5764787,"corpo":"<p>possessivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOA confian\u00e7a dentro dos c\u00edrculos militares alem\u00e3es era enorme e, at\u00e9 o final de 1941, era f\u00e1cil entender o porqu\u00ea. Os ex\u00e9rcitos de Hitler, ao conquistarem mais partes da Europa do que Napole\u00e3o jamais havia conquistado, pareciam prestes a tomar Moscou e talvez Leningrado na primavera seguinte. Era poss\u00edvel que o Jap\u00e3o subitamente atacasse a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica pelo leste, enquanto os alem\u00e3es continuariam a ataca-la do oeste, apertando o Urso Russo at\u00e9 a morte. As decis\u00f5es japonesas, imprevis\u00edveis para um observador distante, determinariam em parte os resultados da guerra, ent\u00e3o em seu terceiro ano. Em T\u00f3quio, os l\u00edderes sabiam que aquela era uma formid\u00e1vel oportunidade de derrotar o velho inimigo. Haviam lutado contra a R\u00fassia em uma guerra vitoriosa nos anos de 1904-1905 e, muito rapidamente em um confronto armado sem resolu\u00e7\u00e3o que come\u00e7ara na Mong\u00f3lia em maio de 1939. Ali estava a oportunidade de investir decisivamente. Os russos deslocavam tanques, retirando-os da Sib\u00e9ria e mandando-os para as proximidades de Moscou, para refor\u00e7ar as defesas da cidade. Por outro lado, os japoneses tinham a oportunidade de lan\u00e7ar um ataque pelo sul contra as enfraquecidas col\u00f4nias europeias que se estendiam desde Hong Kong e da Birm\u00e2nia, sob dom\u00ednio brit\u00e2nico, at\u00e9 as \u00cdndias Orientais Neerlandesas, ricas em petr\u00f3leo. (BLAINEY, Gooffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 144). ","id":435157,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A confian\u00e7a dentro dos c\u00edrculos militares alem\u00e3es era enorme e, at\u00e9 o final de 1941, era f\u00e1cil entender o porqu\u00ea. Os ex\u00e9rcitos de Hitler, ao conquistarem mais partes da Europa do que Napole\u00e3o jamais havia conquistado, pareciam prestes a tomar Moscou e talvez Leningrado na primavera seguinte. Era poss\u00edvel que o Jap\u00e3o subitamente atacasse a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica pelo leste, enquanto os alem\u00e3es continuariam a ataca-la do oeste, apertando o Urso Russo at\u00e9 a morte. As decis\u00f5es japonesas, imprevis\u00edveis para um observador distante, determinariam em parte os resultados da guerra, ent\u00e3o em seu terceiro ano. Em T\u00f3quio, os l\u00edderes sabiam que aquela era uma formid\u00e1vel oportunidade de derrotar o velho inimigo. Haviam lutado contra a R\u00fassia em uma guerra vitoriosa nos anos de 1904-1905 e, muito rapidamente em um confronto armado sem resolu\u00e7\u00e3o que come\u00e7ara na Mong\u00f3lia em maio de 1939. Ali estava a oportunidade de investir decisivamente. Os russos deslocavam tanques, retirando-os da Sib\u00e9ria e mandando-os para as proximidades de Moscou, para refor\u00e7ar as defesas da cidade. Por outro lado, os japoneses tinham a oportunidade de lan\u00e7ar um ataque pelo sul contra as enfraquecidas col\u00f4nias europeias que se estendiam desde Hong Kong e da Birm\u00e2nia, sob dom\u00ednio brit\u00e2nico, at\u00e9 as \u00cdndias Orientais Neerlandesas, ricas em petr\u00f3leo. (BLAINEY, Gooffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 144). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cal\u00e9m disso\u201d, utilizada pelo autor na linha 7 do texto, pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":51040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51041,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51042,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":51043,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1540959,"hashId":"527fe64e7cf52bb635153df29d0650dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cal\u00e9m disso\u201d, utilizada pelo autor na linha 7 do texto, pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":5765471,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no entanto.","id":5765468,"corpo":"<p>no entanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contudo.","id":5765469,"corpo":"<p>contudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por\u00e9m.","id":5765470,"corpo":"<p>por\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ademais.","id":5765471,"corpo":"<p>ademais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":5765472,"corpo":"<p>entretanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Khruschov anunciou que n\u00e3o tomaria parte nadisputa para chegar \u00e0 Lua, mas seu pa\u00edscontinuava na frente. Os russos enviaram aprimeira mulher ao espa\u00e7o \u2013 ValentinaTereshkova \u2013 e conseguiram que um de seusastronautas sa\u00edsse da nave e passeasse nocosmos. Al\u00e9m disso, apenas um astronautasovi\u00e9tico perdeu a vida durante a primeirad\u00e9cada de viagens espaciais. Para milh\u00f5es depessoas, a corrida espacial tornava-sefascinante quando tinha como destino pontosfamiliares do c\u00e9u. O planeta Marte foi um dosprimeiros. Com um d\u00e9cimo da massa da Terra,Marte supostamente abrigava organismosvivos. Foi Giovanni Schiaparelli, em seuobservat\u00f3rio nos arredores de Mil\u00e3o, quemexaminou Marte em 5 de setembro de 1877, diaem que o planeta estava pr\u00f3ximo da Terra e aatmosfera sobre aquela cidade industrial estavalimpa. Focalizando o distante astro com seutelesc\u00f3pio, acreditou ter avistado o contorno de41 longos canais ou leitos de rio. Se fossemcanais, argumentou, deveriam ser \u201cobras deseres inteligentes\u201d. A t\u00e3o aguardadaoportunidade de inspecionar os misteriososcanais chegou em 1965, quando uma navenorte-americana n\u00e3o tripulada, a Mariner 4,voou perto de Marte. Seus instrumentos n\u00e3odetectaram sinal de vida. Tal resultado foiconfirmado onze anos mais tarde, quando doisrob\u00f4s desceram, at\u00e9 a superf\u00edcie do planeta.Milhares de fotografias e outras imagenstransmitidas para a Terra revelaram um terrenofrio e avermelhado, coberto de pedras eassolado por fortes ventos. Os preparativospara o pouso na Lua continuaram \u00e0 custa demuito dinheiro. Por fim, em 16 de julho de1969, na Fl\u00f3rida, um grande foguete, o SaturnoV, foi lan\u00e7ado, levando uma espa\u00e7onavetripulada por tr\u00eas norte-americanos. Cinco diasmais tarde, Neil Armstrong pisou na superf\u00edcieda Lua, tendo seus vagarosos passosobservados por milh\u00f5es de pessoas pelatelevis\u00e3o.(BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 220).","id":435176,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Khruschov anunciou que n\u00e3o tomaria parte na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disputa para chegar \u00e0 Lua, mas seu pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">continuava na frente. Os russos enviaram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeira mulher ao espa\u00e7o \u2013 Valentina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tereshkova \u2013 e conseguiram que um de seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astronautas sa\u00edsse da nave e passeasse no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cosmos. Al\u00e9m disso, apenas um astronauta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sovi\u00e9tico perdeu a vida durante a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9cada de viagens espaciais. Para milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas, a corrida espacial tornava-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fascinante quando tinha como destino pontos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">familiares do c\u00e9u. O planeta Marte foi um dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeiros. Com um d\u00e9cimo da massa da Terra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marte supostamente abrigava organismos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vivos. Foi Giovanni Schiaparelli, em seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observat\u00f3rio nos arredores de Mil\u00e3o, quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">examinou Marte em 5 de setembro de 1877, dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que o planeta estava pr\u00f3ximo da Terra e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosfera sobre aquela cidade industrial estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limpa. Focalizando o distante astro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">telesc\u00f3pio, acreditou ter avistado o contorno de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 longos canais ou leitos de rio. Se fossem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canais, argumentou, deveriam ser \u201cobras de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seres inteligentes\u201d. A t\u00e3o aguardada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oportunidade de inspecionar os misteriosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">canais chegou em 1965, quando uma nave<\/p><p style=\"text-align: justify;\">norte-americana n\u00e3o tripulada, a Mariner 4,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voou perto de Marte. Seus instrumentos n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">detectaram sinal de vida. Tal resultado foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">confirmado onze anos mais tarde, quando dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rob\u00f4s desceram, at\u00e9 a superf\u00edcie do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Milhares de fotografias e outras imagens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transmitidas para a Terra revelaram um terreno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">frio e avermelhado, coberto de pedras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assolado por fortes ventos. Os preparativos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o pouso na Lua continuaram \u00e0 custa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito dinheiro. Por fim, em 16 de julho de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1969, na Fl\u00f3rida, um grande foguete, o Saturno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V, foi lan\u00e7ado, levando uma espa\u00e7onave<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tripulada por tr\u00eas norte-americanos. Cinco dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais tarde, Neil Armstrong pisou na superf\u00edcie<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da Lua, tendo seus vagarosos passos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observados por milh\u00f5es de pessoas pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o.(BLAINEY, Geoffrey. <em>Uma Breve <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fundamento, 2011, p. 220).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 metalinguagem, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A metalinguagem ocorre quando o emissor deseja verificar se o canal de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 funcionando ou compreendendo a mensagem. II \u2013 Visa mobilizar a aten\u00e7\u00e3o do receptor, produzindo um apelo ou uma ordem. III \u2013 Tem-se a fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica quando a preocupa\u00e7\u00e3o do emissor est\u00e1 voltada para o pr\u00f3prio c\u00f3digo, isto \u00e9, para a pr\u00f3pria linguagem.","provas":[{"id":51042,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1541699,"hashId":"67ea79de586e36e52b76e363712a2f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 metalinguagem, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A metalinguagem ocorre quando o emissor deseja verificar se o canal de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 funcionando ou compreendendo a mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Visa mobilizar a aten\u00e7\u00e3o do receptor, produzindo um apelo ou uma ordem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Tem-se a fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica quando a preocupa\u00e7\u00e3o do emissor est\u00e1 voltada para o pr\u00f3prio c\u00f3digo, isto \u00e9, para a pr\u00f3pria linguagem.<\/p>","resposta":5768568,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5768566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5768567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5768568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5768569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5768570,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com BECHARA, s\u00e3o quatro as propriedades dos estratos de estrutura\u00e7\u00e3o gramatical: a superordena\u00e7\u00e3o, a subordina\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o e a substitui\u00e7\u00e3o. Tais propriedades podem ser representadas graficamente. A imagem abaixo representa qual propriedade?","provas":[{"id":83811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2523086,"hashId":"2d81c4826914f32d5e649d8f112a44a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com BECHARA, s\u00e3o quatro as propriedades dos estratos de estrutura\u00e7\u00e3o gramatical: a superordena\u00e7\u00e3o, a subordina\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o e a substitui\u00e7\u00e3o. Tais propriedades podem ser representadas graficamente. A imagem abaixo representa qual propriedade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83811\/questao\/2523086-20220808134541000000-0.png\" width=\"201\" style=\"\"><\/p>","resposta":10038681,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superordena\u00e7\u00e3o.","id":10038679,"corpo":"<p>Superordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":10038680,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":10038681,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o.","id":10038682,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es, segundo a localiza\u00e7\u00e3o do ponto de vista, analisar os itens abaixo:-I.II.III.-Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":83809,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2523691,"hashId":"d9527827907f589cfa41aa661210ea3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a classifica\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es, segundo a localiza\u00e7\u00e3o do ponto de vista, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83809\/questao\/2523691-20221004120438000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83809\/questao\/2523691-20221004120438000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83809\/questao\/2523691-20221004120438000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":10040721,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10040718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10040719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10040720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10040721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2523691","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Flores","sigla":"Prefeitura de Vila Flores","id":2861,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-flores-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":55639,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Flores","sigla":"Prefeitura de Vila Flores","id":2861,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-flores-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-flores-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vila Flores - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672567,"hashId":"cfb1e98241f13bffbb917b1afa3e818c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":6311008,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque - a - a","id":6311006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque - a - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque - h\u00e1 - \u00e0","id":6311007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque - h\u00e1 - \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que - h\u00e1 - a","id":6311008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que - h\u00e1 - a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por que - a - \u00e0","id":6311009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que - a - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"____________ o Macchu Picchu est\u00e1 em um local t\u00e3o acidentado?\tNo topo de uma montanha peruana de quase 2,5 quil\u00f4metros de altitude, est\u00e1 situado o santu\u00e1rio inca de Macchu Picchu. S\u00edmbolo de uma civiliza\u00e7\u00e3o antiga, o local desperta _____ d\u00e9cadas a curiosidade dos cientistas, intrigados com o fato de uma sociedade despossu\u00edda das tecnologias atuais ter constru\u00eddo a chamada \u201ccidade perdida\u201d em uma regi\u00e3o t\u00e3o acidentada e dif\u00edcil de manejar.\tFoi anunciado um estudo, liderado pelo ge\u00f3logo brasileiro Rualdo Menegat (da Universidade Federal do Rio Grande do Sul), que busca elucidar o assunto. O cientista sugeriu que a constru\u00e7\u00e3o do Macchu Picchu em um ponto de encontro entre placas tect\u00f4nicas \u2013 o que culmina em um relevo desigual \u2013 se deu por causa, e n\u00e3o apesar, do tipo de terreno da regi\u00e3o. De acordo com o pesquisador, teria sido imposs\u00edvel erguer a cidade em altas montanhas (como exigia a religi\u00e3o dos incas, que valorizava a altitude e a vista) se o solo n\u00e3o fosse acidentado.\tO estudo foi baseado em imagens capturadas por sat\u00e9lites e medi\u00e7\u00f5es feitas no pr\u00f3prio local. Ao mapear as fraturas geol\u00f3gicas presentes na Am\u00e9rica do Sul, Menegat descobriu que as falhas respons\u00e1veis pela eleva\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o central da Cordilheira dos Andes se cruzam e formam um \u201cX\u201d exatamente embaixo do Macchu Picchu. Outras cidades incas, como Cusco e Ollantaytambo, tamb\u00e9m est\u00e3o localizadas no encontro de fraturas de relevo.\tOs resultados da pesquisa apontam que a rede de falhas geol\u00f3gicas na regi\u00e3o proporcionou diversas vantagens aos incas. Um bom exemplo \u00e9 o fornecimento de \u00e1gua: os desn\u00edveis permitiam que a \u00e1gua de degelo, assim como a proveniente da chuva, escorresse diretamente para a cidade. Al\u00e9m disso, a altitude protege o santu\u00e1rio de avalanches e escorregamentos de terra, que s\u00e3o muito comuns na regi\u00e3o.\tO estudo reitera o fato de que civiliza\u00e7\u00f5es antigas possu\u00edam conhecimentos profundos sobre determinados assuntos, ____ exemplo da constru\u00e7\u00e3o e do planejamento de edifica\u00e7\u00f5es. Afinal, em um mundo de tecnologia escassa, o povo inca foi capaz de organizar a estrutura de uma cidade com surpreendente efici\u00eancia.https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia... - adaptado.","id":451490,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">____________ o Macchu Picchu est\u00e1 em um local t\u00e3o acidentado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo topo de uma montanha peruana de quase 2,5 quil\u00f4metros de altitude, est\u00e1 situado o santu\u00e1rio inca de Macchu Picchu. S\u00edmbolo de uma civiliza\u00e7\u00e3o antiga, o local desperta _____ d\u00e9cadas a curiosidade dos cientistas, intrigados com o fato de uma sociedade despossu\u00edda das tecnologias atuais ter constru\u00eddo a chamada \u201ccidade perdida\u201d em uma regi\u00e3o t\u00e3o acidentada e dif\u00edcil de manejar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFoi anunciado um estudo, liderado pelo ge\u00f3logo brasileiro Rualdo Menegat (da Universidade Federal do Rio Grande do Sul), que busca elucidar o assunto. O cientista sugeriu que a constru\u00e7\u00e3o do Macchu Picchu em um ponto de encontro entre placas tect\u00f4nicas \u2013 o que culmina em um relevo desigual \u2013 se deu por causa, e n\u00e3o apesar, do tipo de terreno da regi\u00e3o. De acordo com o pesquisador, teria sido imposs\u00edvel erguer a cidade em altas montanhas (como exigia a religi\u00e3o dos incas, que valorizava a altitude e a vista) se o solo n\u00e3o fosse acidentado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo foi baseado em imagens capturadas por sat\u00e9lites e medi\u00e7\u00f5es feitas no pr\u00f3prio local. Ao mapear as fraturas geol\u00f3gicas presentes na Am\u00e9rica do Sul, Menegat descobriu que as falhas respons\u00e1veis pela eleva\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o central da Cordilheira dos Andes se cruzam e formam um \u201cX\u201d exatamente embaixo do Macchu Picchu. Outras cidades incas, como Cusco e Ollantaytambo, tamb\u00e9m est\u00e3o localizadas no encontro de fraturas de relevo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs resultados da pesquisa apontam que a rede de falhas geol\u00f3gicas na regi\u00e3o proporcionou diversas vantagens aos incas. Um bom exemplo \u00e9 o fornecimento de \u00e1gua: os desn\u00edveis permitiam que a \u00e1gua de degelo, assim como a proveniente da chuva, escorresse diretamente para a cidade. Al\u00e9m disso, a altitude protege o santu\u00e1rio de avalanches e escorregamentos de terra, que s\u00e3o muito comuns na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo reitera o fato de que civiliza\u00e7\u00f5es antigas possu\u00edam conhecimentos profundos sobre determinados assuntos, ____ exemplo da constru\u00e7\u00e3o e do planejamento de edifica\u00e7\u00f5es. Afinal, em um mundo de tecnologia escassa, o povo inca foi capaz de organizar a estrutura de uma cidade com surpreendente efici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre as vagas de estacionamento reservadas para ve\u00edculos que transportem pessoa com defici\u00eancia com comprometimento de mobilidade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) As vagas de estacionamento devem equivaler a 10% do total, garantidas, no m\u00ednimo, cinco vagas devidamente sinalizadas e com as especifica\u00e7\u00f5es de desenho e tra\u00e7ado de acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes de acessibilidade.( ) Os ve\u00edculos estacionados nas vagas reservadas devem exibir, em local de ampla visibilidade, a credencial de benefici\u00e1rio.( ) A credencial de benefici\u00e1rio ser\u00e1 confeccionada e fornecida pelos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, que disciplinar\u00e3o suas caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es de uso.","provas":[{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:51:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292541,"hashId":"aee3d5044b023a1d5c63b3efaba5346a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre as vagas de estacionamento reservadas para ve\u00edculos que transportem pessoa com defici\u00eancia com comprometimento de mobilidade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As vagas de estacionamento devem equivaler a 10% do total, garantidas, no m\u00ednimo, cinco vagas devidamente sinalizadas e com as especifica\u00e7\u00f5es de desenho e tra\u00e7ado de acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes de acessibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os ve\u00edculos estacionados nas vagas reservadas devem exibir, em local de ampla visibilidade, a credencial de benefici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A credencial de benefici\u00e1rio ser\u00e1 confeccionada e fornecida pelos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, que disciplinar\u00e3o suas caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>","resposta":9036653,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9036651,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9036652,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9036653,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9036654,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2292541","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 208\/2017 - C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: I. \u00c9 aplicado \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es existentes, quando o propriet\u00e1rio pretender demoli-la, reform\u00e1-la, mudar seu uso ou aument\u00e1-las. II. \u00c9 aplicado aos im\u00f3veis destinados ao funcionamento de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:51:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292546,"hashId":"0e53ec0de9c36343df261d21d39a9c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 208\/2017 - C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 aplicado \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es existentes, quando o propriet\u00e1rio pretender demoli-la, reform\u00e1-la, mudar seu uso ou aument\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 aplicado aos im\u00f3veis destinados ao funcionamento de \u00f3rg\u00e3os ou servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":9036669,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9036669,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9036671,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9036673,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9036674,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 003\/1985 - C\u00f3digo de Posturas estabelece normas de pol\u00edcia administrativa municipal. Diante dessa defini\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:51:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292566,"hashId":"7ae6bfdf85b03344ab3d338bc2828be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 003\/1985 - C\u00f3digo de Posturas estabelece normas de pol\u00edcia administrativa municipal. Diante dessa defini\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9036758,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A multa consiste na tomada dos objetos que constituem a infra\u00e7\u00e3o ou com os quais esta \u00e9 praticada.","id":9036757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa consiste na tomada dos objetos que constituem a infra\u00e7\u00e3o ou com os quais esta \u00e9 praticada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O embargo consiste em impedir a pr\u00e1tica de atos ou fatos, que venham direta ou indiretamente em preju\u00edzo da popula\u00e7\u00e3o, ou que contrarie leis e regulamentos municipais. ","id":9036758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O embargo consiste em impedir a pr\u00e1tica de atos ou fatos, que venham direta ou indiretamente em preju\u00edzo da popula\u00e7\u00e3o, ou que contrarie leis e regulamentos municipais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena \u00e9 de car\u00e1ter pessoal, os pais n\u00e3o responder\u00e3o pela pr\u00e1tica de atos dos filhos menores.","id":9036759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena \u00e9 de car\u00e1ter pessoal, os pais n\u00e3o responder\u00e3o pela pr\u00e1tica de atos dos filhos menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o for coletiva, a pena ser\u00e1 aplicada aos infratores tamb\u00e9m coletivamente, ausente a forma individual.","id":9036760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a infra\u00e7\u00e3o for coletiva, a pena ser\u00e1 aplicada aos infratores tamb\u00e9m coletivamente, ausente a forma individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao comando Inserir Cita\u00e7\u00e3o no Microsoft Word 2010 \u00e9 incorreto:","provas":[{"id":49483,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-biomedico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 04:50:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1497509,"hashId":"3363ce9c3671d1e47dcdf8c958389288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao comando Inserir Cita\u00e7\u00e3o no Microsoft Word 2010 \u00e9 incorreto:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5582167,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Citar Livros, artigo ou jornal ou outro peri\u00f3dico como fonte das informa\u00e7\u00f5es do documento","id":5582165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Citar Livros, artigo ou jornal ou outro peri\u00f3dico como fonte das informa\u00e7\u00f5es do documento<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel escolher uma op\u00e7\u00e3o da lista de fontes que o usu\u00e1rio criar","id":5582166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel escolher uma op\u00e7\u00e3o da lista de fontes que o usu\u00e1rio criar<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Word formatara a refer\u00eancia cruzada e tabelas de acordo com o estilo selecionado","id":5582167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Word formatara a refer\u00eancia cruzada e tabelas de acordo com o estilo selecionado<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel especificar informa\u00e7\u00f5es sobre uma nova fonte","id":5582168,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel especificar informa\u00e7\u00f5es sobre uma nova fonte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1497509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos revelam que a teoria Hist\u00f3rico-Cultural est\u00e1 centrada, basicamente, no processo de media\u00e7\u00e3o. Tal processo abarca os seguintes tipos de elementos mediadores:","provas":[{"id":49984,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-pedagogo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 04:50:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1509864,"hashId":"d3e65bbe56bdff1c85b9d20b1e432957","enunciado":"<p>Estudos revelam que a teoria Hist\u00f3rico-Cultural est\u00e1 centrada, basicamente, no processo de media\u00e7\u00e3o. <\/p><p>Tal processo abarca os seguintes tipos de elementos mediadores:<\/p>","resposta":5635112,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A provis\u00e3o e a tutela.","id":5635109,"corpo":"<p>A provis\u00e3o e a tutela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A linguagem e a metaf\u00edsica.","id":5635110,"corpo":"<p>A linguagem e a metaf\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conceitos e os conte\u00fados.","id":5635111,"corpo":"<p>Os conceitos e os conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os instrumentos e os signos.","id":5635112,"corpo":"<p>Os instrumentos e os signos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o e a internaliza\u00e7\u00e3o.","id":5635113,"corpo":"<p>A percep\u00e7\u00e3o e a internaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1509864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas frases \u201cchocolate faz bem, chocolate faz mal\u201d, o termo \u201cchocolate\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":75041,"cargo":{"descricao":"Fiscal Geral","id":5493,"slug":"fiscal-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-fiscal-geral","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Fiscal Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:02:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277747,"hashId":"e646b25e567589ebae857c1867e3b407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas frases \u201cchocolate faz bem, chocolate faz mal\u201d, o termo \u201cchocolate\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8969160,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto em uma frase, indireto na outra.","id":8969158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto direto em uma frase, indireto na outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predicado em uma frase, sujeito na outra.","id":8969159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado em uma frase, sujeito na outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito, nas duas frases.","id":8969160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito, nas duas frases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal em uma frase, adjunto adverbial na outra. ","id":8969161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjunto adnominal em uma frase, adjunto adverbial na outra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto atribu\u00eddo a Luis Fernando Ver\u00edssimo a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia, mas n\u00e3o exagere\u2026 Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal pra minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Dormir me deixa 0 km. Ler um bom livro faz-me sentir novo em folha. Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.Viagens a\u00e9reas n\u00e3o me incham as pernas; incham-me o c\u00e9rebro, volto cheio de id\u00e9ias.Brigar me provoca arritmia card\u00edaca. Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo, faz muito bem! Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. Acordar de manh\u00e3 arrependido do que disse ou do que fez ontem \u00e0 noite \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade! E passar o resto do dia sem coragem para pedir desculpas, pior ainda. N\u00e3o pedir perd\u00e3o pelas nossas mancadas d\u00e1 c\u00e2ncer, n\u00e3o h\u00e1 tomate ou mussarela que previna.","id":518929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto atribu\u00eddo a Luis Fernando Ver\u00edssimo a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia, mas n\u00e3o exagere\u2026 Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal pra minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Dormir me deixa 0 km. Ler um bom livro faz-me sentir novo em folha. Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.Viagens a\u00e9reas n\u00e3o me incham as pernas; incham-me o c\u00e9rebro, volto cheio de id\u00e9ias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Brigar me provoca arritmia card\u00edaca. Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo, faz muito bem! Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acordar de manh\u00e3 arrependido do que disse ou do que fez ontem \u00e0 noite \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade! E passar o resto do dia sem coragem para pedir desculpas, pior ainda. N\u00e3o pedir perd\u00e3o pelas nossas mancadas d\u00e1 c\u00e2ncer, n\u00e3o h\u00e1 tomate ou mussarela que previna.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego do g\u00eanero dos substantivos, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55638,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":75425,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:02:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1672072,"hashId":"6ff5bad22d08b2a9853305cd73768ea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego do g\u00eanero dos substantivos, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6308889,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O substantivo turista \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o turista \/ a turista.","id":6308888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo turista \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o turista \/ a turista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O substantivo c\u00f4njuge \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o c\u00f4njuge \/ a c\u00f4njuge.","id":6308889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo c\u00f4njuge \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o c\u00f4njuge \/ a c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O substantivo imigrante \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o imigrante \/ a imigrante.","id":6308890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo imigrante \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o imigrante \/ a imigrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O substantivo profissional \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o profissional \/ a profissional.","id":6308891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo profissional \u00e9 comum de dois g\u00eaneros: o profissional \/ a profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EUA abre nova cota para brasileiros solicitarem o visto de resid\u00eancia permanente\tEntre julho e setembro deste ano, o processo para as pessoas solicitarem o visto americano de resid\u00eancia permanente (EB-2) aguardando o desfecho do caso nos Estados Unidos estava suspenso, uma vez que a cota de 40 mil vistos anuais havia sido atingida. No entanto, desde o m\u00eas de outubro essa cota voltou a abrir, ou seja, brasileiros que j\u00e1 est\u00e3o nos Estados Unidos podem aproveitar a oportunidade para solicitar o Green Card. De acordo com o advogado Vin\u00edcius Bicalho, [...] qualquer pessoa, do mundo inteiro, pode requerer o visto _____ qualquer momento. No entanto, existem duas formas do processo caminhar: de modo consular, em que o cidad\u00e3o aguarda a solu\u00e7\u00e3o do caso ainda no seu pa\u00eds de origem, ou por ajustes de status, quando o pedido \u00e9 feito por algu\u00e9m que j\u00e1 esteja nos EUA e deseja trocar o visto de turista para o de imigrante.\t\u201cMensalmente a imigra\u00e7\u00e3o americana informa a disponibilidade das pessoas solicitarem o ajuste de status no pa\u00eds. Devido _____ grande demanda, a cota estava fechada desde julho de 2019 e voltou a abrir em outubro [...]. A mudan\u00e7a de status n\u00e3o serve s\u00f3 para quem mora nos Estados Unidos, mas tamb\u00e9m para qualquer pessoa que esteja no pa\u00eds h\u00e1 mais de 90 dias\u201d, explica. \u201cComo o Visa Bulletin \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o mensal, o cen\u00e1rio pode sofrer altera\u00e7\u00f5es sem avisos pr\u00e9vios, por isso \u00e9 importante que os brasileiros fiquem atentos, j\u00e1 que a procura pela mudan\u00e7a de status \u00e9 sempre bem alta!\u201d.\tTamb\u00e9m chamado de \u201cvisto para trabalhadores com habilidades excepcionais\u201d, o EB-2 \u00e9 voltado para profissionais qualificados e reconhecidos nas suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e garante automaticamente ao benefici\u00e1rio, ao c\u00f4njuge e aos dependentes o cart\u00e3o de Resid\u00eancia Permanente nos Estados Unidos (Green Card). \u201cO EB-2 \u00e9 parte de um projeto dos Estados Unidos para atrair grandes mentes e representa uma certa mudan\u00e7a no perfil dos imigrantes. Durante muito tempo, quem se mudava para o pa\u00eds era aquela pessoa que queria crescer na vida. Agora, \u00e9 o profissional de alto n\u00edvel, j\u00e1 consolidado no Brasil e que quer expandir a carreira nos EUA\u201d, finaliza Bicalho.https:\/\/www.correiodopovo.com.br... - adaptado.","id":451432,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">EUA abre nova cota para brasileiros solicitarem o visto de resid\u00eancia permanente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEntre julho e setembro deste ano, o processo para as pessoas solicitarem o visto americano de resid\u00eancia permanente (EB-2) aguardando o desfecho do caso nos Estados Unidos estava suspenso, uma vez que a cota de 40 mil vistos anuais havia sido atingida. No entanto, desde o m\u00eas de outubro essa cota voltou a abrir, ou seja, brasileiros que j\u00e1 est\u00e3o nos Estados Unidos podem aproveitar a oportunidade para solicitar o Green Card. De acordo com o advogado Vin\u00edcius Bicalho, [...] qualquer pessoa, do mundo inteiro, pode requerer o visto _____ qualquer momento. No entanto, existem duas formas do processo caminhar: de modo consular, em que o cidad\u00e3o aguarda a solu\u00e7\u00e3o do caso ainda no seu pa\u00eds de origem, ou por ajustes de status, quando o pedido \u00e9 feito por algu\u00e9m que j\u00e1 esteja nos EUA e deseja trocar o visto de turista para o de imigrante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cMensalmente a imigra\u00e7\u00e3o americana informa a disponibilidade das pessoas solicitarem o ajuste de status no pa\u00eds. Devido _____ grande demanda, a cota estava fechada desde julho de 2019 e voltou a abrir em outubro [...]. A mudan\u00e7a de <em>status<\/em> n\u00e3o serve s\u00f3 para quem mora nos Estados Unidos, mas tamb\u00e9m para qualquer pessoa que esteja no pa\u00eds h\u00e1 mais de 90 dias\u201d, explica. \u201cComo o Visa Bulletin \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o mensal, o cen\u00e1rio pode sofrer altera\u00e7\u00f5es sem avisos pr\u00e9vios, por isso \u00e9 importante que os brasileiros fiquem atentos, j\u00e1 que a procura pela mudan\u00e7a de <em>status<\/em> \u00e9 sempre bem alta!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTamb\u00e9m chamado de \u201cvisto para trabalhadores com habilidades excepcionais\u201d, o EB-2 \u00e9 voltado para profissionais qualificados e reconhecidos nas suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e garante automaticamente ao benefici\u00e1rio, ao c\u00f4njuge e aos dependentes o cart\u00e3o de Resid\u00eancia Permanente nos Estados Unidos (Green Card). \u201cO EB-2 \u00e9 parte de um projeto dos Estados Unidos para atrair grandes mentes e representa uma certa mudan\u00e7a no perfil dos imigrantes. Durante muito tempo, quem se mudava para o pa\u00eds era aquela pessoa que queria crescer na vida. Agora, \u00e9 o profissional de alto n\u00edvel, j\u00e1 consolidado no Brasil e que quer expandir a carreira nos EUA\u201d, finaliza Bicalho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.correiodopovo.com.br... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RN a termo com 3 horas de vida, assintom\u00e1tico, apresenta na primeira hora de vida uma glicemia de trinta minutos ap\u00f3s a primeira mamada menor que 25 mg\/dl; amamenta novamente e realiza nova dextro em uma hora ainda menor que 25 mg\/dl. Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a melhor conduta.","provas":[{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2294954,"hashId":"575d5b96e7a3db6612d4f4cd581c2d4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RN a termo com 3 horas de vida, assintom\u00e1tico, apresenta na primeira hora de vida uma glicemia de trinta minutos ap\u00f3s a primeira mamada menor que 25 mg\/dl; amamenta novamente e realiza nova dextro em uma hora ainda menor que 25 mg\/dl. Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a melhor conduta.<\/p>","resposta":9045849,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser feito glicose EV, com velocidade de infus\u00e3o de glicose (VIG)4-6 mg\/kg\/: min;","id":9045849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito glicose EV, com velocidade de infus\u00e3o de glicose (VIG)4-6 mg\/kg\/: min;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser mantido em aleitamento materno e complemento, fazendo controle de sintomas e dextro de 3\/3 horas pr\u00e9-mamada;","id":9045850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser mantido em aleitamento materno e complemento, fazendo controle de sintomas e dextro de 3\/3 horas pr\u00e9-mamada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser mantido em aleitamento materno exclusivo;","id":9045851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser mantido em aleitamento materno exclusivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser feito glicose EV, com velocidade de infus\u00e3o de glicose (VIG) 12-14 mg\/kg\/min.","id":9045852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito glicose EV, com velocidade de infus\u00e3o de glicose (VIG) 12-14 mg\/kg\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido, 41 semanas de idade gestacional, Apgar 9\/9, sem fatores de risco, apresenta icter\u00edcia em face com 22 horas de vida. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica sem fatores de risco. Grupo sangu\u00edneo materno: O +, do RN: A +. Exame f\u00edsico: ativo, mamando bem, j\u00e1 eliminou mec\u00f4nio e apresentou diurese. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2294955,"hashId":"89811fb8e0288da3dab792564135603b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido, 41 semanas de idade gestacional, Apgar 9\/9, sem fatores de risco, apresenta icter\u00edcia em face com 22 horas de vida. Hist\u00f3ria obst\u00e9trica sem fatores de risco. Grupo sangu\u00edneo materno: O +, do RN: A +. Exame f\u00edsico: ativo, mamando bem, j\u00e1 eliminou mec\u00f4nio e apresentou diurese. \u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9045854,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 36 horas deve ser realizado exames para avaliar exsanguineotransfus\u00e3o;","id":9045853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 36 horas deve ser realizado exames para avaliar exsanguineotransfus\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser realizados exames laboratoriais para avaliar incompatibilidade ABO e decidir sobre fototerapia;","id":9045854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser realizados exames laboratoriais para avaliar incompatibilidade ABO e decidir sobre fototerapia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observar e reavaliar a icter\u00edcia antes da alta para decidir sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames;","id":9045855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e reavaliar a icter\u00edcia antes da alta para decidir sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspender o aleitamento materno, pois se trata de icter\u00edcia associada ao aleitamento materno.","id":9045856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender o aleitamento materno, pois se trata de icter\u00edcia associada ao aleitamento materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reanima\u00e7\u00e3o Neonatal consiste em pr\u00e1ticas de cuidado imediato, devendo ser iniciadas dentro do primeiro minuto de vida (Minuto de Ouro) que tem por objetivo favorecer a transi\u00e7\u00e3o bem sucedida da vida intrauterina. Sobre este assunto analise as afirmativas abaixo:I. A Frequ\u00eancia Card\u00edaca (FC) e o principal determinante das decis\u00f5es durante as manobras de reanima\u00e7\u00e3o neonatal;II. A FC \u00e9 considerada adequada quando &gt; 100 bpm e inadequada se &lt; 100 bpm. A palpa\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o e a ausculta do prec\u00f3rdio subestimam a FC;III. Beb\u00eas com FC inadequada e\/ou que n\u00e3o iniciaram movimentos respirat\u00f3rios regulares devem iniciar imediatamente a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva (VPP) e de modo simult\u00e2neo o auxiliar instala a oximetria de pulso e a monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2294962,"hashId":"5566e36e6d23b342f359da04631788f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Reanima\u00e7\u00e3o Neonatal consiste em pr\u00e1ticas de cuidado imediato, devendo ser iniciadas dentro do primeiro minuto de vida (Minuto de Ouro) que tem por objetivo favorecer a transi\u00e7\u00e3o bem sucedida da vida intrauterina. Sobre este assunto analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Frequ\u00eancia Card\u00edaca (FC) e o principal determinante das decis\u00f5es durante as manobras de reanima\u00e7\u00e3o neonatal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A FC \u00e9 considerada adequada quando &gt; 100 bpm e inadequada se &lt; 100 bpm. A palpa\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o e a ausculta do prec\u00f3rdio subestimam a FC;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Beb\u00eas com FC inadequada e\/ou que n\u00e3o iniciaram movimentos respirat\u00f3rios regulares devem iniciar imediatamente a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva (VPP) e de modo simult\u00e2neo o auxiliar instala a oximetria de pulso e a monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9045886,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II;","id":9045883,"corpo":"<p>Apenas I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III;","id":9045884,"corpo":"<p>Apenas I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III;","id":9045885,"corpo":"<p>Apenas II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9045886,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manuseio da hipertens\u00e3o pulmonar persistente do RN (HPPRN) evoluiu muito nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A respeito deste assunto, analise as afirmativas abaixo:I. O foco atual \u00e9 voltado para estrat\u00e9gias de ventila\u00e7\u00e3o gentil para otimizar o recrutamento pulmonar e minimizar barotrauma, volutrauma e efeitos t\u00f3xicos do oxig\u00eanio;II. Deve ser considerado o uso de oxido n\u00edtrico inalat\u00f3rio para RN com mais de 34 semanas de idade gestacional e com HPPRN que persiste com hipoxemia;III. O uso de surfactante n\u00e3o apresentou melhora da oxigena\u00e7\u00e3o, independente da doen\u00e7a parenquimatosa de base.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2294981,"hashId":"659512e72eaee24bb7528ee2d080e076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manuseio da hipertens\u00e3o pulmonar persistente do RN (HPPRN) evoluiu muito nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A respeito deste assunto, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O foco atual \u00e9 voltado para estrat\u00e9gias de ventila\u00e7\u00e3o gentil para otimizar o recrutamento pulmonar e minimizar barotrauma, volutrauma e efeitos t\u00f3xicos do oxig\u00eanio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve ser considerado o uso de oxido n\u00edtrico inalat\u00f3rio para RN com mais de 34 semanas de idade gestacional e com HPPRN que persiste com hipoxemia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso de surfactante n\u00e3o apresentou melhora da oxigena\u00e7\u00e3o, independente da doen\u00e7a parenquimatosa de base.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9045966,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II;","id":9045966,"corpo":"<p>Apenas I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III;","id":9045967,"corpo":"<p>Apenas I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III;","id":9045968,"corpo":"<p>Apenas II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9045969,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um \u201cteste do pezinho\u201d sem falsos positivos ou falsos negativos deve ter alguns cuidados, como:","provas":[{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2294988,"hashId":"c1ce874660a13a2f08999028218456e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um \u201cteste do pezinho\u201d sem falsos positivos ou falsos negativos deve ter alguns cuidados, como:<\/p>","resposta":9046003,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser colhido com 3 a 5 dias de vida, preferencialmente no terceiro dia, e garantir jejum de leite e amino\u00e1cidos para evitar um resultado falso-negativo para PKU;","id":9046000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser colhido com 3 a 5 dias de vida, preferencialmente no terceiro dia, e garantir jejum de leite e amino\u00e1cidos para evitar um resultado falso-negativo para PKU;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 24 horas do nascimento a diminui\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas do TSH pode causar falso-positivo para hipotireoidismo cong\u00eanito;","id":9046001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 24 horas do nascimento a diminui\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas do TSH pode causar falso-positivo para hipotireoidismo cong\u00eanito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de medica\u00e7\u00f5es e presen\u00e7a de doen\u00e7as s\u00e3o fatores restritivos para coleta de amostras;","id":9046002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de medica\u00e7\u00f5es e presen\u00e7a de doen\u00e7as s\u00e3o fatores restritivos para coleta de amostras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes em UTI neonatal, com altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas podem apresentar altera\u00e7\u00e3o dos resultados, por\u00e9m \u00e9 ideal que esse per\u00edodo para coleta n\u00e3o ultrapasse 30 dias.","id":9046003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes em UTI neonatal, com altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas podem apresentar altera\u00e7\u00e3o dos resultados, por\u00e9m \u00e9 ideal que esse per\u00edodo para coleta n\u00e3o ultrapasse 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais padr\u00f5es de consumo de \u00e1lcool mencionados na literatura cient\u00edfica s\u00e3o o uso moderado de \u00e1lcool e abuso ou depend\u00eancia de \u00e1lcool. A afirma\u00e7\u00e3o que pode ser considerada correta sobre o consumo do \u00c1lcool:","provas":[{"id":76003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2295006,"hashId":"256e43bca65afcad53c736b5484b4ffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais padr\u00f5es de consumo de \u00e1lcool mencionados na literatura cient\u00edfica s\u00e3o o uso moderado de \u00e1lcool e abuso ou depend\u00eancia de \u00e1lcool. A afirma\u00e7\u00e3o que pode ser considerada correta sobre o consumo do \u00c1lcool:<\/p>","resposta":9046084,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A OMS estabelece que 15 doses\/semana e 10 doses\/semana \u00e9 respectivamente, o consumo aceit\u00e1vel para homens e para mulheres;","id":9046084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMS estabelece que 15 doses\/semana e 10 doses\/semana \u00e9 respectivamente, o consumo aceit\u00e1vel para homens e para mulheres;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Beber pesado peri\u00f3dico (BPE) \u00e9 o consumo de 6 ou mais doses de bebidas alco\u00f3licas, em uma \u00fanica ocasi\u00e3o, por homens, pelo menos uma vez nas \u00faltimas duas semanas;","id":9046085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Beber pesado peri\u00f3dico (BPE) \u00e9 o consumo de 6 ou mais doses de bebidas alco\u00f3licas, em uma \u00fanica ocasi\u00e3o, por homens, pelo menos uma vez nas \u00faltimas duas semanas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser consumido, se for em pequenas quantidades, por mulheres gr\u00e1vidas ou tentando engravidar e alcoolistas em recupera\u00e7\u00e3o;","id":9046086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser consumido, se for em pequenas quantidades, por mulheres gr\u00e1vidas ou tentando engravidar e alcoolistas em recupera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00e1lcool \u00e9 a segunda droga l\u00edcita mais consumida no Brasil.","id":9046087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1lcool \u00e9 a segunda droga l\u00edcita mais consumida no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sexualidade humana \u00e9 um dos fundamentos da personalidade e se faz presente desde o nascimento. Sobre os Transtornos da Sexualidade N\u00c3O podemos afirmar:","provas":[{"id":76003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2295010,"hashId":"745d951e573ed707677f964b1df39c9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sexualidade humana \u00e9 um dos fundamentos da personalidade e se faz presente desde o nascimento. Sobre os Transtornos da Sexualidade N\u00c3O podemos afirmar:<\/p>","resposta":9046103,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de hidroclorotiazida, benzodiazep\u00ednicos e anfetaminas est\u00e3o relacionados a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til;","id":9046101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de hidroclorotiazida, benzodiazep\u00ednicos e anfetaminas est\u00e3o relacionados a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desejo sexual aumentado em homens chama-se Satir\u00edase, esse ocorre mais em jovens e em quadros demenciais e man\u00edacos frequentemente;","id":9046102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desejo sexual aumentado em homens chama-se Satir\u00edase, esse ocorre mais em jovens e em quadros demenciais e man\u00edacos frequentemente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sadismo sexual tem como caracter\u00edstica o desvio da atra\u00e7\u00e3o sexual envolvendo impulsos sexuais, objetos inanimados ou partes do corpo;","id":9046103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sadismo sexual tem como caracter\u00edstica o desvio da atra\u00e7\u00e3o sexual envolvendo impulsos sexuais, objetos inanimados ou partes do corpo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pervers\u00f5es sexuais s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es predominantemente masculinas e entre elas a pedofilia \u00e9 a pervers\u00e3o mais diagnosticada.","id":9046104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pervers\u00f5es sexuais s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es predominantemente masculinas e entre elas a pedofilia \u00e9 a pervers\u00e3o mais diagnosticada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 40 anos, cujo screening toxicol\u00f3gico de urina teve resultados positivos para coca\u00edna, opi\u00e1ceos e benzodiazep\u00ednicos, apresentou convuls\u00e3o 48 horas depois de ser preso e encarcerado. H\u00e1 relato de que 12 horas antes da convuls\u00e3o estava ansioso, com n\u00e1useas, diafor\u00e9tico e com tiques musculares. A alternativa correta para o quadro acima:","provas":[{"id":76003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2295019,"hashId":"336a5a3ddff564b804b1ced1fc4c52c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 40 anos, cujo screening toxicol\u00f3gico de urina teve resultados positivos para coca\u00edna, opi\u00e1ceos e benzodiazep\u00ednicos, apresentou convuls\u00e3o 48 horas depois de ser preso e encarcerado. H\u00e1 relato de que 12 horas antes da convuls\u00e3o estava ansioso, com n\u00e1useas, diafor\u00e9tico e com tiques musculares. A alternativa correta para o quadro acima:<\/p>","resposta":9046139,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deve ser mantido em repouso pois n\u00e3o envolve risco de morte nessa condi\u00e7\u00e3o;","id":9046138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser mantido em repouso pois n\u00e3o envolve risco de morte nessa condi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Paciente dever\u00e1 ser tratado e monitorado pois h\u00e1 risco de morte por abstin\u00eancia aos Benzodiazep\u00ednicos;","id":9046139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Paciente dever\u00e1 ser tratado e monitorado pois h\u00e1 risco de morte por abstin\u00eancia aos Benzodiazep\u00ednicos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Flumazenil deve ser a primeira droga a ser usada em ambiente hospitalar de emerg\u00eancia para esse paciente;","id":9046140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Flumazenil deve ser a primeira droga a ser usada em ambiente hospitalar de emerg\u00eancia para esse paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se investigar se o indiv\u00edduo acima apresenta hipersonia e hiperfagia para concluir que a etiologia \u00e9 a abstin\u00eancia de opi\u00e1ceos.","id":9046141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se investigar se o indiv\u00edduo acima apresenta hipersonia e hiperfagia para concluir que a etiologia \u00e9 a abstin\u00eancia de opi\u00e1ceos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o urol\u00f3gica mais completa com exames de imagem est\u00e1 indicada para os casos de macro-hemat\u00faria n\u00e3o glomerular. A respeito deste assunto, analise as afirmativas abaixo:I. Uma boa indica\u00e7\u00e3o para o ultrassom como primeiro exame, seria no caso de hemat\u00faria em crian\u00e7as, para pacientes com baixo risco para desenvolvimento de tumores e para al\u00e9rgicos a contraste;II. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) tem precis\u00e3o semelhante \u00e0 TC na identifica\u00e7\u00e3o de tumores e pode ser indicada para pacientes com alergia a contraste;III. No diagn\u00f3stico de tumores vesicais, a sensibilidade do ultrassom \u00e9 superior \u00e0 uretrocistoscopia;IV. Uretrocistoscopia \u00e9 indicada a todos os indiv\u00edduos com mais risco de desenvolver c\u00e2ncer de bexiga.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2295035,"hashId":"893fdf6bc002addf1f710aed83d873ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma avalia\u00e7\u00e3o urol\u00f3gica mais completa com exames de imagem est\u00e1 indicada para os casos de macro-hemat\u00faria n\u00e3o glomerular. A respeito deste assunto, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma boa indica\u00e7\u00e3o para o ultrassom como primeiro exame, seria no caso de hemat\u00faria em crian\u00e7as, para pacientes com baixo risco para desenvolvimento de tumores e para al\u00e9rgicos a contraste;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) tem precis\u00e3o semelhante \u00e0 TC na identifica\u00e7\u00e3o de tumores e pode ser indicada para pacientes com alergia a contraste;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No diagn\u00f3stico de tumores vesicais, a sensibilidade do ultrassom \u00e9 superior \u00e0 uretrocistoscopia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uretrocistoscopia \u00e9 indicada a todos os indiv\u00edduos com mais risco de desenvolver c\u00e2ncer de bexiga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":9046205,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":9046202,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":9046203,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":9046204,"corpo":"<p>III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9046205,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao traumatismo urogenital, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2295041,"hashId":"76a19553897739896424fb9af2e43ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao traumatismo urogenital, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9046228,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das les\u00f5es renais \u00e9 causada por traumas penetrantes;","id":9046226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das les\u00f5es renais \u00e9 causada por traumas penetrantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hemat\u00faria \u00e9 o principal indicador de trauma geniturin\u00e1rio e o grau de hemat\u00faria se correlaciona diretamente com a severidade das les\u00f5es renais;","id":9046227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemat\u00faria \u00e9 o principal indicador de trauma geniturin\u00e1rio e o grau de hemat\u00faria se correlaciona diretamente com a severidade das les\u00f5es renais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada (TC) com inje\u00e7\u00e3o de contraste intravenoso \u00e9 o exame de escolha na avalia\u00e7\u00e3o de les\u00f5es renais, mas s\u00f3 pode ser usada em pacientes hemodinamicamente est\u00e1veis;","id":9046228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada (TC) com inje\u00e7\u00e3o de contraste intravenoso \u00e9 o exame de escolha na avalia\u00e7\u00e3o de les\u00f5es renais, mas s\u00f3 pode ser usada em pacientes hemodinamicamente est\u00e1veis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ultrassom fornece importantes informa\u00e7\u00f5es sobre o trauma renal, podendo delinear claramente lacera\u00e7\u00f5es parenquimatosas, les\u00f5es vasculares e les\u00f5es do sistema coletor com extravasamento de urina.","id":9046229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ultrassom fornece importantes informa\u00e7\u00f5es sobre o trauma renal, podendo delinear claramente lacera\u00e7\u00f5es parenquimatosas, les\u00f5es vasculares e les\u00f5es do sistema coletor com extravasamento de urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As neoplasias malignas do rim apresentaram incid\u00eancia crescente ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas. A respeito do c\u00e2ncer renal, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2295044,"hashId":"b8e35329910a6396d450e7183517e5b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As neoplasias malignas do rim apresentaram incid\u00eancia crescente ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas. A respeito do c\u00e2ncer renal, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":9046240,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo \u00e9 um fator de risco definitivo para c\u00e2ncer renal \u2013 duplica a chance de desenvolvimento desse tumor e contribui com pelo menos um ter\u00e7o de todos os casos;","id":9046238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabagismo \u00e9 um fator de risco definitivo para c\u00e2ncer renal \u2013 duplica a chance de desenvolvimento desse tumor e contribui com pelo menos um ter\u00e7o de todos os casos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais da metade dos casos de tumores renais s\u00e3o diagnosticados incidentalmente durante realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem;","id":9046239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais da metade dos casos de tumores renais s\u00e3o diagnosticados incidentalmente durante realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas patol\u00f3gicas, 70 a 80% dos tumores do par\u00eanquima renal s\u00e3o tumores papilares;","id":9046240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas patol\u00f3gicas, 70 a 80% dos tumores do par\u00eanquima renal s\u00e3o tumores papilares;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia ainda \u00e9 o \u00fanico tratamento curativo para c\u00e2ncer renal localizado e tem por objetivo remover completamente a neoplasia com adequada margem cir\u00fargica.","id":9046241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia ainda \u00e9 o \u00fanico tratamento curativo para c\u00e2ncer renal localizado e tem por objetivo remover completamente a neoplasia com adequada margem cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU) \u00e9 definida como qualquer perda involunt\u00e1ria de urina. A respeito deste assunto assinale V para verdadeiro e F para falso:( ) Nos pacientes acima dos 60 anos as mulheres t\u00eam probabilidade duas vezes superior aos homens de sofrerem incontin\u00eancia;( ) Pacientes com perdas exclusivas sob esfor\u00e7o ser\u00e3o ent\u00e3o diferenciadas daquelas com urg\u00eancia miccional e urgi-incontin\u00eancia, esses \u00faltimos caracter\u00edsticos de bexiga hiperativa;( ) O tratamento da IU de esfor\u00e7o \u00e9 sempre cir\u00fargico;( ) As cirurgias de colpofixa\u00e7\u00e3o abdominal ou vaginal t\u00eam o objetivo de corrigir distopia ou hipermobilidade do colo vesical.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2295048,"hashId":"9c9739727433a864182416f802e2b5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU) \u00e9 definida como qualquer perda involunt\u00e1ria de urina. A respeito deste assunto assinale V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos pacientes acima dos 60 anos as mulheres t\u00eam probabilidade duas vezes superior aos homens de sofrerem incontin\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes com perdas exclusivas sob esfor\u00e7o ser\u00e3o ent\u00e3o diferenciadas daquelas com urg\u00eancia miccional e urgi-incontin\u00eancia, esses \u00faltimos caracter\u00edsticos de bexiga hiperativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento da IU de esfor\u00e7o \u00e9 sempre cir\u00fargico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As cirurgias de colpofixa\u00e7\u00e3o abdominal ou vaginal t\u00eam o objetivo de corrigir distopia ou hipermobilidade do colo vesical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9046255,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F;","id":9046254,"corpo":"<p>F, F, V, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V;","id":9046255,"corpo":"<p>V, V, F, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V;","id":9046256,"corpo":"<p>V, F, V, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9046257,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome cl\u00ednica de escroto agudo geralmente acomete homens jovens. Em rela\u00e7\u00e3o ao Escroto Agudo, assinale V para verdadeiro e F para falso:( ) As duas causas mais comuns dessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o tor\u00e7\u00e3o testicular (cord\u00e3o esperm\u00e1tico) e tor\u00e7\u00e3o dos ap\u00eandices rudimentares vestigiais do test\u00edculo ou do epid\u00eddimo;( ) Tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 verdadeira emerg\u00eancia cir\u00fargica, e mesmo que o quadro cl\u00ednico se estenda al\u00e9m do per\u00edodo de 4 a 8 horas, o tratamento cir\u00fargico \u00e9 imperativo;( ) Apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cl\u00e1ssica de tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 dor escrotal s\u00fabita e intensa, unilateral, frequentemente com n\u00e1useas e v\u00f4mitos.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2295058,"hashId":"fa8d986024522732efdd4e66a85e2cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome cl\u00ednica de escroto agudo geralmente acomete homens jovens. Em rela\u00e7\u00e3o ao Escroto Agudo, assinale V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As duas causas mais comuns dessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o tor\u00e7\u00e3o testicular (cord\u00e3o esperm\u00e1tico) e tor\u00e7\u00e3o dos ap\u00eandices rudimentares vestigiais do test\u00edculo ou do epid\u00eddimo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 verdadeira emerg\u00eancia cir\u00fargica, e mesmo que o quadro cl\u00ednico se estenda al\u00e9m do per\u00edodo de 4 a 8 horas, o tratamento cir\u00fargico \u00e9 imperativo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cl\u00e1ssica de tor\u00e7\u00e3o testicular \u00e9 dor escrotal s\u00fabita e intensa, unilateral, frequentemente com n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9046294,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V;","id":9046294,"corpo":"<p>V, V, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V;","id":9046295,"corpo":"<p>F, V, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F;","id":9046296,"corpo":"<p>F, V, F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9046297,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o posicionamento da paciente para a execu\u00e7\u00e3o da mamografia, assinale V (para verdadeiro) e F (para falso):( ) A mamografia pode ser realizada com a paciente sentada ou de p\u00e9;( ) As incid\u00eancias padr\u00e3o para mamografia de triagem s\u00e3o mediolateral obl\u00edqua (MLO) e craniocaudal (CC);( ) A incid\u00eancia CC \u00e9 a mais \u00fatil na mamografia, em pa\u00edses que utilizam uma \u00fanica incid\u00eancia em exames de triagem, esta incid\u00eancia \u00e9 a preferida;( ) Para executar uma incid\u00eancia MLO, o tubo de raios X e o receptor de imagem, que s\u00e3o fixados um em rela\u00e7\u00e3o ao outro, s\u00e3o movidos at\u00e9 um \u00e2ngulo em paralelo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo peitoral maior da paciente.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":76004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2295132,"hashId":"7a802b0219edd40e61ee0bb4bab1fbcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o posicionamento da paciente para a execu\u00e7\u00e3o da mamografia, assinale V (para verdadeiro) e F (para falso):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mamografia pode ser realizada com a paciente sentada ou de p\u00e9;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As incid\u00eancias padr\u00e3o para mamografia de triagem s\u00e3o mediolateral obl\u00edqua (MLO) e craniocaudal (CC);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A incid\u00eancia CC \u00e9 a mais \u00fatil na mamografia, em pa\u00edses que utilizam uma \u00fanica incid\u00eancia em exames de triagem, esta incid\u00eancia \u00e9 a preferida;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para executar uma incid\u00eancia MLO, o tubo de raios X e o receptor de imagem, que s\u00e3o fixados um em rela\u00e7\u00e3o ao outro, s\u00e3o movidos at\u00e9 um \u00e2ngulo em paralelo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo peitoral maior da paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9046595,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V;","id":9046595,"corpo":"<p>V, V, F, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V;","id":9046596,"corpo":"<p>F, V, F, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F;","id":9046597,"corpo":"<p>V, V, V, F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9046598,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Radiografia em perfil \u00e9 uma incid\u00eancia frequentemente deixada em segundo plano, sendo, no entanto, de grande ajuda na localiza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e na compreens\u00e3o das estruturas tridimensionais do t\u00f3rax. Deve ser considerada radiografia obrigat\u00f3ria na rotina de uma primeira explora\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica do t\u00f3rax. Sobre este tema assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":76004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2295135,"hashId":"449085d152b942bd745147e816bae6d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiografia em perfil \u00e9 uma incid\u00eancia frequentemente deixada em segundo plano, sendo, no entanto, de grande ajuda na localiza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e na compreens\u00e3o das estruturas tridimensionais do t\u00f3rax. Deve ser considerada radiografia obrigat\u00f3ria na rotina de uma primeira explora\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica do t\u00f3rax. Sobre este tema assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":9046609,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se posicionar o paciente em p\u00e9, com o lado esquerdo apoiado na estativa, em que est\u00e1 o chassi com o filme, ou a placa detectora, no caso de radiografia digital, com os bra\u00e7os para o alto ou para a frente, caso a eleva\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os n\u00e3o seja poss\u00edvel;","id":9046607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se posicionar o paciente em p\u00e9, com o lado esquerdo apoiado na estativa, em que est\u00e1 o chassi com o filme, ou a placa detectora, no caso de radiografia digital, com os bra\u00e7os para o alto ou para a frente, caso a eleva\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os n\u00e3o seja poss\u00edvel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direcionar o raio central aproximadamente 10 cm abaixo do cavo axilar, solicitar inspira\u00e7\u00e3o moderadamente profunda, seguida de apneia, e realizar a incid\u00eancia;","id":9046608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direcionar o raio central aproximadamente 10 cm abaixo do cavo axilar, solicitar inspira\u00e7\u00e3o moderadamente profunda, seguida de apneia, e realizar a incid\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usa-se o lado direito junto \u00e0 estativa para reduzir a magnifica\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o;","id":9046609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa-se o lado direito junto \u00e0 estativa para reduzir a magnifica\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver les\u00e3o conhecida do lado direito (costal direita ou pleural direita ou na periferia do pulm\u00e3o direito), pode-se fazer o perfil direito com a mesma t\u00e9cnica, para a les\u00e3o ficar mais n\u00edtida e com menor magnifica\u00e7\u00e3o.","id":9046610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver les\u00e3o conhecida do lado direito (costal direita ou pleural direita ou na periferia do pulm\u00e3o direito), pode-se fazer o perfil direito com a mesma t\u00e9cnica, para a les\u00e3o ficar mais n\u00edtida e com menor magnifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Logo no in\u00edcio do poema, o autor escreve sobre como \u201cganhar um Ano Novo\u201d. Marque a alternativa que melhor explica o uso do termo \u201cum\u201d antes de \u201cAno Novo\u201d nessa frase.","provas":[{"id":73866,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280434,"hashId":"aae78d678f3809560172a71433d1d064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo no in\u00edcio do poema, o autor escreve sobre como <em>\u201cganhar um Ano Novo\u201d<\/em>. Marque a alternativa que melhor explica o uso do termo \u201c<em>um<\/em>\u201d antes de <em>\u201cAno Novo\u201d<\/em> nessa frase.<\/p>","resposta":8981579,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dicas do poeta s\u00e3o gerais, isto \u00e9, servem para qualquer \u201cAno Novo\u201d.","id":8981579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dicas do poeta s\u00e3o gerais, isto \u00e9, servem para qualquer \u201cAno Novo\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poeta trata o assunto com desprezo, pois n\u00e3o gosta desses tipos de festividade.","id":8981580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta trata o assunto com desprezo, pois n\u00e3o gosta desses tipos de festividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fica claro que a reflex\u00e3o do autor serve apenas para os seus leitores mais idosos.","id":8981581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica claro que a reflex\u00e3o do autor serve apenas para os seus leitores mais idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor d\u00e1 conselhos que valem para este ano, mas n\u00e3o para o ano seguinte.","id":8981582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor d\u00e1 conselhos que valem para este ano, mas n\u00e3o para o ano seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o seguinte poema, escrito por Carlos Drummond de Andrade, para responder \u00e0s quest\u00f5es a seguir. \u201cPara ganhar um Ano Novo que mere\u00e7a este nome, voc\u00ea, meu caro, tem de merec\u00ea-lo, tem de faz\u00ea-lo novo, eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas tente, experimente, consciente. \u00c9 dentro de voc\u00ea que o Ano Novo cochila e espera desde sempre","id":519226,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o seguinte poema, escrito por Carlos Drummond de Andrade, para responder \u00e0s quest\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPara ganhar um Ano Novo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>que mere\u00e7a este nome, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>voc\u00ea, meu caro, tem de merec\u00ea-lo, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>tem de faz\u00ea-lo novo, eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>mas tente, experimente, consciente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c9 dentro de voc\u00ea que o Ano Novo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>cochila e espera desde sempre<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2280434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu di\u00e1logo com o leitor, no terceiro verso, o poeta usa a express\u00e3o \u201cmeu caro\u201d. Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um sin\u00f4nimo de \u201ccaro\u201d, de acordo com o contexto do poema. ","provas":[{"id":73866,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280435,"hashId":"182697daded55f36ff956a39223891ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu di\u00e1logo com o leitor, no terceiro verso, o poeta usa a express\u00e3o<em> \u201cmeu caro\u201d<\/em>. Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um sin\u00f4nimo de \u201ccaro\u201d, de acordo com o contexto do poema. <\/p>","resposta":8981583,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detestado.","id":8981583,"corpo":"<p>Detestado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimado.","id":8981584,"corpo":"<p>Estimado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prezado.","id":8981585,"corpo":"<p>Prezado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Querido.","id":8981586,"corpo":"<p>Querido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o seguinte poema, escrito por Carlos Drummond de Andrade, para responder \u00e0s quest\u00f5es a seguir. \u201cPara ganhar um Ano Novo que mere\u00e7a este nome, voc\u00ea, meu caro, tem de merec\u00ea-lo, tem de faz\u00ea-lo novo, eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas tente, experimente, consciente. \u00c9 dentro de voc\u00ea que o Ano Novo cochila e espera desde sempre","id":519226,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia o seguinte poema, escrito por Carlos Drummond de Andrade, para responder \u00e0s quest\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cPara ganhar um Ano Novo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>que mere\u00e7a este nome, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>voc\u00ea, meu caro, tem de merec\u00ea-lo, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>tem de faz\u00ea-lo novo, eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>mas tente, experimente, consciente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c9 dentro de voc\u00ea que o Ano Novo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>cochila e espera desde sempre<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230,"slug":"colegio-militar-de-salvador"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cms-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela sequ\u00eancia do texto, assinale a alternativa que poderia estar contida na palavra \u201cetc.\u201d, na linha 8.","provas":[{"id":51496,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cms-ba"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230,"slug":"colegio-militar-de-salvador"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2019-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1556938,"hashId":"4eb95122407f33b3caca707a05334930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela sequ\u00eancia do texto, assinale a alternativa que poderia estar contida na palavra \u201cetc.\u201d, na linha 8.<\/p>","resposta":5832919,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plantando \u201cbananeira\u201d","id":5832918,"corpo":"<p>plantando \u201cbananeira\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uivando assustadoramente","id":5832919,"corpo":"<p>uivando assustadoramente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chupando manga","id":5832920,"corpo":"<p>chupando manga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escondendo-se numa floresta","id":5832921,"corpo":"<p>escondendo-se numa floresta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soltando pelos pelas ruas","id":5832922,"corpo":"<p>soltando pelos pelas ruas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3, para as quest\u00f5es 9 a 15.Lobisomem em PortugalA lenda do lobisomem chegou ao Brasil por meio dos portugueses e, por isso, \u00e9 importante termos uma no\u00e7\u00e3o decomo \u00e9 essa lenda em Portugal. Os portugueses possuem diferentes vers\u00f5es para explicar a origem do lobisomem.Em uma vers\u00e3o, acredita-se que o lobisomem seja um homem p\u00e1lido, alto e magro. Em outra vers\u00e3o, os portuguesesfalam que o lobisomem \u00e9 o primeiro filho homem nascido de um casal que teve sete filhas. Nesse caso, o homem se5 transformaria em lobisomem em uma ter\u00e7a ou sexta quando tivesse a idade de treze anos desde que passasse por umcruzamento no qual um jumento rolou no ch\u00e3o.A transforma\u00e7\u00e3o aconteceria todas as ter\u00e7as ou sextas, e o lobisomem sairia de meia-noite at\u00e9 as duas horaspassando por cemit\u00e9rios, amedrontando vilas, apagando as luzes etc. Quem ferir o lobisomem consegue colocar fim \u00e0 maldi\u00e7\u00e3o,mas, se ficar sujo com o sangue do lobisomem, herdar\u00e1 a maldi\u00e7\u00e3o.10 Uma informa\u00e7\u00e3o importante e que muitos desconhecem \u00e9 que os portugueses acreditavam na exist\u00eancia delobisomens do sexo feminino \u2013 esse tra\u00e7o o folclore brasileiro n\u00e3o herdou.(escolakids.uol.com.br)","id":437278,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3, para as quest\u00f5es 9 a 15.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lobisomem em Portugal<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A lenda do lobisomem chegou ao Brasil por meio dos portugueses e, por isso, \u00e9 importante termos uma no\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como \u00e9 essa lenda em Portugal. Os portugueses possuem diferentes vers\u00f5es para explicar a origem do lobisomem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma vers\u00e3o, acredita-se que o lobisomem seja um homem p\u00e1lido, alto e magro. Em outra vers\u00e3o, os portugueses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">falam que o lobisomem \u00e9 o primeiro filho homem nascido de um casal que teve sete filhas. Nesse caso, o homem se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 transformaria em lobisomem em uma ter\u00e7a ou sexta quando tivesse a idade de treze anos desde que passasse por um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cruzamento no qual um jumento rolou no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o aconteceria todas as ter\u00e7as ou sextas, e o lobisomem sairia de meia-noite at\u00e9 as duas horas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passando por cemit\u00e9rios, amedrontando vilas, apagando as luzes etc. Quem ferir o lobisomem consegue colocar fim \u00e0 maldi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas, se ficar sujo com o sangue do lobisomem, herdar\u00e1 a maldi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">10 Uma informa\u00e7\u00e3o importante e que muitos desconhecem \u00e9 que os portugueses acreditavam na exist\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lobisomens do sexo feminino \u2013 esse tra\u00e7o o folclore brasileiro n\u00e3o herdou.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(escolakids.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1556938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono sublinhado, analisar os itens abaixo: I. As crian\u00e7as corriam barulhentas, n\u00e3o deixavam-me em paz. II. Agora, ajeite-se como puder.","provas":[{"id":75414,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":75432,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":75415,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":75422,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":75431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2275995,"hashId":"ac33fb23c082dfe42c5cf59683c1697d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u00e1tono sublinhado, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As crian\u00e7as corriam barulhentas, n\u00e3o deixavam-<u>me<\/u> em paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Agora, ajeite-<u>se<\/u> como puder.<\/p>","resposta":8961712,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8961710,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8961711,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8961712,"corpo":"<p> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8961713,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 64 anos, Diabetes tipo 2, Clearence de creatinina 25ml\/min, Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, Insufici\u00eancia card\u00edaca coronariana compensada em uso de Insulina, Furosemida, Enalapril, Atorvastatina e Verapamil apresenta dor de forte intensidade associada a edema e vermelhid\u00e3o em halux direito h\u00e1 24 horas. Nega trauma local. Nega febre. Informa que \u00faltimo epis\u00f3dio ocorreu h\u00e1 5 meses. Acerca do manejo do caso hipot\u00e9tico analise as alternativas e marque a correta:","provas":[{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2295098,"hashId":"deee087e05ad2e5f3150a5b4bd62ad13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 64 anos, Diabetes tipo 2, Clearence de creatinina 25ml\/min, Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, Insufici\u00eancia card\u00edaca coronariana compensada em uso de Insulina, Furosemida, Enalapril, Atorvastatina e Verapamil apresenta dor de forte intensidade associada a edema e vermelhid\u00e3o em halux direito h\u00e1 24 horas. Nega trauma local. Nega febre. Informa que \u00faltimo epis\u00f3dio ocorreu h\u00e1 5 meses. Acerca do manejo do caso hipot\u00e9tico analise as alternativas e marque a correta:<\/p>","resposta":9046461,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento deve ser a base de Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal e Colchicina sem qualquer risco adicional de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa;","id":9046458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser a base de Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal e Colchicina sem qualquer risco adicional de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se priorizar a pun\u00e7\u00e3o articular como primeira medida e manter anti-inflamat\u00f3rio -inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal e Colchicina;","id":9046459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se priorizar a pun\u00e7\u00e3o articular como primeira medida e manter anti-inflamat\u00f3rio -inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal e Colchicina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser feito apenas com Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal;","id":9046460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser feito apenas com Anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descartado o quadro infeccioso, o tratamento deve ser feito com triancinolona articular.","id":9046461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartado o quadro infeccioso, o tratamento deve ser feito com triancinolona articular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da poliarterite nodosa (PAN) marque a alternativa correta:","provas":[{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2295101,"hashId":"dc38ee07f93aa4decee5797e0cfeda52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da poliarterite nodosa (PAN) marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":9046470,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem estar envolvidos na etiologia Hepatite B, C e Leucemia de C\u00e9lulas Cabeludas;","id":9046470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem estar envolvidos na etiologia Hepatite B, C e Leucemia de C\u00e9lulas Cabeludas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acometimento renal se expressa mais comumente por nefrite rapidamente progressiva o que leva a ativa\u00e7\u00e3o da via renina-angiotensina na g\u00eanese da Hipertens\u00e3o arterial;","id":9046471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acometimento renal se expressa mais comumente por nefrite rapidamente progressiva o que leva a ativa\u00e7\u00e3o da via renina-angiotensina na g\u00eanese da Hipertens\u00e3o arterial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica a presen\u00e7a de ANCA-C fala a favor de pior progn\u00f3stico;","id":9046472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica a presen\u00e7a de ANCA-C fala a favor de pior progn\u00f3stico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com doen\u00e7a leve devem ser tratados com altas doses de corticoides associados a ciclofosfamida para evitar a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","id":9046473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com doen\u00e7a leve devem ser tratados com altas doses de corticoides associados a ciclofosfamida para evitar a progress\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Doen\u00e7a de Paget analise os itens a seguir:I. O tratamento deve contemplar drogas antiabsortivas que atuem nos osteoblastos como bifosfonatos, calcitonia, Denosumab;II. Espera-se, com o tratamento efetivo, redu\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina s\u00e9rica, do C-Teloptideo s\u00e9rico e N-teloptideo urin\u00e1rio;III. Osteosarcoma e Tumor de C\u00e9lulas Gigantes devem ser pesquisados diante de dor, edema local e fratura patol\u00f3gica.Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2295103,"hashId":"cc12ead18074ad04e3befb1016ab85f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Doen\u00e7a de Paget analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O tratamento deve contemplar drogas antiabsortivas que atuem nos osteoblastos como bifosfonatos, calcitonia, Denosumab;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Espera-se, com o tratamento efetivo, redu\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina s\u00e9rica, do C-Teloptideo s\u00e9rico e N-teloptideo urin\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Osteosarcoma e Tumor de C\u00e9lulas Gigantes devem ser pesquisados diante de dor, edema local e fratura patol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":9046479,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II;","id":9046478,"corpo":"<p>Apenas I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III;","id":9046479,"corpo":"<p>Apenas II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III;","id":9046480,"corpo":"<p>Apenas I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9046481,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na patog\u00eanese de Artrite reumatoide entram em cena marcadores gen\u00e9ticos que, se alterados, aumentam o risco de desenvolvimento dessa doen\u00e7a. Com base nesse risco, a altera\u00e7\u00e3o que representa maior risco de doen\u00e7a, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, est\u00e1 no (a):","provas":[{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2295109,"hashId":"0ac9dbf2622202bde4241e4d2ff68b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na patog\u00eanese de Artrite reumatoide entram em cena marcadores gen\u00e9ticos que, se alterados, aumentam o risco de desenvolvimento dessa doen\u00e7a. Com base nesse risco, a altera\u00e7\u00e3o que representa maior risco de doen\u00e7a, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, est\u00e1 no (a):<\/p>","resposta":9046504,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complexo de Histocompatibilidade tipo II;","id":9046503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo de Histocompatibilidade tipo II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Gene PTHP11;","id":9046504,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00e3o do Gene PTHP11;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metila\u00e7\u00e3o do DNA;","id":9046505,"corpo":"<p>Metila\u00e7\u00e3o do DNA;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicose 6-fosfatese isomerase.","id":9046506,"corpo":"<p>Glicose 6-fosfatese isomerase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 44 anos apresenta queixa de fadiga, mal-estar, constipa\u00e7\u00e3o intestinal e poli\u00faria. Refere tamb\u00e9m artralgia nas m\u00e3os. Apresenta os seguintes exames normais: Hemograma, glicemia de jejum, TSH, creatinina, FAN, Fator reumatoide, VHS, PCR, Sorologias para hepatite B\/C, HIV.O Rx de m\u00e3o encontra-se a seguir:Fonte: www.uptodate.comDiante do caso hipot\u00e9tico, as altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais esperadas s\u00e3o:","provas":[{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2295114,"hashId":"8ed2392953865e345c50da2692303a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 44 anos apresenta queixa de fadiga, mal-estar, constipa\u00e7\u00e3o intestinal e poli\u00faria. Refere tamb\u00e9m artralgia nas m\u00e3os. Apresenta os seguintes exames normais: Hemograma, glicemia de jejum, TSH, creatinina, FAN, Fator reumatoide, VHS, PCR, Sorologias para hepatite B\/C, HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Rx de m\u00e3o encontra-se a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76005\/questao\/2295114-20220318224348000000-0.png\" width=\"524\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: www.uptodate.com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso hipot\u00e9tico, as altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais esperadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":9046524,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercalcemia, Osteomalacia, nefrolitiase;","id":9046523,"corpo":"<p>Hipercalcemia, Osteomalacia, nefrolitiase;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nefrolitiase, pseudogota, hiperfosfaturia;","id":9046524,"corpo":"<p>Nefrolitiase, pseudogota, hiperfosfaturia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteoporose, Hipocalcemia, hipofosfaturia;","id":9046525,"corpo":"<p>Osteoporose, Hipocalcemia, hipofosfaturia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condrocalcinose, Osteoporose, Alcalose metab\u00f3lica.","id":9046526,"corpo":"<p>Condrocalcinose, Osteoporose, Alcalose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2295114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que n\u00e3o representa uma contra-indica\u00e7\u00e3o relativa para o uso de meios de contraste:","provas":[{"id":76004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2295145,"hashId":"079f7db12286f19767decd0dfe47ed39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que n\u00e3o representa uma contra-indica\u00e7\u00e3o relativa para o uso de meios de contraste:<\/p>","resposta":9046651,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecida hipersensibilidade aos meios de contraste;","id":9046648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecida hipersensibilidade aos meios de contraste;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de atopia (eczema, urtic\u00e1ria, neurodermatite, asma, alergia alimentar, polinose);","id":9046649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de atopia (eczema, urtic\u00e1ria, neurodermatite, asma, alergia alimentar, polinose);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiopatia grave (insufici\u00eancia card\u00edaca, infarto recente, arritmia pronunciada, hipertens\u00e3o grave);","id":9046650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardiopatia grave (insufici\u00eancia card\u00edaca, infarto recente, arritmia pronunciada, hipertens\u00e3o grave);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com AIDS.","id":9046651,"corpo":"<p>Pacientes com AIDS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}