{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155815,"perPage":"100","pages":21559,"page":5682,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pretens\u00e3o de Homero de construir um hotel em im\u00f3vel de sua propriedade est\u00e1 em conformidade com a diretriz do Estatuto da Cidade, que busca, em atendimento ao interesse social, a coopera\u00e7\u00e3o entre o governo, a iniciativa privada e os demais setores da sociedade no processo de urbaniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123459,"hashId":"2c92966a02a7da2c157d30e2c0fca250","enunciado":"<p align=justify>A pretens\u00e3o de Homero de construir um hotel em im\u00f3vel de\r\nsua propriedade est\u00e1 em conformidade com a diretriz do\r\nEstatuto da Cidade, que busca, em atendimento ao interesse\r\nsocial, a coopera\u00e7\u00e3o entre o governo, a iniciativa privada e os\r\ndemais setores da sociedade no processo de urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3994832,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homero tem, desde 1998, em \u00e1rea urbana central de Boa Vista \u2013 RR , um terreno, no qual pretende construir, em 2025, um hotel. Na \u00e1rea do im\u00f3vel, que \u00e9 de cinco hectares, h\u00e1 duas nascentes do Rio Branco. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":387622,"enunciado":"<p align=\"justify\">Homero tem, desde 1998, em \u00e1rea urbana central de\r\nBoa Vista \u2013 RR , um terreno, no qual pretende construir, em 2025,\r\num hotel. Na \u00e1rea do im\u00f3vel, que \u00e9 de cinco hectares, h\u00e1\r\nduas nascentes do Rio Branco.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Terra - Lei n\u00ba 4.504\/1964","oab":true,"nome":"Estatuto da Terra - Lei n\u00ba 4.504\/1964","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394894,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-terra-lei-no-4-504-1964"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1123459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio Estadual, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro estabelece que um quinto dos lugares do Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e1 composto de: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144731,"hashId":"f19edabab8ffb375770b5ffc4d65df51","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio Estadual, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro estabelece que um quinto dos lugares do Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e1 composto de:  <\/p>","resposta":4083797,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ju\u00edzes de direito de entr\u00e2ncia especial, escolhidos pelo Governador do Estado dentre os integrantes de lista tr\u00edplice elaborada pelo \u00d3rg\u00e3o Especial do pr\u00f3prio Tribunal de Justi\u00e7a, mediante crit\u00e9rios objetivos previamente definidos em resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a; ","id":4083793,"corpo":"<p align=justify>ju\u00edzes de direito de entr\u00e2ncia especial, escolhidos pelo Governador do Estado dentre os integrantes de lista tr\u00edplice elaborada pelo \u00d3rg\u00e3o Especial do pr\u00f3prio Tribunal de Justi\u00e7a, mediante crit\u00e9rios objetivos previamente definidos em resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ju\u00edzes de direito de entr\u00e2ncia especial, escolhidos alternadamente pelos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento, sendo este \u00faltimo por nomea\u00e7\u00e3o do Governador do Estado dentre os integrantes de lista tr\u00edplice elaborada pelo \u00d3rg\u00e3o Especial do pr\u00f3prio Tribunal de Justi\u00e7a; ","id":4083794,"corpo":"<p align=justify>ju\u00edzes de direito de entr\u00e2ncia especial, escolhidos alternadamente pelos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento, sendo este \u00faltimo por nomea\u00e7\u00e3o do Governador do Estado dentre os integrantes de lista tr\u00edplice elaborada pelo \u00d3rg\u00e3o Especial do pr\u00f3prio Tribunal de Justi\u00e7a;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de advogados, todos com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de quinze anos de efetiva atividade profissional, tal como ocorre em todos os demais Tribunais do pa\u00eds, inclusive no Supremo Tribunal Federal; ","id":4083795,"corpo":"<p align=justify>membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de advogados, todos com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de quinze anos de efetiva atividade profissional, tal como ocorre em todos os demais Tribunais do pa\u00eds, inclusive no Supremo Tribunal Federal;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de advogados, todos com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional, indicados ao Tribunal em lista tr\u00edplice pelos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o das respectivas classes; ","id":4083796,"corpo":"<p align=justify>membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de advogados, todos com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional, indicados ao Tribunal em lista tr\u00edplice pelos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o das respectivas classes;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com mais de dez anos de carreira, e de advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional, indicados em lista s\u00eaxtupla pelos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o das respectivas classes.","id":4083797,"corpo":"<p align=justify>membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com mais de dez anos de carreira, e de advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e de reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional, indicados em lista s\u00eaxtupla pelos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o das respectivas classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17529},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de campo psicol\u00f3gico, bem como as no\u00e7\u00f5es de proximidade, de semelhan\u00e7a e de fechamento, s\u00e3o oriundos da psicologia gen\u00e9tica piagetiana. ","provas":[{"id":39723,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39725,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17529},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39730,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17531},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-psicologia-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39735,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1167148,"hashId":"de98b6925ba28caeca9dded837cb304d","enunciado":"<p align=justify>O conceito de campo psicol\u00f3gico, bem como as no\u00e7\u00f5es\r\nde proximidade, de semelhan\u00e7a e de fechamento, s\u00e3o\r\noriundos da psicologia gen\u00e9tica piagetiana. \r\n<\/p>","resposta":4177041,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4177040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4177041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um breve olhar sobre a hist\u00f3ria do pensamento psicol\u00f3gico aponta para o atravessamento de diversas quest\u00f5es conceituais, metodol\u00f3gicas e epistemol\u00f3gicas na constitui\u00e7\u00e3o e delimita\u00e7\u00e3o do campo e do objeto de estudo da Psicologia. Tal quadro pode ser cartografado como um arquip\u00e9lago representado por uma \u201cconfedera\u00e7\u00e3o sem centro de sistemas, escolas, pequenas teorias e pr\u00e1ticas dispersas\u201d (Ferreira, 2006, p. 228). BARRETO, C. L. B. T. &amp; MORATO, H. T. P. A dispers\u00e3o do pensamento psicol\u00f3gico. In: Boletim de psicologia, 58 (129), 147-160, 2008.Acerca do exposto, julgue os itens a seguir. ","id":392940,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um breve olhar sobre a \r\nhist\u00f3ria do pensamento\r\npsicol\u00f3gico aponta para o atravessamento \r\nde diversas\r\nquest\u00f5es conceituais, metodol\u00f3gicas e \r\nepistemol\u00f3gicas na\r\nconstitui\u00e7\u00e3o e delimita\u00e7\u00e3o do campo e do \r\nobjeto de estudo da\r\nPsicologia. Tal quadro pode ser \r\ncartografado como um\r\narquip\u00e9lago representado por uma \r\n\u201cconfedera\u00e7\u00e3o sem centro\r\nde sistemas, escolas, pequenas teorias e \r\npr\u00e1ticas dispersas\u201d\r\n(Ferreira, 2006, p. 228). <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">BARRETO, C. L. B. T. &amp; \r\nMORATO, H. T. P. A dispers\u00e3o do pensamento\r\npsicol\u00f3gico. In: Boletim de psicologia, 58 \r\n(129), 147-160, 2008.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca do exposto, julgue \r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1167148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os enunciados que comp\u00f5em o \u00faltimo par\u00e1grafo, separados entre si por ponto final, observa-se uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":42714,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":42757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":42765,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":42773,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Guarda Municipal - 2019"},{"id":43576,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Operador de Computador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1273139,"hashId":"6bf5b4a0119a086db110e65152eab7e9","enunciado":"<p align=justify>Entre os enunciados que comp\u00f5em o \u00faltimo par\u00e1grafo, separados\r\nentre si por ponto final, observa-se uma rela\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4622005,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o.","id":4622002,"corpo":"<p align=justify>afirma\u00e7\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e hip\u00f3tese.","id":4622003,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o e hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"questionamento e resposta.","id":4622004,"corpo":"<p align=justify>questionamento e resposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e causa.","id":4622005,"corpo":"<p align=justify>consequ\u00eancia e causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.","id":4622006,"corpo":"<p align=justify>nega\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. O ambicioso plano de quase 400 anos para ir \u00e0 Lua em uma carro\u00e7a voadora Quando Galileu olhou pela primeira vez para a Lua atrav\u00e9s de seu telesc\u00f3pio em janeiro de 1610, ficou surpreso ao descobrir que parecia ser um \u201cmundo\u201d. Em um contexto de grandes inven\u00e7\u00f5es, como os rel\u00f3gios mec\u00e2nicos, a p\u00f3lvora e a b\u00fassola magn\u00e9tica, al\u00e9m dos telesc\u00f3pios, a imagina\u00e7\u00e3o dos pensadores europeus fervilhava, e muitos se perguntavam se a Lua seria um mundo como a Terra. Haveria vida inteligente ali? Se assim fosse, poder\u00edamos nos comunicar com esses seres? Essa possibilidade tentadora est\u00e1 no centro do programa espacial do reverendo John Wilkins, um jovem cl\u00e9rigo ingl\u00eas e amante da nova ci\u00eancia. Ele prop\u00f4s o desenvolvimento de um ve\u00edculo not\u00e1vel, uma esp\u00e9cie de carruagem voadora, que seria como um pequeno navio, no meio do qual haveria um poderoso motor de rel\u00f3gio acionado por uma mola. A for\u00e7a da p\u00f3lvora poderia ser usada para movimentar essa m\u00e1quina, de modo que, quando seu mecanismo fosse acionado, movimentaria um grande par de asas, semelhantes \u00e0s de um p\u00e1ssaro. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio dizer que a carruagem voadora de Wilkins nunca se tornou realidade. A ci\u00eancia avan\u00e7ava t\u00e3o r\u00e1pido que, logo ap\u00f3s sua proposta, Wilkins conseguiu perceber sua impossibilidade. (Allan Chapman. 22.06.2019. www.bbc.com\/portuguese. Adaptado)","id":404679,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>O ambicioso \r\nplano de quase 400 anos para <\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<i>ir \u00e0 Lua em uma carro\u00e7a voadora <\/i>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><br><\/p><p align=\"justify\">  \r\n Quando Galileu olhou pela primeira vez \r\npara \r\na Lua atrav\u00e9s\r\nde seu telesc\u00f3pio em janeiro de 1610, ficou \r\nsurpreso ao\r\ndescobrir que parecia ser um \u201cmundo\u201d. Em um \r\ncontexto de\r\ngrandes inven\u00e7\u00f5es, como os rel\u00f3gios \r\nmec\u00e2nicos, a p\u00f3lvora\r\ne a b\u00fassola magn\u00e9tica, al\u00e9m dos telesc\u00f3pios, \r\na imagina\u00e7\u00e3o\r\ndos pensadores europeus fervilhava, e muitos \r\nse perguntavam\r\nse a Lua seria um mundo como a Terra. \r\nHaveria vida\r\ninteligente ali? Se assim fosse, poder\u00edamos \r\nnos comunicar\r\ncom esses seres? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Essa \r\npossibilidade tentadora est\u00e1 no centro \r\ndo programa\r\nespacial do reverendo John Wilkins, um jovem \r\ncl\u00e9rigo ingl\u00eas\r\ne amante da nova ci\u00eancia. Ele prop\u00f4s o \r\ndesenvolvimento de\r\num ve\u00edculo <b>not\u00e1vel<\/b>, uma esp\u00e9cie de \r\ncarruagem \r\nvoadora, que\r\nseria como um pequeno navio, no meio do qual \r\nhaveria um\r\npoderoso motor de rel\u00f3gio acionado por uma \r\nmola. A for\u00e7a da\r\np\u00f3lvora poderia ser usada para movimentar \r\nessa m\u00e1quina, de\r\nmodo que, quando seu mecanismo fosse \r\nacionado, movimentaria\r\num grande par de asas, semelhantes \u00e0s de um \r\np\u00e1ssaro. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio dizer que a carruagem \r\nvoadora de\r\nWilkins\r\nnunca se tornou realidade. A ci\u00eancia \r\navan\u00e7ava t\u00e3o\r\nr\u00e1pido que, logo ap\u00f3s sua proposta, Wilkins \r\nconseguiu perceber\r\nsua impossibilidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Allan Chapman. 22.06.2019. \r\n<b>www<\/b>.bbc.com\/portuguese. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1273139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as ora\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA, quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal: I - O famoso empres\u00e1rio perdoou as ofensas.II - Todos os passageiros perdoaram o comiss\u00e1rio de bordo. III - Todos os passageiros perdoaram as ofensas ao comiss\u00e1rio de bordo.","provas":[{"id":43043,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-atendente-de-consultorio-dentario-10","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":43045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-10","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":43046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-protese-dentaria-10","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1286567,"hashId":"72816687252a41ff5e2a95c6d6ea0925","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as ora\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA, quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - O famoso empres\u00e1rio perdoou as ofensas.<\/p><p align=\"justify\">II - Todos os passageiros perdoaram o comiss\u00e1rio de bordo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Todos os passageiros perdoaram as ofensas ao comiss\u00e1rio de bordo.<\/p>","resposta":4677941,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a I e II porque o verbo perdoar \u00e9 transitivo direto.","id":4677940,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a I e II porque o verbo perdoar \u00e9 transitivo direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a I e III est\u00e3o corretas, porque perdoar \u00e9 um verbo transitivo direto e bitransitivo.","id":4677941,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I e III est\u00e3o corretas, porque perdoar \u00e9 um verbo transitivo direto e bitransitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A II est\u00e1 incorreta, porque perdoar tem por objeto um nome de pessoa, \u00e9 transitivo indireto (o certo seria \"ao comiss\u00e1rio de bordo\").","id":4677942,"corpo":"<p align=justify>A II est\u00e1 incorreta, porque perdoar tem por objeto um nome de pessoa, \u00e9 transitivo indireto (o certo seria \"ao comiss\u00e1rio de bordo\").<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4677943,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1286567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, a pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social requisita do profissional algumas compet\u00eancias que s\u00e3o fundamentais \u00e0 compreens\u00e3o do contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico em que se situa sua interven\u00e7\u00e3o. Entre as compet\u00eancias indispens\u00e1veis, destacam-se: a apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais; a compreens\u00e3o do significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento s\u00f3cio-hist\u00f3rico, nos cen\u00e1rios internacional e nacional; e a identifica\u00e7\u00e3o das demandas presentes na sociedade, visando a formular respostas profissionais para o enfrentamento da quest\u00e3o social, considerando as novas articula\u00e7\u00f5es entre","provas":[{"id":43094,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1288659,"hashId":"1cc91df8fa964407eddffc4e49c123b5","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o, a\r\npol\u00edtica de Assist\u00eancia Social requisita do profissional\r\nalgumas compet\u00eancias que s\u00e3o fundamentais \u00e0 compreens\u00e3o\r\ndo contexto s\u00f3cio-hist\u00f3rico em que se situa\r\nsua interven\u00e7\u00e3o. Entre as compet\u00eancias indispens\u00e1veis,\r\ndestacam-se: a apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais\r\nde produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais; a compreens\u00e3o\r\ndo significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento\r\ns\u00f3cio-hist\u00f3rico, nos cen\u00e1rios internacional\r\ne nacional; e a identifica\u00e7\u00e3o das demandas presentes na\r\nsociedade, visando a formular respostas profissionais\r\npara o enfrentamento da quest\u00e3o social, considerando\r\nas novas articula\u00e7\u00f5es entre<\/p>","resposta":4687575,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o legal e o socialmente aceito.","id":4687572,"corpo":"<p align=justify>o legal e o socialmente aceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os profissionais e os usu\u00e1rios.","id":4687573,"corpo":"<p align=justify>os profissionais e os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o simples e o complexo.","id":4687574,"corpo":"<p align=justify>o simples e o complexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o p\u00fablico e o privado.","id":4687575,"corpo":"<p align=justify>o p\u00fablico e o privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o amplo e o restrito.","id":4687576,"corpo":"<p align=justify>o amplo e o restrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1288659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao registro cont\u00e1bil patrimonial realizado pela entidade p\u00fablica pela compra dos estoques em 05.01.2018 \u00e9:","provas":[{"id":43122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-contador-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1289950,"hashId":"ef72b136e50c4239c94eb3206ebb897b","enunciado":"<p align=justify>A alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao registro cont\u00e1bil patrimonial realizado pela entidade p\u00fablica pela compra dos estoques\r\nem 05.01.2018 \u00e9:<\/p>","resposta":4693740,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D: Estoques R$ 97.000,00 C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 97.000,00","id":4693740,"corpo":"<p align=justify>D: Estoques R$ 97.000,00 <div>C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 97.000,00<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo C: Disponibilidades R$ 97.000,00","id":4693741,"corpo":"<p align=justify>D: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo <div>C: Disponibilidades R$ 97.000,00<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D: Disponibilidades R$ 97.000,00 C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 95.000,00 C: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com fretes R$ 1.500,00 C: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com seguros R$ 500,00","id":4693742,"corpo":"<p align=justify>D: Disponibilidades R$ 97.000,00 <div>C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 95.000,00 <\/div><div>C: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com fretes R$ 1.500,00 <\/div><div>C: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com seguros R$ 500,00<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D: Cr\u00e9dito empenhado liquidado C: Cr\u00e9dito empenhado a liquidar R$ 97.000,00","id":4693743,"corpo":"<p align=justify>D: Cr\u00e9dito empenhado liquidado <div>C: Cr\u00e9dito empenhado a liquidar R$ 97.000,00<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D: Estoques R$ 95.000,00 D: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com fretes R$ 1.500,00 D: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com seguros R$ 500,00 C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 97.000,00","id":4693744,"corpo":"<p align=justify>D: Estoques R$ 95.000,00 <div>D: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com fretes R$ 1.500,00 <\/div><div>D: Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD) com seguros R$ 500,00 <\/div><div>C: Fornecedores e Contas a Pagar de Curto Prazo R$ 97.000,00<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que se seguem ser\u00e3o utilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41. Em 05.01.2018, uma entidade do setor p\u00fablico adquiriu estoque pelo valor de R$ 95.000,00. Para que esse estoque estivesse dispon\u00edvel para uso, a entidade incorreu em gastos adicionais com frete e com seguro no valor de R$ 1.500,00 e R$ 500,00, respectivamente. Ao longo do ano, foi consumido pela entidade p\u00fablica 70% dos estoques adquiridos no dia 05.01.2018. Em 05.12.2018, os servidores p\u00fablicos em exerc\u00edcio verificaram que o restante dos estoques adquiridos em janeiro estavam obsoletos, em parte. Ao analisar o valor dos benef\u00edcios econ\u00f4micos desses estoques, os servidores verificaram que o seu valor estava superestimado no sistema cont\u00e1bil em R$ 7.000,00. ","id":406586,"enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es que se \r\nseguem ser\u00e3o \r\nutilizadas para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 40 e 41. <div><br><\/div>\r\n<div>   Em 05.01.2018, uma \r\nentidade do setor p\u00fablico \r\nadquiriu estoque pelo valor de R$ 95.000,00. \r\nPara que esse estoque estivesse\r\ndispon\u00edvel para uso, a entidade incorreu em \r\ngastos adicionais com frete e com seguro no \r\nvalor de R$ 1.500,00 e R$\r\n500,00, respectivamente. <\/div><div>\r\n<br><\/div><div>   Ao longo do ano, \r\nfoi consumido pela entidade \r\np\u00fablica 70% dos estoques adquiridos no dia \r\n05.01.2018. Em 05.12.2018, os\r\nservidores p\u00fablicos em exerc\u00edcio verificaram \r\nque o restante dos estoques adquiridos em \r\njaneiro estavam obsoletos, em parte.\r\nAo analisar o valor dos benef\u00edcios \r\necon\u00f4micos desses estoques, os servidores \r\nverificaram que o seu valor estava \r\nsuperestimado\r\nno sistema cont\u00e1bil em R$ 7.000,00.<\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 e 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412432,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-estoques-mcasp-e-nbc-tsp-04"},{"nome_clean":"Evidencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evidencia\u00e7\u00e3o","pai":412432,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412436,"slug":"contabilidade-publica-evidenciacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1289950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias dos profissionais de Servi\u00e7o Social, sejam as realizadas na pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social ou em outro espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, s\u00e3o orientadas por direitos e deveres constantes nas normativas reguladoras da profiss\u00e3o que, portanto, devem ser observados e respeitados, tanto pelos profissionais, quanto pelas institui\u00e7\u00f5es empregadoras. Um dos par\u00e2metros para sua atua\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social \u00e9 o reconhecimento da quest\u00e3o social como objeto de interven\u00e7\u00e3o profissional, baseada na identifica\u00e7\u00e3o dos determinantes socioecon\u00f4micos e culturais das desigualdades sociais, em uma perspectiva","provas":[{"id":43580,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1305465,"hashId":"745d9ae6cd536aa74e5aa51547450460","enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias dos profissionais de Servi\u00e7o\r\nSocial, sejam as realizadas na pol\u00edtica de Assist\u00eancia\r\nSocial ou em outro espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, s\u00e3o\r\norientadas por direitos e deveres constantes nas normativas\r\nreguladoras da profiss\u00e3o que, portanto, devem\r\nser observados e respeitados, tanto pelos profissionais,\r\nquanto pelas institui\u00e7\u00f5es empregadoras. Um dos par\u00e2metros\r\npara sua atua\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social\r\n\u00e9 o reconhecimento da quest\u00e3o social como objeto\r\nde interven\u00e7\u00e3o profissional, baseada na identifica\u00e7\u00e3o\r\ndos determinantes socioecon\u00f4micos e culturais das\r\ndesigualdades sociais, em uma perspectiva<\/p>","resposta":4761892,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unit\u00e1ria.","id":4761889,"corpo":"<p align=justify>unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexa.","id":4761890,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>complexa.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"horizontal.","id":4761891,"corpo":"<p align=justify>horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"totalizante.","id":4761892,"corpo":"<p align=justify>totalizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rica.","id":4761893,"corpo":"<p align=justify>gen\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1305465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Plano Plurianual (PPA), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46293,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":52514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406711,"hashId":"46fe38773a7de03aff733d0c004ce81f","enunciado":"<p>Acerca do Plano Plurianual (PPA), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5179787,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PPA tem por objetivo estabelecer as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada","id":5179785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPA tem por objetivo estabelecer as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o integram o PPA os programas destinados a opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":5179786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o integram o PPA os programas destinados a opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pagamento de juros, assim como a rolagem da divida mobili\u00e1ria devem estar previstas no PPA.","id":5179787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de juros, assim como a rolagem da divida mobili\u00e1ria devem estar previstas no PPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto do PPA ser\u00e1 encaminhado at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro (31 de agosto).","id":5179788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto do PPA ser\u00e1 encaminhado at\u00e9 quatro meses antes do encerramento do primeiro exerc\u00edcio financeiro (31 de agosto).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411602,"slug":"direito-financeiro-leis-orcamentarias"},{"nome_clean":"Plano Plurianual (PPA)","oab":false,"nome":"Plano Plurianual (PPA)","pai":411602,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411603,"slug":"direito-financeiro-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411603,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411604,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/1406711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria do computador, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47561,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-engenheiro-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1443920,"hashId":"2ba492190d1c745779d0efc68a996d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria do computador, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5344838,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria est\u00e1tica \u00e9 acessada pela CPU para escrita e leitura.","id":5344835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria est\u00e1tica \u00e9 acessada pela CPU para escrita e leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til precisa de energia para manter a informa\u00e7\u00e3o armazenada.","id":5344836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til precisa de energia para manter a informa\u00e7\u00e3o armazenada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria vol\u00e1til \u00e9 aquela que armazena informa\u00e7\u00e3o, mesmo quando n\u00e3o estiver recebendo alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5344837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria vol\u00e1til \u00e9 aquela que armazena informa\u00e7\u00e3o, mesmo quando n\u00e3o estiver recebendo alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria virtual \u00e9 usada pelo computador para executar programas que precisam de mais mem\u00f3ria do que ele tem.","id":5344838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria virtual \u00e9 usada pelo computador para executar programas que precisam de mais mem\u00f3ria do que ele tem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Virtual","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Virtual","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419817,"slug":"informatica-memoria-virtual"}],"slug":"informatica\/1443920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Mozilla Firefox 66, certo usu\u00e1rio, ao apertar no bot\u00e3o , tem as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":47899,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":47911,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Cuidador Social - 2019"},{"id":48200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453502,"hashId":"e925c5be8bd384539ff1fb12d47645dd","enunciado":"<p>No Mozilla Firefox 66, certo usu\u00e1rio, ao apertar no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47899\/questao\/1453502-20201222083029000000-0.png\">, tem as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":5387880,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritos.","id":5387877,"corpo":"<p>Favoritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":5387878,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Download.","id":5387879,"corpo":"<p>Download.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es.","id":5387880,"corpo":"<p>Op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":425214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1453502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mairipor\u00e3","sigla":"","id":2014,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a reda\u00e7\u00e3o oficial utilizada em atas, comunicados e outros documentos que fazem parte do funcionarismo p\u00fablico, o texto deve ter","provas":[{"id":49349,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mairipor\u00e3","sigla":"","id":2014,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mairipora-sp-2019-imais-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Mairipor\u00e3 - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1491011,"hashId":"6110f90b4c6095886e785adcf9415bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a reda\u00e7\u00e3o oficial utilizada em atas, comunicados e outros documentos que fazem parte do funcionarismo p\u00fablico, o texto deve ter<\/p>","resposta":5553483,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clareza, adaptando a mensagem ao linguajar de cada setor, permitindo assim g\u00edrias e jarg\u00f5es para a boa veicula\u00e7\u00e3o da mensagem.","id":5553480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clareza, adaptando a mensagem ao linguajar de cada setor, permitindo assim g\u00edrias e jarg\u00f5es para a boa veicula\u00e7\u00e3o da mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informalidade, para que o texto seja compreens\u00edvel a qualquer cidad\u00e3o, independente de escolaridade ou posi\u00e7\u00e3o social.","id":5553481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informalidade, para que o texto seja compreens\u00edvel a qualquer cidad\u00e3o, independente de escolaridade ou posi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urg\u00eancia, haja vista a import\u00e2ncia que envolve um documento p\u00fablico, prescindindo de revis\u00e3o e qualquer outra etapa que protele o envio do texto.","id":5553482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urg\u00eancia, haja vista a import\u00e2ncia que envolve um documento p\u00fablico, prescindindo de revis\u00e3o e qualquer outra etapa que protele o envio do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade aplicada a tr\u00eas categorias: quem comunica, a quem se comunica e o assunto tratado.","id":5553483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impessoalidade aplicada a tr\u00eas categorias: quem comunica, a quem se comunica e o assunto tratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1491011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com as normas aplicadas \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o contador de uma determinada empresa, para registrar uma opera\u00e7\u00e3o, realizou um lan\u00e7amento de 3\u00aa f\u00f3rmula. Neste procedimento, pode-se afirmar que foi efetuada uma partida sendo utilizado: ","provas":[{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1735456,"hashId":"d36af6d9e0aeb53881e5de4aeb072b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com as normas aplicadas \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o contador de uma determinada empresa, para registrar uma opera\u00e7\u00e3o, realizou um lan\u00e7amento de 3\u00aa f\u00f3rmula. Neste procedimento, pode-se afirmar que foi efetuada uma partida sendo utilizado: <\/p>","resposta":6593375,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um d\u00e9bito e dois ou mais cr\u00e9ditos ","id":6593373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um d\u00e9bito e dois ou mais cr\u00e9ditos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um d\u00e9bito e um cr\u00e9dito","id":6593374,"corpo":"<p>um d\u00e9bito e um cr\u00e9dito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois ou mais d\u00e9bitos e um cr\u00e9dito","id":6593375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ou mais d\u00e9bitos e um cr\u00e9dito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois ou mais d\u00e9bitos e dois ou mais cr\u00e9ditos","id":6593376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois ou mais d\u00e9bitos e dois ou mais cr\u00e9ditos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos variados","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos variados","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-variados"}],"slug":"contabilidade-geral\/1735456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) considera a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como um \u201c(...) componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos e patrim\u00f4nio cultural da humanidade\u201d. Em seu conte\u00fado aponta tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, quais sejam:","provas":[{"id":77186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 17:19:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2336703,"hashId":"8f7f1963fe3d7a36718d6fc75d101ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) considera a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica como um \u201c(...) componente curricular que tematiza as pr\u00e1ticas corporais em suas diversas formas de codifica\u00e7\u00e3o e significa\u00e7\u00e3o social, entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es das possibilidades expressivas dos sujeitos e patrim\u00f4nio cultural da humanidade\u201d. Em seu conte\u00fado aponta tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, quais sejam:<\/p>","resposta":9234199,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o externa e produto cultural.","id":9234197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o externa e produto cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimento cultural, organiza\u00e7\u00e3o externa e por\u00e7\u00e3o cultural.","id":9234198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento cultural, organiza\u00e7\u00e3o externa e por\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o interna e produto cultural.","id":9234199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o interna e produto cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimento cultural, organiza\u00e7\u00e3o interna e produ\u00e7\u00e3o cultural.","id":9234200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento cultural, organiza\u00e7\u00e3o interna e produ\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o externa e por\u00e7\u00e3o cultural.","id":9234201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o externa e por\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) s\u00e3o citadas seis unidades tem\u00e1ticas. \u201cA unidade tem\u00e1tica que explora aquelas atividades volunt\u00e1rias, exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, caracterizadas pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente, bem como pela aprecia\u00e7\u00e3o do ato de brincar em si.\u201d, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":77186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 17:19:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2336707,"hashId":"27bfdaf53972bbffe3b0324d5d0eae02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) s\u00e3o citadas seis unidades tem\u00e1ticas. \u201cA unidade tem\u00e1tica que explora aquelas atividades volunt\u00e1rias, exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, caracterizadas pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente, bem como pela aprecia\u00e7\u00e3o do ato de brincar em si.\u201d, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9234218,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dan\u00e7as.","id":9234217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brincadeiras e Jogos.","id":9234218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e Jogos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esportes.","id":9234219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esportes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas.","id":9234220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1sticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas corporais de aventura.","id":9234221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas corporais de aventura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO esfrega\u00e7o sangu\u00edneo bem feito \u00e9 composto por tr\u00eas partes: espessa, medial e fina. A colora\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada com corantes que tem em sua composi\u00e7\u00e3o o azul de metileno, a eosina e o metanol. H\u00e1 v\u00e1rios tipos de m\u00e9todos: Leishman, Giemsa, May-Grunwald, Wright, pan\u00f3tico, etc. Alguns desses m\u00e9todos necessitam de tamp\u00e3o com pH 7.0 e de baixa molaridade (\u00e1gua tamponada). A melhor an\u00e1lise se consegue na por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do esfrega\u00e7o, enquanto que na por\u00e7\u00e3o fina os eritr\u00f3citos e leuc\u00f3citos aparecem geralmente com deforma\u00e7\u00f5es artefatuais. Ao percorrer o esfrega\u00e7o \u00e9 necess\u00e1rio obedecer um padr\u00e3o de deslizamento transversal e longitudinal, contemplando o corpo do esfrega\u00e7o. \u201dDispon\u00edvel em: http:\/\/www.ciencianews.com.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/ACET\/IMAGENS\/Artigos_cientificos\/Interphemo.pdf.figura dispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/52450257-Atlas-de-hematologia-e-analise-de-esfregacos-do-sangue-periferico.html Observe o esfrega\u00e7o sangu\u00edneo e marque a alternativa correta:","provas":[{"id":61362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1869652,"hashId":"876bc4c4014d14d3ccd5496d6ee28e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO esfrega\u00e7o sangu\u00edneo bem feito \u00e9 composto por tr\u00eas partes: espessa, medial e fina. A colora\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada com corantes que tem em sua composi\u00e7\u00e3o o azul de metileno, a eosina e o metanol. H\u00e1 v\u00e1rios tipos de m\u00e9todos: Leishman, Giemsa, May-Grunwald, Wright, pan\u00f3tico, etc. Alguns desses m\u00e9todos necessitam de tamp\u00e3o com pH 7.0 e de baixa molaridade (\u00e1gua tamponada). A melhor an\u00e1lise se consegue na por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do esfrega\u00e7o, enquanto que na por\u00e7\u00e3o fina os eritr\u00f3citos e leuc\u00f3citos aparecem geralmente com deforma\u00e7\u00f5es artefatuais. Ao percorrer o esfrega\u00e7o \u00e9 necess\u00e1rio obedecer um padr\u00e3o de deslizamento transversal e longitudinal, contemplando o corpo do esfrega\u00e7o. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Dispon\u00edvel em:<\/em><\/strong> http:\/\/www.ciencianews.com.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/ACET\/IMAGENS\/Artigos_cientifi<\/p><p style=\"text-align: right;\">cos\/Interphemo.pdf.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61362\/questao\/1869652-20210825195224000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>figura dispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/52450257-Atlas-de-hematologia-e-analise-de-esfregacos-do-sangue-periferico.html <\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Observe o esfrega\u00e7o sangu\u00edneo e marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":7196155,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico, diagn\u00f3stico normal.","id":7196153,"corpo":"<p>Esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico, diagn\u00f3stico normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7o com linf\u00f3cito e eritr\u00f3cito diminu\u00eddos.","id":7196154,"corpo":"<p>Esfrega\u00e7o com linf\u00f3cito e eritr\u00f3cito diminu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7o indicativo de anemia microcitica hipocr\u00f4mica da defici\u00eancia de ferro.","id":7196155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfrega\u00e7o indicativo de anemia microcitica hipocr\u00f4mica da defici\u00eancia de ferro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta linf\u00f3cito macrolitico indicando macrocitose aguda.","id":7196156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta linf\u00f3cito macrolitico indicando macrocitose aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em direito do trabalho, os fatos concretos do dia a dia laboral prevalecem sobre o conte\u00fado de documentos para estabelecer os efeitos jur\u00eddicos da rela\u00e7\u00e3o trabalhista. A verdade dos fatos, prevalece sobre a verdade formal. Essa afirma\u00e7\u00e3o refere-se ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063730,"hashId":"ccc531e3bdeda02ce2a65a18db31d697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em direito do trabalho, os fatos concretos do dia a dia laboral prevalecem sobre o conte\u00fado de documentos para estabelecer os efeitos jur\u00eddicos da rela\u00e7\u00e3o trabalhista. A verdade dos fatos, prevalece sobre a verdade formal. Essa afirma\u00e7\u00e3o refere-se ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":8057916,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primazia da realidade.","id":8057916,"corpo":"<p>Primazia da realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":8057917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irrenunciabilidade de direitos.","id":8057918,"corpo":"<p>Irrenunciabilidade de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intangibilidade da realidade.","id":8057919,"corpo":"<p>Intangibilidade da realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-principios-do-direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Requisitos","oab":true,"nome":"Requisitos","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406757,"slug":"direito-do-trabalho-requisitos"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/2063730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo Excel 2016 BR, os arquivos de planilhas s\u00e3o salvos, por default, em um dos formatos \u201cPasta de Trabalho Excel\u201d ou \u201cPasta de Trabalho Excel 97-2003\u201d conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":47672,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":18029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-assistente-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Assistente de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 08:45:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1447662,"hashId":"ec34b154de7772e3bda660bf10ec492c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No aplicativo Excel 2016 BR, os arquivos de planilhas s\u00e3o salvos, por <em>default<\/em>, em um dos formatos \u201cPasta de Trabalho Excel\u201d ou \u201cPasta de Trabalho Excel 97-2003\u201d conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":5361258,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" .XLS e .XLSX","id":5361258,"corpo":"<p> .XLS e .XLSX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" .PLN e .PLNX","id":5361259,"corpo":"<p> .PLN e .PLNX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" .EXC e .EXCX","id":5361260,"corpo":"<p> .EXC e .EXCX<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".DOC e .DOCX","id":5361261,"corpo":"<p>.DOC e .DOCX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1447662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilize os dados para responder \u00e0 quest\u00e3o.\u00c9 apresentado a seguir o Balan\u00e7o Patrimonial de uma entidade entre 01.01.2018 a 31.12.2018.Balan\u00e7o PatrimonialAtivoPassivoCaixa35.000,00Fornecedores12.300,00Bancos70.000,00Sal\u00e1rios a pagar4.500,00Duplicatas a receber50.000,00Empr\u00e9stimos de curto prazo10.560,00(\u2013) Perda Estimadade Cr\u00e9ditode Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa(PECLD)(750 ,00)Estoques23.000,00Investimentos5.600,00Patrim\u00f4nio L\u00edquidoImobilizado80.000,00Capital Social200.000,00(\u2013) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada(4000, 00)Reservas de Capital15.000,00(\u2013) Ajuste a valor recuper\u00e1vel(1200 ,00)Reservas de Lucros15.290,00Ativo Total257.650,00Passivo + PL257.650,00O \u00edndice de liquidez seca da entidade em 31.12.2018 \u00e9, aproximadamente,","provas":[{"id":46216,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412366,"hashId":"f4850805f1a414dc8a89e4bba80229a5","enunciado":"<p>Utilize os dados para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 apresentado a seguir o Balan\u00e7o Patrimonial de uma entidade entre 01.01.2018 a 31.12.2018.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 653px;\"><colgroup><col width=\"173\"><col width=\"138\"><col width=\"171\"><col width=\"171\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center;\"><strong>Balan\u00e7o Patrimonial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Duplicatas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos de curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.560,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Perda Estimada<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">de Cr\u00e9dito<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(PECLD)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(750 ,00)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.600,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4000, 00)<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\u2013) Ajuste a valor recuper\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1200 ,00)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.290,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>257.650,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo + PL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>257.650,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>O \u00edndice de liquidez seca da entidade em 31.12.2018 \u00e9, aproximadamente,<\/p>","resposta":5203351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,04.","id":5203348,"corpo":"<p>0,04.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,24.","id":5203349,"corpo":"<p>1,24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,84.","id":5203350,"corpo":"<p>3,84.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,64.","id":5203351,"corpo":"<p>5,64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,48.","id":5203352,"corpo":"<p>6,48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1412366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas assinaladas nos curr\u00edculos abertos est\u00e1 a interdisciplinaridade, que \u00e9 um dos principais elementos do formato de curr\u00edculo que corresponde melhor a uma proposta curricular de cunho cognitivo e social. A interdisciplinaridade \u00e9 um procedimento de organiza\u00e7\u00e3o da escola e do ensino que favorece a integra\u00e7\u00e3o de aprendizagens e de saberes, al\u00e9m da busca da utiliza\u00e7\u00e3o desses saberes para a lida com quest\u00f5es da realidade. O resultado pr\u00e1tico da interdisciplinaridade \u00e9:","provas":[{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1288567,"hashId":"e158345499fc16813b91c1bebf197577","enunciado":"<p align=justify>Dentre as caracter\u00edsticas assinaladas nos curr\u00edculos abertos est\u00e1 a interdisciplinaridade, que \u00e9 um dos principais elementos do formato de curr\u00edculo que corresponde melhor a uma proposta curricular de cunho cognitivo e social. A interdisciplinaridade \u00e9 um procedimento de organiza\u00e7\u00e3o da escola e do ensino que favorece a integra\u00e7\u00e3o de aprendizagens e de saberes, al\u00e9m da busca da utiliza\u00e7\u00e3o desses saberes para a lida com quest\u00f5es da realidade. O resultado pr\u00e1tico da interdisciplinaridade \u00e9:<\/p>","resposta":4687136,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a possibilidade da cria\u00e7\u00e3o de projetos tem\u00e1ticos envolvendo disciplinas e turmas de s\u00e9ries diferentes, com consequ\u00eancias te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas para a exposi\u00e7\u00e3o final de um trabalho coletivo.","id":4687134,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade da cria\u00e7\u00e3o de projetos tem\u00e1ticos envolvendo disciplinas e turmas de s\u00e9ries diferentes, com consequ\u00eancias te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas para a exposi\u00e7\u00e3o final de um trabalho coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o dos professores de diferentes disciplinas, em reuni\u00f5es, com o prop\u00f3sito de construir um plano de trabalho coletivo e unificado como fio condutor do planejamento anual.","id":4687135,"corpo":"<p align=justify>a integra\u00e7\u00e3o dos professores de diferentes disciplinas, em reuni\u00f5es, com o prop\u00f3sito de construir um plano de trabalho coletivo e unificado como fio condutor do planejamento anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de liga\u00e7\u00f5es de complementaridade entre as diferentes disciplinas curriculares, de modo que procedimentos e atitudes sejam integrados na estrutura mental dos alunos.","id":4687136,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento de liga\u00e7\u00f5es de complementaridade entre as diferentes disciplinas curriculares, de modo que procedimentos e atitudes sejam integrados na estrutura mental dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento dos mesmos conte\u00fados para todas as turmas, sendo realizados ao mesmo tempo, variando apenas no grau de aprofundamento, e que devem orientar os planos de aulas.","id":4687137,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento dos mesmos conte\u00fados para todas as turmas, sendo realizados ao mesmo tempo, variando apenas no grau de aprofundamento, e que devem orientar os planos de aulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o da realidade, articulando elementos que passam entre, al\u00e9m e atrav\u00e9s das disciplinas, numa busca de compreens\u00e3o da complexidade que faz parte da nossa vida em sociedade.","id":4687138,"corpo":"<p align=justify>a compreens\u00e3o da realidade, articulando elementos que passam entre, al\u00e9m e atrav\u00e9s das disciplinas, numa busca de compreens\u00e3o da complexidade que faz parte da nossa vida em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo, interdisciplinaridade, transversalidade e a transdisciplinaridade","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405554,"slug":"pedagogia-curriculo-interdisciplinaridade-transversalidade-e-a-transdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/1288567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todos cl\u00e1ssicos e instrumentais podem ser usados para determinar a concentra\u00e7\u00e3o de um elemento espec\u00edfico ou esp\u00e9cie em um composto. Qual dos seguintes pares \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o INCORRETA do tipo de an\u00e1lise com sua caracter\u00edstica?","provas":[{"id":49649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 09:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1499981,"hashId":"99440087e4103934bf28156c4837232e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos cl\u00e1ssicos e instrumentais podem ser usados para determinar a concentra\u00e7\u00e3o de um elemento espec\u00edfico ou esp\u00e9cie em um composto. Qual dos seguintes pares \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong> do tipo de an\u00e1lise com sua caracter\u00edstica?<\/p>","resposta":5593165,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise volum\u00e9trica \u2013 volume","id":5593161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise volum\u00e9trica \u2013 volume<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise potenciom\u00e9trica \u2013 tens\u00e3o","id":5593162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise potenciom\u00e9trica \u2013 tens\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise gravim\u00e9trica \u2013 massa","id":5593163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise gravim\u00e9trica \u2013 massa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise cromatogr\u00e1fica \u2013 quantifica\u00e7\u00e3o","id":5593164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise cromatogr\u00e1fica \u2013 quantifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica \u2013 densidade","id":5593165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica \u2013 densidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/1499981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se do texto que o preconceito positivo, por ter origem em uma ideia favor\u00e1vel a determinada pessoa, n\u00e3o resulta em discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123326,"hashId":"2651e3f5558587316c3986790fc8c743","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se do texto que o preconceito positivo, por ter\r\norigem em uma ideia favor\u00e1vel a determinada pessoa, n\u00e3o\r\nresulta em discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3994532,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ O preconceito \u00e9 um fen\u00f4meno que se verifica quandoum sujeito discrimina ou exclui outro, a partir de concep\u00e7\u00f5esequivocadas, oriundas de h\u00e1bitos, costumes, sentimentos ou4 impress\u00f5es. O preconceito decorre de incompatibilidades entrea pessoa e o ato que ela executa. Isso quer dizer que, se houveruma ideia favor\u00e1vel de uma pessoa, tudo o que ela fizer ou7 disser pode ser aceito, mesmo que o que disser ou fizer sejaerrado, falso ou impreciso. Inversamente, se houver uma ideiadesfavor\u00e1vel sobre algu\u00e9m, tudo o que essa pessoa disser ou10 fizer pode ser rejeitado, mesmo que diga verdades ou secomporte corretamente.____ A ideia favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel sobre a pessoa vem13 de fatos exteriores, e isso afeta, positiva ou negativamente, nocaso do comportamento preconceituoso, o julgamento sobre apessoa ou seus atos. O preconceito, portanto, pode ser positivo16 ou negativo. Preconceito positivo acontece quandocaracter\u00edsticas consideradas positivas da pessoa se estendempara seus atos, ou vice-versa, mesmo quando n\u00e3o s\u00e3o corretos.19 Em geral, o preconceito positivo n\u00e3o \u00e9 percebido pelasociedade (ou pelo menos n\u00e3o provoca rea\u00e7\u00f5es). O queincomoda \u00e9 o preconceito negativo, acompanhado de rea\u00e7\u00e3o22 discriminat\u00f3ria.Marli Quadros Leite. Preconceito e intoler\u00e2ncia na linguagem.S\u00e3o Paulo: Contexto, 2012, p. 27-9 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens subsequentes.","id":387582,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O preconceito \u00e9 um fen\u00f4meno que se verifica quando<\/p><p>um sujeito discrimina ou exclui outro, a partir de concep\u00e7\u00f5es<\/p><p>equivocadas, oriundas de h\u00e1bitos, costumes, sentimentos ou<\/p><p><em>4<\/em> impress\u00f5es. O preconceito decorre de incompatibilidades entre<\/p><p>a pessoa e o ato que ela executa. Isso quer dizer que, se houver<\/p><p>uma ideia favor\u00e1vel de uma pessoa, tudo o que ela fizer ou<\/p><p><em>7<\/em> disser pode ser aceito, mesmo que o que disser ou fizer seja<\/p><p>errado, falso ou impreciso. Inversamente, se houver uma ideia<\/p><p>desfavor\u00e1vel sobre algu\u00e9m, tudo o que essa pessoa disser ou<\/p><p><em>10 <\/em>fizer pode ser rejeitado, mesmo que diga verdades ou se<\/p><p>comporte corretamente.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A ideia favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel sobre a pessoa vem<\/p><p><em>13 <\/em>de fatos exteriores, e isso afeta, positiva ou negativamente, no<\/p><p>caso do comportamento preconceituoso, o julgamento sobre a<\/p><p>pessoa ou seus atos. O preconceito, portanto, pode ser positivo<\/p><p><em>16 <\/em>ou negativo. Preconceito positivo acontece quando<\/p><p>caracter\u00edsticas consideradas positivas da pessoa se estendem<\/p><p>para seus atos, ou vice-versa, mesmo quando n\u00e3o s\u00e3o corretos.<\/p><p><em>19 <\/em>Em geral, o preconceito positivo n\u00e3o \u00e9 percebido pela<\/p><p>sociedade (ou pelo menos n\u00e3o provoca rea\u00e7\u00f5es). O que<\/p><p>incomoda \u00e9 o preconceito negativo, acompanhado de rea\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>22 <\/em>discriminat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Marli Quadros Leite. Preconceito e intoler\u00e2ncia na linguagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Contexto, 2012, p. 27-9 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STJ, as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias se submetem \u00e0s regras e aos princ\u00edpios que regulam as rela\u00e7\u00f5es consumeristas.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123367,"hashId":"546d7902c1d9952d98e91af4ee34be88","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o STJ, as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias se submetem\r\n\u00e0s regras e aos princ\u00edpios que regulam as rela\u00e7\u00f5es\r\nconsumeristas.<\/p>","resposta":3994622,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de rela\u00e7\u00f5es de consumo, de contrato de loca\u00e7\u00e3o e de registro de im\u00f3veis, julgue os itens que se seguem.","id":387593,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de rela\u00e7\u00f5es de consumo, de contrato de loca\u00e7\u00e3o e de\r\nregistro de im\u00f3veis, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Fontes, Conceito, Aplica\u00e7\u00e3o e Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do CDC","oab":false,"nome":"Fontes, Conceito, Aplica\u00e7\u00e3o e Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do CDC","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415799,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-fontes-conceito-aplicacao-e-disposicoes-gerais-do-cdc"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1123367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STF, a falta de nomea\u00e7\u00e3o de advogado pelo acusado no \u00e2mbito de processo administrativo disciplinar n\u00e3o viola o devido processo legal.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123385,"hashId":"e06ddc5237e94e483beb518b19ddb5ed","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do STF, a falta de nomea\u00e7\u00e3o\r\nde advogado pelo acusado no \u00e2mbito de processo\r\nadministrativo disciplinar n\u00e3o viola o devido processo legal.<\/p>","resposta":3994666,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das garantias constitucionais relativas a processo administrativo disciplinar, julgue os itens a seguir.","id":387599,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das garantias constitucionais relativas a processo\r\nadministrativo disciplinar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1123385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba11\/2019 do Conselho Federal de Psicologia, sobre as compet\u00eancias, est\u00e1 incorreto:","provas":[{"id":38714,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1129644,"hashId":"9f425cb4386b56d87583d6717f4b7d15","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba11\/2019 do Conselho Federal de Psicologia, sobre as compet\u00eancias, est\u00e1 incorreto:<\/p>","resposta":4017357,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Regional de Psicologia, da jurisdi\u00e7\u00e3o onde ocorreu o fato, apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e ordin\u00e1rias cometidas por psic\u00f3loga(o), quando possuir inscri\u00e7\u00e3o principal ou secund\u00e1ria no referido conselho.","id":4017357,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho Regional de Psicologia, da jurisdi\u00e7\u00e3o onde ocorreu o fato, apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e ordin\u00e1rias cometidas por psic\u00f3loga(o), quando possuir inscri\u00e7\u00e3o principal ou secund\u00e1ria no referido conselho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitido cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o profissional da(o) psic\u00f3loga(o) que estiver sendo investigada(o) ou processada(o) pelo Conselho Regional de Psicologia.","id":4017358,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 admitido cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o profissional da(o) psic\u00f3loga(o) que estiver sendo investigada(o) ou processada(o) pelo Conselho Regional de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia da inscri\u00e7\u00e3o profissional de psic\u00f3loga(o) investigada(o)\/processada(o) durante o curso de um processo regulamentado pelo c\u00f3digo ensejar\u00e1 a transforma\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de sua inscri\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em secund\u00e1ria perante o Conselho Regional de Psicologia em que tramita o respectivo processo.","id":4017359,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia da inscri\u00e7\u00e3o profissional de psic\u00f3loga(o) investigada(o)\/processada(o) durante o curso de um processo regulamentado pelo c\u00f3digo ensejar\u00e1 a transforma\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de sua inscri\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em secund\u00e1ria perante o Conselho Regional de Psicologia em que tramita o respectivo processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 constituir Comiss\u00e3o de Meios de Solu\u00e7\u00e3o Consensual de Conflitos para desempenhar as atribui\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara de Media\u00e7\u00e3o, com os mesmos poderes de decis\u00e3o.","id":4017360,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 constituir Comiss\u00e3o de Meios de Solu\u00e7\u00e3o Consensual de Conflitos para desempenhar as atribui\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara de Media\u00e7\u00e3o, com os mesmos poderes de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Meios de Solu\u00e7\u00e3o Consensual de conflitos ser\u00e1 composta de, no m\u00ednimo, tr\u00eas membros e ser\u00e1 presidida por Conselheira(o) efetiva(o) da Comiss\u00e3o de \u00c9tica.","id":4017361,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de Meios de Solu\u00e7\u00e3o Consensual de conflitos ser\u00e1 composta de, no m\u00ednimo, tr\u00eas membros e ser\u00e1 presidida por Conselheira(o) efetiva(o) da Comiss\u00e3o de \u00c9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1129644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, ap\u00f3s regular processo licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com sociedade empres\u00e1ria para aquisi\u00e7\u00e3o de determinados materiais de escrit\u00f3rio. O \u00d3rg\u00e3o Gestor Patrimonial do MPRJ, verificando que os bens entregues n\u00e3o correspondiam com exatid\u00e3o ao que foi comprado e apresentavam problemas qualitativos, tentou unto ao fornecedor a regulariza\u00e7\u00e3o da entrega para efeito de aceita\u00e7\u00e3o.De acordo com a Portaria SGMP n\u00ba 560\/2018, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de bens permanentes no MPRJ, a n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o ou reposi\u00e7\u00e3o dos materiais entregues pelo contratado enseja a: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144617,"hashId":"f8617b07a85b659499f901a57d96d663","enunciado":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, ap\u00f3s regular processo licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com  sociedade empres\u00e1ria para aquisi\u00e7\u00e3o de determinados materiais de escrit\u00f3rio. O \u00d3rg\u00e3o Gestor Patrimonial do MPRJ, verificando que os bens entregues n\u00e3o correspondiam com exatid\u00e3o ao que foi comprado e apresentavam problemas qualitativos, tentou  unto ao fornecedor a regulariza\u00e7\u00e3o da entrega para efeito de aceita\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">De acordo com a Portaria SGMP n\u00ba 560\/2018, que disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o de bens permanentes no MPRJ, a n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o ou reposi\u00e7\u00e3o dos materiais entregues pelo contratado enseja a: <\/p>","resposta":4083236,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es administrativas de advert\u00eancia, por escrito e de forma reservada, e de multa civil, no montante m\u00e1ximo do dobro do valor global do contrato; ","id":4083234,"corpo":"aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es administrativas de advert\u00eancia, por escrito e de forma reservada, e de multa civil, no montante m\u00e1ximo do dobro do valor global do contrato;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o imediata do contrato administrativo, com devolu\u00e7\u00e3o de tr\u00eas vezes o valor j\u00e1 pago no bojo do contrato, a ser feita no prazo de 30 (trinta) dias, sob pena de inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa; ","id":4083235,"corpo":"<p align=justify>rescis\u00e3o imediata do contrato administrativo, com devolu\u00e7\u00e3o de tr\u00eas vezes o valor j\u00e1 pago no bojo do contrato, a ser feita no prazo de 30 (trinta) dias, sob pena de inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de procedimento pr\u00f3prio para apurar tal conduta, que poder\u00e1 implicar a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas correspondentes, previstas na legisla\u00e7\u00e3o e no instrumento contratual; ","id":4083236,"corpo":"<p align=justify>instaura\u00e7\u00e3o de procedimento pr\u00f3prio para apurar tal conduta, que poder\u00e1 implicar a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas correspondentes, previstas na legisla\u00e7\u00e3o e no instrumento contratual;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual, por prazo n\u00e3o superior a 5 (cinco) anos; ","id":4083237,"corpo":"<p align=justify>imposi\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual, por prazo n\u00e3o superior a 5 (cinco) anos;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o imediata de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que deve perdurar pelo per\u00edodo de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, de acordo com a extens\u00e3o do dano ao er\u00e1rio.","id":4083238,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o imediata de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que deve perdurar pelo per\u00edodo de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, de acordo com a extens\u00e3o do dano ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Terreno situado em zona de expans\u00e3o urbana segundo lei municipal devidamente aprovada encontra-se alugado para Fulano de Tal. Ao receber o lan\u00e7amento do imposto territorial urbano relativo ao terreno em nome do seu propriet\u00e1rio, Fulano de Tal resolve ingressar com a\u00e7\u00e3o judicial para discutir a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria relativa \u00e0 cobran\u00e7a do IPTU pela municipalidade, considerando que o terreno se situa em regi\u00e3o que, embora seja zona de expans\u00e3o urbana, ainda n\u00e3o possui nenhum dos melhoramentos considerados pelo CTN como requisitos m\u00ednimos para a cobran\u00e7a do IPTU. Em raz\u00e3o da aus\u00eancia das referidas melhorias na zona de localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a legisla\u00e7\u00e3o municipal prev\u00ea al\u00edquota 50% inferior \u00e0 praticada no restante da cidade. Considerando a jurisprud\u00eancia das cortes superiores no Brasil e a legisla\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 correto afirmar, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, que","provas":[{"id":39634,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RO - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1164251,"hashId":"5d77ec43e5860f0e55621b7c2c586713","enunciado":"<p align=\"justify\">Terreno situado em zona de expans\u00e3o urbana segundo\r\nlei municipal devidamente aprovada encontra-se alugado\r\npara Fulano de Tal. Ao receber o lan\u00e7amento do imposto\r\nterritorial urbano relativo ao terreno em nome do seu\r\npropriet\u00e1rio, Fulano de Tal resolve ingressar com a\u00e7\u00e3o\r\njudicial para discutir a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria relativa\r\n\u00e0 cobran\u00e7a do IPTU pela municipalidade, considerando\r\nque o terreno se situa em regi\u00e3o que, embora seja zona\r\nde expans\u00e3o urbana, ainda n\u00e3o possui nenhum dos melhoramentos\r\nconsiderados pelo CTN como requisitos m\u00ednimos\r\npara a cobran\u00e7a do IPTU. Em raz\u00e3o da aus\u00eancia\r\ndas referidas melhorias na zona de localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel,\r\na legisla\u00e7\u00e3o municipal prev\u00ea al\u00edquota 50% inferior \u00e0\r\npraticada no restante da cidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a jurisprud\u00eancia das cortes superiores no\r\nBrasil e a legisla\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 correto afirmar, com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada, que<\/p>","resposta":4168856,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o IPTU n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o, mas apenas de acordo com o seu uso, podendo este argumento ser levantado pelo locat\u00e1rio em sua a\u00e7\u00e3o como forma de invalidar a cobran\u00e7a.","id":4168853,"corpo":"<p align=justify>o IPTU n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes de acordo\r\ncom a localiza\u00e7\u00e3o, mas apenas de acordo com\r\no seu uso, podendo este argumento ser levantado\r\npelo locat\u00e1rio em sua a\u00e7\u00e3o como forma de invalidar\r\na cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o locat\u00e1rio possui legitimidade ativa para discutir a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria de IPTU e de taxas referentes ao im\u00f3vel alugado, bem como para repetir o ind\u00e9bito desses tributos.","id":4168854,"corpo":"<p align=justify>o locat\u00e1rio possui legitimidade ativa para discutir a\r\nrela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria de IPTU e de taxas referentes\r\nao im\u00f3vel alugado, bem como para repetir o\r\nind\u00e9bito desses tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o IPTU apenas pode ser cobrado sobre im\u00f3veis situados em zona urbana estabelecida, sendo o im\u00f3vel em quest\u00e3o, por este motivo, sujeito apenas ao imposto territorial rural, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o Federal.","id":4168855,"corpo":"<p align=justify>o IPTU apenas pode ser cobrado sobre im\u00f3veis situados\r\nem zona urbana estabelecida, sendo o im\u00f3vel em\r\nquest\u00e3o, por este motivo, sujeito apenas ao imposto\r\nterritorial rural, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia do IPTU sobre im\u00f3vel situado em \u00e1rea considerada pela lei local como urbaniz\u00e1vel ou de expans\u00e3o urbana n\u00e3o est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia dos melhoramentos elencados no CTN.","id":4168856,"corpo":"<p align=justify>a incid\u00eancia do IPTU sobre im\u00f3vel situado em \u00e1rea\r\nconsiderada pela lei local como urbaniz\u00e1vel ou de\r\nexpans\u00e3o urbana n\u00e3o est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia\r\ndos melhoramentos elencados no CTN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o federal complementar estabelecer o sujeito passivo do IPTU, de maneira que o locat\u00e1rio poder\u00e1 figurar como sujeito passivo do imposto, ainda que lei municipal preveja de forma diversa.","id":4168857,"corpo":"<p align=justify>cabe \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o federal complementar estabelecer\r\no sujeito passivo do IPTU, de maneira que o locat\u00e1rio\r\npoder\u00e1 figurar como sujeito passivo do imposto, ainda\r\nque lei municipal preveja de forma diversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77  a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1164251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete com seus colegas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035333,"hashId":"5aa097c6223b396f395b15d3af57b055","enunciado":"No que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete com seus colegas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":3621367,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve agrupar-se com colegas profissionais com o prop\u00f3sito de dividir novos conhecimentos de vida e desenvolver suas capacidades expressivas e receptivas em interpreta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o.","id":3621363,"corpo":"O int\u00e9rprete deve agrupar-se com colegas profissionais com o prop\u00f3sito de dividir novos conhecimentos de vida e desenvolver suas capacidades expressivas e receptivas em interpreta\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo, fazendo o melhor para atender as suas necessidades particulares.","id":3621364,"corpo":"O int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo, fazendo o melhor para atender as suas necessidades particulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada int\u00e9rprete deve refletir, conversar com outros int\u00e9rpretes e tomar decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a seu posicionamento com base nos princ\u00edpios \u00e9ticos destacados no c\u00f3digo de \u00e9tica.","id":3621365,"corpo":"Cada int\u00e9rprete deve refletir, conversar com outros int\u00e9rpretes e tomar decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a seu posicionamento com base nos princ\u00edpios \u00e9ticos destacados no c\u00f3digo de \u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve procurar manter a dignidade, o respeito e a pureza das l\u00ednguas envolvidas.","id":3621366,"corpo":"O int\u00e9rprete deve procurar manter a dignidade, o respeito e a pureza das l\u00ednguas envolvidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete n\u00e3o deve esclarecer o p\u00fablico no que diz respeito ao surdo, pois os equ\u00edvocos (m\u00e1 informa\u00e7\u00e3o) que t\u00eam surgido sobre a \u00e1rea da surdez e sobre a comunica\u00e7\u00e3o com o surdo est\u00e3o relacionadas com fatores sociol\u00f3gicos.","id":3621367,"corpo":"O int\u00e9rprete n\u00e3o deve esclarecer o p\u00fablico no que diz respeito ao surdo, pois os equ\u00edvocos (m\u00e1 informa\u00e7\u00e3o) que t\u00eam surgido sobre a \u00e1rea da surdez e sobre a comunica\u00e7\u00e3o com o surdo est\u00e3o relacionadas com fatores sociol\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375662,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1035333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para gerar um c\u00f3digo hash em Java, \u00e9 correto utilizar o m\u00e9todo digest da classe java.security.MessageDigest, informando-se como par\u00e2metro, no momento da sua instancia\u00e7\u00e3o, o nome do hash a ser gerado, como, por exemplo, o MD5 e o SHA-1.","provas":[{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1062528,"hashId":"9ce417f12a72e2ff0d3505a8654a288c","enunciado":"Para gerar um c\u00f3digo hash em Java, \u00e9 correto utilizar o m\u00e9todo digest da classe java.security.MessageDigest, informando-se como par\u00e2metro, no momento da sua instancia\u00e7\u00e3o, o nome do hash a ser gerado, como, por exemplo, o MD5 e o SHA-1.","resposta":3725094,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de seguran\u00e7a e criptografia.","id":380240,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de seguran\u00e7a e criptografia.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1062528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo JavaScript a seguir que utiliza programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Para definir a classe, a lacuna I deve ser corretamente preenchida por:","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066672,"hashId":"5b185bb427473e5f2520b9b524f559d1","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo JavaScript a seguir que utiliza programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36781\/42.gif\"><\/p><p>Para definir a classe, a lacuna I deve ser corretamente preenchida por:<\/p>","resposta":3743947,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"public class Contribuinte(nome)","id":3743945,"corpo":"public class Contribuinte(nome)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"class Contribuinte(nome)","id":3743946,"corpo":"class Contribuinte(nome)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"var Contribuinte = function(nome)","id":3743947,"corpo":"var Contribuinte = function(nome)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"public Contribuinte = function(nome)","id":3743948,"corpo":"public Contribuinte = function(nome)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"default class Contribuinte = function(nome)","id":3743949,"corpo":"default class Contribuinte = function(nome)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380891,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1066672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recusa do fornecedor em prestar informa\u00e7\u00f5es ao consumidor enseja o crime de desobedi\u00eancia, al\u00e9m de sujeitar o fornecedor a uma das san\u00e7\u00f5es administrativas previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que veda \u00e0 autoridade administrativa aplic\u00e1-las cumulativamente.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082854,"hashId":"0607cc66f94f6a484242a83b8e815e76","enunciado":"<p align=justify>A recusa do fornecedor em prestar informa\u00e7\u00f5es ao\r\nconsumidor enseja o crime de desobedi\u00eancia, al\u00e9m de\r\nsujeitar o fornecedor a uma das san\u00e7\u00f5es administrativas\r\nprevistas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que veda\r\n\u00e0 autoridade administrativa aplic\u00e1-las cumulativamente.<\/p>","resposta":3816110,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3816109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3816110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da publicidade, das san\u00e7\u00f5es criminais e das pr\u00e1ticas contratuais abusivas em rela\u00e7\u00f5es de consumo, julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e o entendimento dos tribunais superiores.","id":383385,"enunciado":"A respeito da publicidade, das san\u00e7\u00f5es criminais e das pr\u00e1ticas\r\ncontratuais abusivas em rela\u00e7\u00f5es de consumo, julgue os itens\r\na seguir, tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e o\r\nentendimento dos tribunais superiores.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406924,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-infracoes-penais-crimes-contra-a-relacao-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1082854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura","id":16907}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa cont\u00e9m vantagens do sistema de arquivos NTFS sobre o sistema FAT16 ou FAT32?","provas":[{"id":37925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura","id":16907},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea InfraEstrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093912,"hashId":"cbcac815014776f5beaf10ef3b32e0d5","enunciado":"<p align=justify>Qual alternativa cont\u00e9m vantagens do sistema de arquivos NTFS sobre o sistema FAT16 ou FAT32?<\/p>","resposta":3864469,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTFS usa 32bits para endere\u00e7amento de setores do disco em vez dos 16bits da FAT; No NTFS, n\u00e3o se pode encriptar os dados do disco tornando o sistema mais seguro contra v\u00edrus.","id":3864468,"corpo":"<p align=\"justify\">NTFS usa 32bits para endere\u00e7amento de setores do disco em vez dos 16bits da FAT; No NTFS, n\u00e3o se pode encriptar os dados do disco tornando o sistema mais seguro contra v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NTFS usa 64bits para endere\u00e7amento de clusters dentro da parti\u00e7\u00e3o em vez de 16bits da FAT16; No NTFS, nomes de arquivos e pastas utilizam caracteres Unicode em vez de ASCII.","id":3864469,"corpo":"<p align=\"justify\">NTFS usa 64bits para endere\u00e7amento de clusters dentro da parti\u00e7\u00e3o em vez de 16bits da FAT16; No NTFS, nomes de arquivos e pastas utilizam caracteres Unicode em vez de ASCII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com NTFS, \u00e9 poss\u00edvel compactar pastas e arquivos individuais economizando espa\u00e7o em disco; Com NTFS, depois de um desligamento incorreto do sistema, basta rodar um scandisk que o sistema ser\u00e1 recomposto devido ao log de opera\u00e7\u00f5es mantido pelo sistema.","id":3864470,"corpo":"<p align=\"justify\">Com NTFS, \u00e9 poss\u00edvel compactar pastas e arquivos individuais economizando espa\u00e7o em disco; Com NTFS, depois de um desligamento incorreto do sistema, basta rodar um scandisk que o sistema ser\u00e1 recomposto devido ao log de opera\u00e7\u00f5es mantido pelo sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No NTFS, o sistema mant\u00e9m um log de todas as opera\u00e7\u00f5es realizadas e com isso pode se recuperar mais facilmente depois de um desligamento incorreto; No NTFS, os nomes dos arquivos usam apenas caracteres ASCII e assim se impedem erros de digita\u00e7\u00e3o nos nomes dos arquivos e pastas.","id":3864471,"corpo":"<p align=\"justify\">No NTFS, o sistema mant\u00e9m um log de todas as opera\u00e7\u00f5es realizadas e com isso pode se recuperar mais facilmente depois de um desligamento incorreto; No NTFS, os nomes dos arquivos usam apenas caracteres ASCII e assim se impedem erros de digita\u00e7\u00e3o nos nomes dos arquivos e pastas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1093912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma esp\u00e9cie de tributo cobrada em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia ou da utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":73238,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal da Fazenda - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2226652,"hashId":"9cd0dfacc8009090031f30c6f29ee87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma esp\u00e9cie de tributo cobrada em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia ou da utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8754041,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto.","id":8754040,"corpo":"<p>Imposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa P\u00fablica.","id":8754041,"corpo":"<p>Taxa P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fato Gerador.","id":8754042,"corpo":"<p>Fato Gerador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tributo.","id":8754043,"corpo":"<p>Tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/2226652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um Tributo de Compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal:","provas":[{"id":73238,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal da Fazenda - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2226662,"hashId":"a8bc362d9d2ecdad6cfe22b1c1eb96f9","enunciado":"<p>\u00c9 um Tributo de Compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal:<\/p>","resposta":8754085,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IOF - Imposto sobre as Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":8754083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IOF - Imposto sobre as Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados.","id":8754084,"corpo":"<p>IPI - Imposto sobre Produtos Industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPVA - Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores.","id":8754085,"corpo":"<p>IPVA - Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - Imposto sobre a Importa\u00e7\u00e3o de Produtos Estrangeiros.","id":8754086,"corpo":"<p>II - Imposto sobre a Importa\u00e7\u00e3o de Produtos Estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/2226662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor cronometra o tempo \u201ctS\u201d que um objeto (considerado um ponto material) lan\u00e7ado a partir do solo, verticalmente para cima e com uma velocidade inicial, leva para realizar um deslocamento &Delta;xS at\u00e9 atingir a altura m\u00e1xima. Em seguida, o professor mede, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altura m\u00e1xima, o deslocamento de descida &Delta;xD ocorrido em um intervalo de tempo igual a 1\/4 de \u201ctS\u201d cronometrado inicialmente. A raz\u00e3o \u00e9 igual a ______. Considere o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade constante e que, durante todo o movimento do objeto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de atrito.","provas":[{"id":40318,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2019"},{"id":40331,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-comunicacoes-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":40337,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-foto-inteligencia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2019"},{"id":40338,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-guarda-e-seguranca-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a - 2019"},{"id":40339,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2019"},{"id":40341,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-estrutura-e-pintura-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura - 2019"},{"id":40342,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-meteorologia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia - 2019"},{"id":40343,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-suprimento-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento - 2019"},{"id":40344,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-informacoes-aeronauticas-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2019"},{"id":40345,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-bombeiro-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro - 2019"},{"id":40346,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-cartografia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia - 2019"},{"id":40347,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-desenho-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho - 2019"},{"id":40349,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletromecanica-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":40350,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-metalurgia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1190262,"hashId":"dd9efa05bd04bb2fbf1975ec36551ca8","enunciado":"<p align=\"justify\">Um professor cronometra o tempo \u201ct<sub>S<\/sub>\u201d que um objeto\r\n(considerado um ponto material) lan\u00e7ado a partir do solo,\r\nverticalmente para cima e com uma velocidade inicial, leva para\r\nrealizar um deslocamento &Delta;x<sub>S<\/sub> at\u00e9 atingir a altura m\u00e1xima. Em\r\nseguida, o professor mede, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altura m\u00e1xima, o\r\ndeslocamento de descida &Delta;x<sub>D<\/sub> ocorrido em um intervalo de tempo\r\nigual a 1\/4 de \u201ct<sub>S<\/sub>\u201d cronometrado inicialmente. A raz\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/37.GIF\"> \u00e9\r\nigual a ______.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade constante e que,\r\ndurante todo o movimento do objeto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de atrito.<\/p>","resposta":4277358,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4277355,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":4277356,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":4277357,"corpo":"8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":4277358,"corpo":"16","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento Vertical","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento Vertical","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416574,"slug":"fisica-lancamento-vertical"}],"slug":"fisica\/1190262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o aquecimento a altas temperaturas, prote\u00ednas podem sofrer pir\u00f3lise, e assim, resultar em produtos que d\u00e3o sabor e cor escurecida. Esse processo \u00e9 conhecido como carameliza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39656,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39663,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1165298,"hashId":"e0e0558ad736c06bd213a9b14763119c","enunciado":"<p align=justify>Com o aquecimento a altas temperaturas, prote\u00ednas\r\npodem sofrer pir\u00f3lise, e assim, resultar em produtos que\r\nd\u00e3o sabor e cor escurecida. Esse processo \u00e9 conhecido\r\ncomo carameliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4172004,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es ocorrem em alimentos, alterando a cor e o sabor deles, al\u00e9m de outras caracter\u00edsticas sensoriais e qu\u00edmicas. Com base nesses processos, julgue os itens a seguir. ","id":392604,"enunciado":"V\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es ocorrem em alimentos, \r\nalterando a cor e o\r\nsabor deles, al\u00e9m de outras \r\ncaracter\u00edsticas sensoriais e\r\nqu\u00edmicas. <div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>Com base nesses processos, \r\njulgue os itens \r\na seguir. <\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417987,"slug":"farmacia-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":"farmacia\/1165298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rancifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo oxidativo, que acontece necessariamente pela a\u00e7\u00e3o bacteriana em gorduras e \u00f3leos, e que resulta em sabor e odor desagrad\u00e1vel. Uma maneira de evitar esse processo \u00e9 controlar a contamina\u00e7\u00e3o bacteriana. ","provas":[{"id":39656,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39663,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1165299,"hashId":"cabc0e24f488c6ee58d8dc3ae8e3d0f1","enunciado":"<p align=justify>Rancifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo oxidativo, que acontece\r\nnecessariamente pela a\u00e7\u00e3o bacteriana em gorduras e\r\n\u00f3leos, e que resulta em sabor e odor desagrad\u00e1vel. Uma\r\nmaneira de evitar esse processo \u00e9 controlar a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o bacteriana. <\/p>","resposta":4172006,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es ocorrem em alimentos, alterando a cor e o sabor deles, al\u00e9m de outras caracter\u00edsticas sensoriais e qu\u00edmicas. Com base nesses processos, julgue os itens a seguir. ","id":392604,"enunciado":"V\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es ocorrem em alimentos, \r\nalterando a cor e o\r\nsabor deles, al\u00e9m de outras \r\ncaracter\u00edsticas sensoriais e\r\nqu\u00edmicas. <div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>Com base nesses processos, \r\njulgue os itens \r\na seguir. <\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Bromatologia e Tecnologia de Alimentos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417987,"slug":"farmacia-bromatologia-e-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":"farmacia\/1165299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio do Outlook 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: ___________ \u00e9 o componente calend\u00e1rio e agendamento do Outlook totalmente integrado com email, contatos e outros recursos.","provas":[{"id":58101,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo-senior","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Agente Administrativo S\u00eanior - 2019"},{"id":58102,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58103,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Assistente Social - 2019"},{"id":58104,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Contador - 2019"},{"id":58106,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58108,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Nutricionista - 2019"},{"id":58109,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1727828,"hashId":"08eee17025bfdd478c2c13030495dc8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio do Outlook 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>___________ \u00e9 o componente calend\u00e1rio e agendamento do Outlook totalmente integrado com email, contatos e outros recursos.<\/em><\/p>","resposta":6559459,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agenda","id":6559456,"corpo":"<p>Agenda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cronograma","id":6559457,"corpo":"<p>Cronograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio","id":6559458,"corpo":"<p>Di\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calend\u00e1rio","id":6559459,"corpo":"<p>Calend\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":457056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405060,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420259,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1727828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora de Matem\u00e1tica vai propor aos seus alunos que analisem a veracidade de afirma\u00e7\u00f5es sobre geometria. Antes disso, resolveu discutir a quest\u00e3o do significado de implica\u00e7\u00e3o em l\u00f3gica (se a \u00e9 verdade, ent\u00e3o b \u00e9 verdade). Para isso, apresentou \u00e0 classe um conjunto de cart\u00f5es quadrados de cartolina, que t\u00eam em uma das faces ou uma figura representando um mam\u00edfero ou uma figura representando uma ave. A outra face de cada cart\u00e3o ou \u00e9 de cor verde ou \u00e9 de cor azul. A professora afirmou para seus alunos: \u201cse uma das faces de um cart\u00e3o tem uma ave, ent\u00e3o o verso desse cart\u00e3o \u00e9 de cor azul\u201d. Depois, a professora disse: \u201cvou retirar aleatoriamente tr\u00eas cart\u00f5es e vou mostrar as duas faces de cada um e voc\u00eas devem responder se algum desses cart\u00f5es contradiz minha afirma\u00e7\u00e3o\u201d Seguem as descri\u00e7\u00f5es dos cart\u00f5es retirados pela professora: Cart\u00e3o 1: h\u00e1 a figura de um macaco em uma das faces e a outra face \u00e9 de cor azul. Cart\u00e3o 2: h\u00e1 a figura de um cavalo em uma das faces e a outra face \u00e9 de cor verde. Cart\u00e3o 3: h\u00e1 a figura de um papagaio em uma das faces e a outra face \u00e9 de cor azul. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":43160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1291523,"hashId":"5faf60a47bea7da20735d5c4055b6596","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A professora de Matem\u00e1tica vai propor aos seus alunos que analisem a veracidade de afirma\u00e7\u00f5es sobre geometria.\r\nAntes disso, resolveu discutir a quest\u00e3o do significado\r\nde implica\u00e7\u00e3o em l\u00f3gica (<b>se<\/b> a \u00e9 verdade, <b>ent\u00e3o <\/b>b \u00e9 verdade).\r\nPara isso, apresentou \u00e0 classe um conjunto de cart\u00f5es\r\nquadrados de cartolina, que t\u00eam em uma das faces\r\nou uma figura representando um mam\u00edfero ou uma figura\r\nrepresentando uma ave. A outra face de cada cart\u00e3o ou \u00e9\r\nde cor verde ou \u00e9 de cor azul. A professora afirmou para\r\nseus alunos: \u201c<b>se <\/b>uma das faces de um cart\u00e3o tem uma\r\nave, <b>ent\u00e3o<\/b> o verso desse cart\u00e3o \u00e9 de cor azul\u201d. Depois, a\r\nprofessora disse: \u201cvou retirar aleatoriamente tr\u00eas cart\u00f5es\r\ne vou mostrar as duas faces de cada um e voc\u00eas devem\r\nresponder se algum\r\ndesses cart\u00f5es contradiz minha\r\nafirma\u00e7\u00e3o\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Seguem as descri\u00e7\u00f5es dos cart\u00f5es retirados pela professora: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Cart\u00e3o 1: h\u00e1 a figura de um macaco em uma das faces e\r\na outra face \u00e9 de cor azul. <\/p><p align=\"justify\">Cart\u00e3o 2: h\u00e1 a figura de um cavalo em uma das faces e a\r\noutra face \u00e9 de cor verde. <\/p><p align=\"justify\">Cart\u00e3o 3: h\u00e1 a figura de um papagaio em uma das faces\r\ne a outra face \u00e9 de cor azul. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que<\/p><\/p>","resposta":4700100,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum dos tr\u00eas cart\u00f5es contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da professora.","id":4700100,"corpo":"<p align=justify>nenhum dos tr\u00eas cart\u00f5es contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da\r\nprofessora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os cart\u00f5es 1 e 2 contradizem a afirma\u00e7\u00e3o da professora.","id":4700101,"corpo":"<p align=justify>apenas os cart\u00f5es 1 e 2 contradizem a afirma\u00e7\u00e3o da\r\nprofessora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o cart\u00e3o 2 contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da professora.","id":4700102,"corpo":"<p align=justify>apenas o cart\u00e3o 2 contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da professora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os tr\u00eas cart\u00f5es contradizem a afirma\u00e7\u00e3o da professora.","id":4700103,"corpo":"<p align=justify>todos os tr\u00eas cart\u00f5es contradizem a afirma\u00e7\u00e3o da\r\nprofessora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o cart\u00e3o 1 contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da professora.","id":4700104,"corpo":"<p align=justify>apenas o cart\u00e3o 1 contradiz a afirma\u00e7\u00e3o da professora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1291523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de iniciar o empreendimento, um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, por exemplo, deve levantar suas principais necessidades, definindo o universo de a\u00e7\u00f5es e empreendimentos que dever\u00e3o ser relacionados para estudos de viabilidade. Nesse programa de necessidades, \u00e9 observado:","provas":[{"id":45827,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1389807,"hashId":"d4b8f64983739997db2f92f8439c6c5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar o empreendimento, um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, por exemplo, deve levantar suas principais necessidades, definindo o universo de a\u00e7\u00f5es e empreendimentos que dever\u00e3o ser relacionados para estudos de viabilidade. Nesse programa de necessidades, \u00e9 observado:<\/p>","resposta":5112264,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame preliminar do impacto ambiental do empreendimento, de forma a promover a perfeita adequa\u00e7\u00e3o da obra com o meio.","id":5112262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame preliminar do impacto ambiental do empreendimento, de forma a promover a perfeita adequa\u00e7\u00e3o da obra com o meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o precisa dos custos envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o da obra.","id":5112263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o precisa dos custos envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es legais e sociais relacionadas com o empreendimento em quest\u00e3o, isto \u00e9, deve ser cumprido o C\u00f3digo de Obras Municipal.","id":5112264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As restri\u00e7\u00f5es legais e sociais relacionadas com o empreendimento em quest\u00e3o, isto \u00e9, deve ser cumprido o C\u00f3digo de Obras Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame das melhorias e poss\u00edveis malef\u00edcios advindos da implanta\u00e7\u00e3o da obra.","id":5112265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame das melhorias e poss\u00edveis malef\u00edcios advindos da implanta\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Programa de Necessidades","oab":false,"nome":"Programa de Necessidades","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418076,"slug":"arquitetura-programa-de-necessidades"}],"slug":"arquitetura\/1389807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rampa consiste na inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de piso, longitudinal ao sentido de caminhamento, com declividade:","provas":[{"id":45827,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1389822,"hashId":"1516f1ab2c44ff77595b9274cf387bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rampa consiste na inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de piso, longitudinal ao sentido de caminhamento, com declividade:<\/p>","resposta":5112322,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt;5%.","id":5112322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>&gt;<\/u>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt;5%, apenas.","id":5112323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt;5%, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;4%.","id":5112324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>&lt;<\/u>4%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;4%, apenas.","id":5112325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;4%, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418086,"slug":"arquitetura-circulacao-vertical"}],"slug":"arquitetura\/1389822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cse bebo bastante \u00e1gua, ent\u00e3o n\u00e3o fico desidratado\u201d, \u00e9:","provas":[{"id":48043,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-contador-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1457592,"hashId":"21fa5b545e8a26a82dfa04d0df9c2ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cse bebo bastante \u00e1gua, ent\u00e3o n\u00e3o fico desidratado\u201d, \u00e9:<\/p>","resposta":5406705,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bebo bastante \u00e1gua e n\u00e3o fico desidratado.","id":5406703,"corpo":"<p>Bebo bastante \u00e1gua e n\u00e3o fico desidratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o bebo bastante \u00e1gua, ent\u00e3o fico desidratado.","id":5406704,"corpo":"<p>Se n\u00e3o bebo bastante \u00e1gua, ent\u00e3o fico desidratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bebo bastante \u00e1gua e fico desidratado.","id":5406705,"corpo":"<p>Bebo bastante \u00e1gua e fico desidratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se fico desidratado, ent\u00e3o n\u00e3o bebo bastante \u00e1gua.","id":5406706,"corpo":"<p>Se fico desidratado, ent\u00e3o n\u00e3o bebo bastante \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bebo bastante \u00e1gua ou n\u00e3o fico desidratado.","id":5406707,"corpo":"<p>Bebo bastante \u00e1gua ou n\u00e3o fico desidratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1457592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diretor do Departamento de Recursos Humanos lhe pediu que encaminhasse uma correspond\u00eancia para o Diretor de uma escola solicitando o empr\u00e9stimo das salas de aula para aplica\u00e7\u00e3o de provas de um concurso p\u00fablico. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, qual o tipo de documento voc\u00ea dever\u00e1 redigir?","provas":[{"id":76091,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:50:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2297723,"hashId":"327af4df38cb713b11f0b3e14ddf52d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diretor do Departamento de Recursos Humanos lhe pediu que encaminhasse uma correspond\u00eancia para o Diretor de uma escola solicitando o empr\u00e9stimo das salas de aula para aplica\u00e7\u00e3o de provas de um concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, qual o tipo de documento voc\u00ea dever\u00e1 redigir?<\/p>","resposta":9057742,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aviso.","id":9057741,"corpo":"<p>Aviso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":9057742,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o.","id":9057743,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despacho Administrativo.","id":9057744,"corpo":"<p>Despacho Administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":21732}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 4\u00b0 da Lei n. 9.394\/1996, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de: I \u2013 Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) aos 17 (dezessete) anos de idade. II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade. III \u2013 Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio para todos os que n\u00e3o os conclu\u00edrem na idade pr\u00f3pria.","provas":[{"id":73638,"cargo":{"descricao":"Professor","id":21732},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:57:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275080,"hashId":"549b1b5b064e84fca1a5ab87046c52e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 4\u00b0 da Lei n. 9.394\/1996, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) aos 17 (dezessete) anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio para todos os que n\u00e3o os conclu\u00edrem na idade pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":8957539,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8957535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8957536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8957537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8957538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8957539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":21732}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a obra de Carlos Alberto Faraco, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A linguagem verbal \u00e9 marca forte, constitutiva, distintiva da nossa esp\u00e9cie. II \u2013 A origem da linguagem verbal est\u00e1 entre os grandes mist\u00e9rios da humanidade. III \u2013 N\u00e3o dispomos de uma quantidade razo\u00e1vel de f\u00f3sseis que fornecem evid\u00eancia material interessante para hip\u00f3teses sobre os longos e complexos caminhos da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies dos quais emergiu o \u201cHomo sapiens\u201d. ","provas":[{"id":73638,"cargo":{"descricao":"Professor","id":21732},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:57:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275078,"hashId":"ef864ccdcfa5087c53ea4bc4f72247e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra de Carlos Alberto Faraco, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A linguagem verbal \u00e9 marca forte, constitutiva, distintiva da nossa esp\u00e9cie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A origem da linguagem verbal est\u00e1 entre os grandes mist\u00e9rios da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 N\u00e3o dispomos de uma quantidade razo\u00e1vel de f\u00f3sseis que fornecem evid\u00eancia material interessante para hip\u00f3teses sobre os longos e complexos caminhos da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies dos quais emergiu o \u201cHomo sapiens\u201d. <\/p>","resposta":8957529,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8957526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8957527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8957528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8957529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8957530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da legitimidade para proposi\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, julgue as proposi\u00e7\u00f5es em V para Verdadeira e F para Falsa: ( ) Conforme entendimento sumulado do Supremo Tribunal Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para promover a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica cujo fundamento seja a ilegalidade de reajuste de mensalidades escolares, vez que os direitos tutelados s\u00e3o individuais homog\u00eaneos, de car\u00e1ter dispon\u00edvel. ( ) Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. ( ) Mesmo se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o intervier na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica como parte, dever\u00e1 atuar obrigatoriamente como fiscal da lei. ( ) \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico habilitar-se como litisconsorte de qualquer das partes da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. ( ) Na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, \u00e9 inadmiss\u00edvel o litiscons\u00f3rcio facultativo entre os Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados, em raz\u00e3o do princ\u00edpio institucional da Unidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico.Assinale a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":75854,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-procurador","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 19:33:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290960,"hashId":"d591aff7f3380aa140d82b939f4c8b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legitimidade para proposi\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, julgue as proposi\u00e7\u00f5es em V para Verdadeira e F para Falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conforme entendimento sumulado do Supremo Tribunal Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para promover a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica cujo fundamento seja a ilegalidade de reajuste de mensalidades escolares, vez que os direitos tutelados s\u00e3o individuais homog\u00eaneos, de car\u00e1ter dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mesmo se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o intervier na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica como parte, dever\u00e1 atuar obrigatoriamente como fiscal da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico habilitar-se como litisconsorte de qualquer das partes da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, \u00e9 inadmiss\u00edvel o litiscons\u00f3rcio facultativo entre os Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados, em raz\u00e3o do princ\u00edpio institucional da Unidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa correta:<\/p>","resposta":9029632,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":9029628,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":9029629,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.","id":9029630,"corpo":"<p>Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras. ","id":9029631,"corpo":"<p>Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras. ","id":9029632,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423203,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2290960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. N\u00e3o \u00e9 crime impedir a procria\u00e7\u00e3o da fauna sem licen\u00e7a da autoridade competente. II. Para o fim do disposto na lei n\u00ba 13.105, de 2015, considera-se domiciliada no Brasil a pessoa jur\u00eddica estrangeira que nele tiver ag\u00eancia, filial ou sucursal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41729,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 13:55:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1238382,"hashId":"4ca86280d2c06dd252db6fc1a6f4fb10","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. N\u00e3o \u00e9 crime impedir a procria\u00e7\u00e3o da fauna sem licen\u00e7a da\r\nautoridade competente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Para o fim do disposto na lei n\u00ba 13.105, de 2015, considera-se\r\ndomiciliada no Brasil a pessoa jur\u00eddica estrangeira que nele tiver\r\nag\u00eancia, filial ou sucursal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4476751,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4476749,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4476750,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4476751,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4476752,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-constitucional\/1238382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metas fiscais anuais s\u00e3o definidas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","provas":[{"id":38037,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-9-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 9 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 15:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1099675,"hashId":"5f5242a83b923fc6a3e3a8094a7964b6","enunciado":"<p align=justify>As metas fiscais anuais s\u00e3o definidas na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","resposta":3890911,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3890910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3890911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens de 111 a 120.","id":385015,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o \r\nfinanceira e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue \r\nos itens de 111 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1099675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38055,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-analista-de-tecnologia-da-informacao-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-tipo-a-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":38067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1100522,"hashId":"08ed2fb5e32d323a3e7d1eceadb032f7","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38055\/Q19.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3894436,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A renda m\u00e9dia per capita de Bras\u00edlia cresceu 51% nas d\u00e9cadas apresentadas na tabela.","id":3894435,"corpo":"<p align=justify>A renda m\u00e9dia <em>per capita<\/em> de Bras\u00edlia cresceu 51%\r\nnas d\u00e9cadas apresentadas na tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O grau de concentra\u00e7\u00e3o de renda em Bras\u00edlia cresceu em 2010, quando comparado com o ano de 1991.","id":3894436,"corpo":"<p align=justify>O grau de concentra\u00e7\u00e3o de renda em Bras\u00edlia cresceu\r\nem 2010, quando comparado com o ano de 1991.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa m\u00e9dia de crescimento foi de 4,04% entre 1991 e 2000.","id":3894437,"corpo":"<p align=justify>A taxa m\u00e9dia de crescimento foi de 4,04% entre 1991\r\ne 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de pessoas pobres em Bras\u00edlia aumentou significativamente na \u00faltima d\u00e9cada apresentada.","id":3894438,"corpo":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o de pessoas pobres em Bras\u00edlia aumentou\r\nsignificativamente na \u00faltima d\u00e9cada apresentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre os rendimentos dos mais pobres e dos mais ricos reduziu drasticamente nas d\u00e9cadas apresentadas na tabela.","id":3894439,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a entre os rendimentos dos mais pobres e\r\ndos mais ricos reduziu drasticamente nas d\u00e9cadas\r\napresentadas na tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Desigualdade","oab":false,"nome":"Medidas de Desigualdade","pai":426594,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426595,"slug":"estatistica-medidas-de-desigualdade"},{"nome_clean":"Curva de Lorenz e o \u00cdndice de Gini","oab":false,"nome":"Curva de Lorenz e o \u00cdndice de Gini","pai":426595,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426596,"slug":"estatistica-curva-de-lorenz-e-o-indice-de-gini"}],"slug":"estatistica\/1100522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- Tanto a precipitar-me se encaminha, (3a estrofe) - Se me faltasse a mim o entendimento, (4a estrofe) Os termos sublinhados constituem","provas":[{"id":38794,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131565,"hashId":"d67d53cd791e3f089784cc03ee89b947","enunciado":"<p align=justify><p>- Tanto a precipitar-me <u>se<\/u> encaminha, (3a estrofe)\r\n<\/p><p>- <u>Se<\/u> me faltasse a mim o entendimento, (4a estrofe)\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Os termos sublinhados constituem<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4025809,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome e conjun\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":4025809,"corpo":"<p align=justify>pronome e conjun\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00f5es.","id":4025810,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o e pronome, respectivamente.","id":4025811,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o e pronome, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"part\u00edcula expletiva e conjun\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":4025812,"corpo":"<p align=justify>part\u00edcula expletiva e conjun\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronomes.","id":4025813,"corpo":"<p align=justify>pronomes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389155,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38794\/Q6a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ASPEN (2002), citada no Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica para paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico, assinale a alternativa que relaciona corretamente a idade em anos com a recomenda\u00e7\u00e3o de kcal\/kg\/dia.","provas":[{"id":39172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1145965,"hashId":"eeb81232e574711a70aedd165a66e5f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a ASPEN (2002), citada no Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica para paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico, assinale a alternativa que relaciona corretamente a idade em anos com a recomenda\u00e7\u00e3o de kcal\/kg\/dia.<\/p>","resposta":4089488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4089485,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39172\/7.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4089486,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39172\/8.1.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4089487,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39172\/9.1.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4089488,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39172\/10.1.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4089489,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39172\/11.1.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1145965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria flash \u00e9 uma mem\u00f3ria semicondutora usada nas aplica\u00e7\u00f5es, tanto como mem\u00f3ria interna como externa. O tipo de mem\u00f3ria flash que proporciona acesso aleat\u00f3rio de alta velocidade e pode ler e escrever dados para locais espec\u00edficos e recuperar um \u00fanico byte \u00e9 a ","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1169684,"hashId":"7549aba747e1b9f40b98858212cd6a5f","enunciado":"<p align=\"justify\">A mem\u00f3ria flash \u00e9 uma mem\u00f3ria semicondutora usada\r\nnas aplica\u00e7\u00f5es, tanto como mem\u00f3ria interna como externa. <\/p><p align=\"justify\">O tipo de mem\u00f3ria flash que proporciona acesso aleat\u00f3rio\r\nde alta velocidade e pode ler e escrever dados para locais\r\nespec\u00edficos e recuperar um \u00fanico byte \u00e9 a\r\n<\/p>","resposta":4186823,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OR","id":4186821,"corpo":"<p align=justify>OR<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AND","id":4186822,"corpo":"<p align=justify>AND<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOR","id":4186823,"corpo":"<p align=justify>NOR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" NAND","id":4186824,"corpo":"<p align=justify> NAND<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XOR","id":4186825,"corpo":"<p align=justify>XOR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1169684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processador \u00e9 respons\u00e1vel por obter e armazenar os dados na mem\u00f3ria principal quando usa os modos de E\/S (Entrada\/Sa\u00edda) programada e por interrup\u00e7\u00e3o. A alternativa a esses modos, na qual o m\u00f3dulo de E\/S e a mem\u00f3ria principal trocam dados diretamente, sem envolvimento do processador, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1169685,"hashId":"6f0ce69dca312b383d7632dcf8a9708d","enunciado":"<p align=\"justify\">O processador \u00e9 respons\u00e1vel por obter e armazenar os\r\ndados na mem\u00f3ria principal quando usa os modos de E\/S\r\n(Entrada\/Sa\u00edda) programada e por interrup\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">A alternativa a esses modos, na qual o m\u00f3dulo de E\/S e a\r\nmem\u00f3ria principal trocam dados diretamente, sem envolvimento do processador, \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":4186830,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E\/S Balanceada","id":4186826,"corpo":"<p align=justify>E\/S Balanceada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" E\/S Mapeada na Mem\u00f3ria","id":4186827,"corpo":"<p align=justify> E\/S Mapeada na Mem\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E\/S Multiplexada","id":4186828,"corpo":"<p align=justify>E\/S Multiplexada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arbitra\u00e7\u00e3o de Barramento","id":4186829,"corpo":"<p align=justify>Arbitra\u00e7\u00e3o de Barramento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acesso Direto \u00e0 Mem\u00f3ria","id":4186830,"corpo":"<p align=justify>Acesso Direto \u00e0 Mem\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/1169685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa utiliza a t\u00e9cnica de defesa em profundidade e tem um per\u00edmetro de seguran\u00e7a composto por elementos independentes que visam a proteger a rede interna.Diante de um ataque provocado por um verme (worm) que produz uma inunda\u00e7\u00e3o, o componente do per\u00edmetro capaz de alertar os administradores da rede sobre esse ataque \u00e9 a (o)","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1169686,"hashId":"336ef3020453317e19efff432596bb8d","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma empresa utiliza a t\u00e9cnica de defesa em profundidade\r\ne tem um per\u00edmetro de seguran\u00e7a composto por elementos independentes que visam a proteger a rede interna.<\/p><p align=\"justify\">Diante de um ataque provocado por um verme (worm)\r\nque produz uma inunda\u00e7\u00e3o, o componente do per\u00edmetro\r\ncapaz de alertar os administradores da rede sobre esse\r\nataque \u00e9 a (o)<\/p>","resposta":4186832,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DMZ","id":4186831,"corpo":"<p align=justify>DMZ<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IDS","id":4186832,"corpo":"IDS","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Firewall Proxy","id":4186833,"corpo":"<p align=justify> Firewall Proxy<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Firewall com estado","id":4186834,"corpo":"<p align=justify> Firewall com estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Firewall sem estado","id":4186835,"corpo":"<p align=justify>Firewall sem estado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IDS","oab":false,"nome":"IDS","pai":429567,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429575,"slug":"tecnologia-da-informacao-ids"}],"slug":"informatica\/1169686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma comunica\u00e7\u00e3o segura deve adotar controles de integridade, autenticidade e sigilo para proteger os dados que trafegam na rede. Uma Virtual Private Network (VPN) possibilita o estabelecimento de uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre um host e um gateway. Um exemplo de um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o seguro utilizado em uma VPN \u00e9 o","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1170381,"hashId":"73784dcfc43325c81da83ee74e0d0f48","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma comunica\u00e7\u00e3o segura deve adotar controles de\r\nintegridade, autenticidade e sigilo para proteger os dados\r\nque trafegam na rede. Uma Virtual Private Network (VPN)\r\npossibilita o estabelecimento de uma comunica\u00e7\u00e3o segura\r\nentre um host e um gateway.\r\nUm exemplo de um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o seguro\r\nutilizado em uma VPN \u00e9 o<\/p>","resposta":4189892,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UDP","id":4189890,"corpo":"<p align=justify>UDP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TCP","id":4189891,"corpo":"<p align=justify>TCP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ESP ","id":4189892,"corpo":"<p align=justify>ESP\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP","id":4189893,"corpo":"<p align=justify>FTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTTP","id":4189894,"corpo":"<p align=justify>HTTP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","oab":false,"nome":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8162,"slug":"tecnologia-da-informacao-cavalo-de-troia-trojan-horse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1170381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o seguinte programa Python, armazenado no arquivo P2.py:v1='Rio de Janeiro'v2=v1.split('o')v3=[v2[0]+v2[1][::1]+v2[2][::]]print(v3)O que ser\u00e1 exibido pelo comando print(v3) quando esse programa for executado por meio do IDLE?","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1170383,"hashId":"9645c61a1e94076766f59ca4293abd44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja o seguinte programa Python, armazenado no arquivo P2.py:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">v1='Rio de Janeiro'<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">v2=v1.split('o')<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">v3=[v2[0]+v2[1][::1]+v2[2][::]]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">print(v3)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que ser\u00e1 exibido pelo comando print(v3) quando esse programa for executado por meio do IDLE?<\/p>","resposta":4189905,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"['Ri de Janeir']","id":4189905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">['Ri de Janeir']<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[\"]","id":4189906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[\"]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"['rienaJ ed ']","id":4189907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">['rienaJ ed ']<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"['Rio de Janeiro']","id":4189908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">['Rio de Janeiro']<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"['orienaJ ed oiR']","id":4189909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">['orienaJ ed oiR']<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1170383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que CLY e CLZ sejam classes, e que ITX seja uma interface.Sejam as seguintes rela\u00e7\u00f5es entre esses elementos de modelagem:\u2022 CLZ \u00e9 uma subclasse de CL\u2022 CLZ realiza ITXQual diagrama de classes UML representa de forma correta essas rela\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1170399,"hashId":"b37e456b05aef806ae73d8f8207e0adc","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que CLY e CLZ sejam classes, e que ITX seja uma interface.<\/p><p align=\"justify\">Sejam as seguintes rela\u00e7\u00f5es entre esses elementos de modelagem:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u2022 CLZ \u00e9 uma subclasse de CL<\/p><p align=\"justify\">\u2022 CLZ realiza ITX<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual diagrama de classes UML representa de forma correta essas rela\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":4190002,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4190000,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39805\/AAAA.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4190001,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39805\/BBBB.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4190002,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39805\/CCCC.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4190003,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39805\/DDDD.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4190004,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39805\/EEEEE.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1170399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":39961,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1175696,"hashId":"77080e71e66049ffd1907ecc937f491d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o\r\nOr\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":4214984,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e rubrica, especificando a previs\u00e3o inicial, a receita realizada e o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":4214981,"corpo":"<p align=justify>Demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica\r\ne rubrica, especificando a previs\u00e3o inicial, a receita realizada\r\ne o saldo, que corresponde ao excesso ou insufici\u00eancia de\r\narrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica, grupo de natureza e elemento da despesa discriminando a dota\u00e7\u00e3o inicial, as despesas empenhadas, l\u00edquidas, pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.","id":4214982,"corpo":"<p align=justify>Demonstrar\u00e1 as despesas por categoria econ\u00f4mica, grupo de\r\nnatureza e elemento da despesa discriminando a dota\u00e7\u00e3o\r\ninicial, as despesas empenhadas, l\u00edquidas, pagas e o saldo\r\nda dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No momento inicial da execu\u00e7\u00e3o, muitas vezes apresenta super\u00e1vit ou d\u00e9ficit entre a receita prevista e despesa fixada, contudo, ap\u00f3s iniciada a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, dever\u00e1 ocorrer o equil\u00edbrio.","id":4214983,"corpo":"<p align=justify>No momento inicial da execu\u00e7\u00e3o, muitas vezes apresenta\r\nsuper\u00e1vit ou d\u00e9ficit entre a receita prevista e despesa fixada,\r\ncontudo, ap\u00f3s iniciada a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, dever\u00e1\r\nocorrer o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas Notas Explicativas do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio devem constar a utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro e a reabertura de cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, bem como suas influ\u00eancias no resultado or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4214984,"corpo":"<p align=justify>Nas Notas Explicativas do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio devem\r\nconstar a utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro e a reabertura de\r\ncr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, bem como suas\r\ninflu\u00eancias no resultado or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de anexos para esclarecimentos a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro e de reabertura de cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, bem como suas influ\u00eancias no resultado or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4214985,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de anexos para esclarecimentos\r\na respeito da utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro e de reabertura\r\nde cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, bem como suas\r\ninflu\u00eancias no resultado or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Notas Explicativas","oab":false,"nome":"Notas Explicativas","pai":412328,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412332,"slug":"contabilidade-publica-notas-explicativas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1175696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica","id":16936}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":36783,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica","id":16936},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-especifica-prova-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Espec\u00edfica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066735,"hashId":"4e6852f39d6c0f65b421af16368e5d56","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36783\/49.gif\">","resposta":3744260,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,41","id":3744260,"corpo":"7,41","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,21","id":3744261,"corpo":"7,21","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,32","id":3744262,"corpo":"7,32","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,24","id":3744263,"corpo":"7,24","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,59","id":3744264,"corpo":"6,59","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380898,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/1066735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Geral, Gest\u00e3o Rural, Empreendedorismo, Associativismo e Cooperativismo","id":17058},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica","id":17062},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia El\u00e9trica","id":17063},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica","id":17073},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 02","id":17066},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01","id":17070},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/Libras","id":17079},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Infraestrutura - Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17082},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":17084},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a locu\u00e7\u00e3o \u201cDOS EPIT\u00c1FIOS\u201d pode-se afirmar que, sintaticamente, funciona como","provas":[{"id":38277,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":17046},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"},{"id":38282,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":38297,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":17047},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":38303,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":38309,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":38312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":38314,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Geral, Gest\u00e3o Rural, Empreendedorismo, Associativismo e Cooperativismo","id":17058},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-geral-gestao-rural-empreendedorismo-associativismo-e-cooperativismo","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Geral, Gest\u00e3o Rural, Empreendedorismo, Associativismo e Cooperativismo - 2019"},{"id":38319,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica","id":17062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-processos-industriais-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":38323,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia El\u00e9trica","id":17063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-processos-industriais-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia El\u00e9trica - 2019"},{"id":38325,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica","id":17073},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-processos-industriais-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":38334,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2019"},{"id":38337,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 02","id":17066},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-perfil-02","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 02 - 2019"},{"id":38348,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01","id":17070},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-perfil-01","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01 - 2019"},{"id":38352,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia - 2019"},{"id":38357,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/Libras","id":17079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-portuguesa-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/Libras - 2019"},{"id":38361,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2019"},{"id":38368,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Infraestrutura - Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":17082},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-infraestrutura-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Infraestrutura - Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2019"},{"id":38372,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":17084},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2019"},{"id":38381,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1109861,"hashId":"a17d069ea3c2d15a070dacb3464eeb67","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre a locu\u00e7\u00e3o \u201cDOS EPIT\u00c1FIOS\u201d pode-se afirmar que,\r\nsintaticamente, funciona como<\/p>","resposta":3937677,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal restritivo de \u201cFILOSOFIA\u201d.","id":3937677,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal restritivo de \u201cFILOSOFIA\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposto especificativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.","id":3937678,"corpo":"<p align=justify>aposto especificativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento nominal de \u201cFILOSOFIA\u201d.","id":3937679,"corpo":"<p align=justify>complemento nominal de \u201cFILOSOFIA\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal explicativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.","id":3937680,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal explicativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aposto explicativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.","id":3937681,"corpo":"<p align=justify>aposto explicativo de \u201cFILOSOFIA\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II PARA AS QUEST\u00d5ES 11 A 20\tFILOSOFIA DOS EPIT\u00c1FIOSSa\u00ed, afastando-me dos grupos, e fingindo ler osepit\u00e1fios. E, ali\u00e1s, gosto dos epit\u00e1fios; eles s\u00e3o, entre a gentecivilizada, uma express\u00e3o daquele pio e secreto egoismo queinduz o homem a arrancar \u00e0 morte um farrapo ao menos da5 sombra que passou. Da\u00ed vem, talvez, a tristeza inconsol\u00e1veldos que sabem os seus mortos na vala comum(*); parece-lhes que a podrid\u00e3o an\u00f4nima os alcan\u00e7a a eles mesmos.(Machado de Assis, Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)","id":386094,"enunciado":"<p>TEXTO II PARA AS QUEST\u00d5ES 11 A 20<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t<strong>FILOSOFIA DOS EPIT\u00c1FIOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00ed, afastando-me dos grupos, e fingindo ler os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">epit\u00e1fios. E, ali\u00e1s, gosto dos epit\u00e1fios; eles s\u00e3o, entre a gente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">civilizada, uma express\u00e3o daquele pio e secreto egoismo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">induz o homem a arrancar \u00e0 morte um farrapo ao menos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sombra que passou. Da\u00ed vem, talvez, a tristeza inconsol\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos que sabem os seus mortos na vala comum(*); parece-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lhes que a podrid\u00e3o an\u00f4nima os alcan\u00e7a a eles mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(Machado de Assis, Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1109861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola, o planejamento do professor tem espa\u00e7o fundamental nas discuss\u00f5es e reflex\u00f5es coletivas. Sobre este assunto \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":77188,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:20:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2336905,"hashId":"35c5648e0f04b0d4c8175badeece953a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, o planejamento do professor tem espa\u00e7o fundamental nas discuss\u00f5es e reflex\u00f5es coletivas. Sobre este assunto \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9235211,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento tornou-se obrigat\u00f3rio nas escolas a partir de 1960, por for\u00e7a de lei nacional, como forma de investigar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula.","id":9235207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento tornou-se obrigat\u00f3rio nas escolas a partir de 1960, por for\u00e7a de lei nacional, como forma de investigar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento \u00e9 de livre iniciativa, se o profissional n\u00e3o desejar realiz\u00e1-lo n\u00e3o modifica o contexto pedag\u00f3gico, visto que \u00e9 na atua\u00e7\u00e3o do professor que se constr\u00f3i a rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.","id":9235208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 de livre iniciativa, se o profissional n\u00e3o desejar realiz\u00e1-lo n\u00e3o modifica o contexto pedag\u00f3gico, visto que \u00e9 na atua\u00e7\u00e3o do professor que se constr\u00f3i a rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento docente \u00e9 obrigat\u00f3rio, devendo ser apresentado semanalmente para coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica ou dire\u00e7\u00e3o da escola e somente ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o destes, poder\u00e1 ser colocado em pr\u00e1tica com os alunos.","id":9235209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento docente \u00e9 obrigat\u00f3rio, devendo ser apresentado semanalmente para coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica ou dire\u00e7\u00e3o da escola e somente ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o destes, poder\u00e1 ser colocado em pr\u00e1tica com os alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar se refere a definir um caminho inflex\u00edvel a ser seguido, onde conte\u00fados s\u00e3o organizados de forma sistem\u00e1tica e as avalia\u00e7\u00f5es definidas de forma a mensurar numericamente o desempenho de todos os alunos.","id":9235210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar se refere a definir um caminho inflex\u00edvel a ser seguido, onde conte\u00fados s\u00e3o organizados de forma sistem\u00e1tica e as avalia\u00e7\u00f5es definidas de forma a mensurar numericamente o desempenho de todos os alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejar \u00e9 tra\u00e7ar um caminho a ser seguido, onde estrat\u00e9gias conte\u00fados e avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstos de forma a organizar o trabalho pedag\u00f3gico. Pensado para ser flex\u00edvel e partindo dos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos o planejamento apresenta ao docente as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desencadeadas.","id":9235211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar \u00e9 tra\u00e7ar um caminho a ser seguido, onde estrat\u00e9gias conte\u00fados e avalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstos de forma a organizar o trabalho pedag\u00f3gico. Pensado para ser flex\u00edvel e partindo dos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos o planejamento apresenta ao docente as possibilidades de atua\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desencadeadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do movimento de Inclus\u00e3o iniciado na d\u00e9cada de 90, v\u00e1rias pol\u00edticas inclusivas foram se constituindo instrumentos de garantia de direitos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. No Brasil, a Lei de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) destina-se a assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades fundamentais pela pessoa com defici\u00eancia, visando a sua inclus\u00e3o educacional, social e a cidadania. De acordo com a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia considera-se: I- Pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental ou sensorial, onde as limita\u00e7\u00f5es decorrentes das defici\u00eancias causam dificuldades em \u00e1reas espec\u00edficas. II- Tecnologia assistiva ou ajudas t\u00e9cnicas: produtos, equipamentos, dispositivos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, visando a sua autonomia, independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social. III- Comunica\u00e7\u00e3o: forma de intera\u00e7\u00e3o dos alunos surdos, desenvolvida por meio da L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 Libras, a qual reconhece como primeira l\u00edngua (L1) a l\u00edngua gestual e como segunda l\u00edngua (L2) a l\u00edngua oral. IV- Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes, da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77185,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2336683,"hashId":"6c83b6fe614667eb5e30053c237ab399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do movimento de Inclus\u00e3o iniciado na d\u00e9cada de 90, v\u00e1rias pol\u00edticas inclusivas foram se constituindo instrumentos de garantia de direitos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. No Brasil, a Lei de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) destina-se a assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades fundamentais pela pessoa com defici\u00eancia, visando a sua inclus\u00e3o educacional, social e a cidadania. De acordo com a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia considera-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental ou sensorial, onde as limita\u00e7\u00f5es decorrentes das defici\u00eancias causam dificuldades em \u00e1reas espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Tecnologia assistiva ou ajudas t\u00e9cnicas: produtos, equipamentos, dispositivos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, visando a sua autonomia, independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Comunica\u00e7\u00e3o: forma de intera\u00e7\u00e3o dos alunos surdos, desenvolvida por meio da L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 Libras, a qual reconhece como primeira l\u00edngua (L1) a l\u00edngua gestual e como segunda l\u00edngua (L2) a l\u00edngua oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes, da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9234099,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III e IV est\u00e3o corretas.","id":9234097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III e IV est\u00e3o corretas.","id":9234098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":9234099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II e III est\u00e3o corretas.","id":9234100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II e III est\u00e3o corretas.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":9234101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Salas de Recursos Multifuncionais s\u00e3o espa\u00e7os da escola onde se realiza o Atendimento Educacional Especializado para alunos p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial. Para atuar neste atendimento o professor deve ter forma\u00e7\u00e3o inicial que o habilite para a doc\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a Educa\u00e7\u00e3o Especial. Segundo as Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o professor deste atendimento tem como atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":77185,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-12 22:22:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2336690,"hashId":"93286abc2beb0b9f76bf722f76e85ac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Salas de Recursos Multifuncionais s\u00e3o espa\u00e7os da escola onde se realiza o Atendimento Educacional Especializado para alunos p\u00fablico alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial. Para atuar neste atendimento o professor deve ter forma\u00e7\u00e3o inicial que o habilite para a doc\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a Educa\u00e7\u00e3o Especial. Segundo as Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o professor deste atendimento tem como atribui\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9234132,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar, identificar e diagnosticar os tipos de defici\u00eancias e transtornos apresentados pelos alunos.","id":9234132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar, identificar e diagnosticar os tipos de defici\u00eancias e transtornos apresentados pelos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar, elaborar, produzir e organizar servi\u00e7os, recursos pedag\u00f3gicos, de acessibilidade e estrat\u00e9gias considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.","id":9234133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, elaborar, produzir e organizar servi\u00e7os, recursos pedag\u00f3gicos, de acessibilidade e estrat\u00e9gias considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos p\u00fablico-alvo da Educa\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar e executar plano de Atendimento Educacional Especializado, avaliando a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade.","id":9234134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e executar plano de Atendimento Educacional Especializado, avaliando a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar o tipo e o n\u00famero de atendimentos aos alunos na sala de recursos multifuncionais.","id":9234135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar o tipo e o n\u00famero de atendimentos aos alunos na sala de recursos multifuncionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acompanhar a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade na sala de aula comum do ensino regular, bem como em outros ambientes da escola.","id":9234136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade na sala de aula comum do ensino regular, bem como em outros ambientes da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Junior e Gildevan, irm\u00e3os, ambos advogados, estavam trabalhando em um caso importante de Direito Tribut\u00e1rio que envolvia conhecimento sobre a capacidade tribut\u00e1ria. Durante as conversas para resolu\u00e7\u00e3o do caso, J\u00fanior falou para Gildevan que a capacidade tribut\u00e1ria passiva depende de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. Gildevan contradisse seu irm\u00e3o e sustentou que na verdade a capacidade tribut\u00e1ria passiva independe de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73233,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2225389,"hashId":"58f370d54bdc155047942f98414abe3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Junior e Gildevan, irm\u00e3os, ambos advogados, estavam trabalhando em um caso importante de Direito Tribut\u00e1rio que envolvia conhecimento sobre a capacidade tribut\u00e1ria. Durante as conversas para resolu\u00e7\u00e3o do caso, J\u00fanior falou para Gildevan que a capacidade tribut\u00e1ria passiva depende de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. Gildevan contradisse seu irm\u00e3o e sustentou que na verdade a capacidade tribut\u00e1ria passiva independe de estar a pessoa jur\u00eddica regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8749441,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Junior tem raz\u00e3o.","id":8749438,"corpo":"<p>Junior tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum dos dois tem raz\u00e3o.","id":8749439,"corpo":"<p>Nenhum dos dois tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam raz\u00e3o.","id":8749440,"corpo":"<p>Ambos t\u00eam raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gildevan tem raz\u00e3o.","id":8749441,"corpo":"<p>Gildevan tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"}],"slug":"direito-tributario\/2225389","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Prefeito Municipal, por meio de um decreto, decidiu criar um Conselho de Contas, com a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos em cargos em comiss\u00e3o e representantes da sociedade civil, com a finalidade de fiscalizar as finan\u00e7as e gastos dos Munic\u00edpios, sendo que o referido decreto prev\u00ea que os Conselheiros ser\u00e3o remunerados pela Prefeitura. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que esse Conselho","provas":[{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007159,"hashId":"56ddc7f374f8c0c2022c59d6dcfc6f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Prefeito Municipal, por meio de um decreto, decidiu criar um Conselho de Contas, com a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos em cargos em comiss\u00e3o e representantes da sociedade civil, com a finalidade de fiscalizar as finan\u00e7as e gastos dos Munic\u00edpios, sendo que o referido decreto prev\u00ea que os Conselheiros ser\u00e3o remunerados pela Prefeitura. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que esse Conselho<\/p>","resposta":7807886,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional por ter sido institu\u00eddo por meio de decreto do Prefeito, quando o correto seria ter sido criado por meio de lei municipal.","id":7807883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional por ter sido institu\u00eddo por meio de decreto do Prefeito, quando o correto seria ter sido criado por meio de lei municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional, uma vez que tem por objetivo aperfei\u00e7oar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das contas do Munic\u00edpio e prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na sua composi\u00e7\u00e3o.","id":7807884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional, uma vez que tem por objetivo aperfei\u00e7oar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das contas do Munic\u00edpio e prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional na sua cria\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poderia prever que a remunera\u00e7\u00e3o dos conselheiros seja feita por meio de recursos p\u00fablicos.","id":7807885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional na sua cria\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poderia prever que a remunera\u00e7\u00e3o dos conselheiros seja feita por meio de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional, pois a Carta Magna veda a cria\u00e7\u00e3o desse tipo de \u00f3rg\u00e3o em \u00e2mbito municipal.","id":7807886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional, pois a Carta Magna veda a cria\u00e7\u00e3o desse tipo de \u00f3rg\u00e3o em \u00e2mbito municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional por prever a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos em cargos de comiss\u00e3o como conselheiros.","id":7807887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional por prever a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos em cargos de comiss\u00e3o como conselheiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407654,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/2007159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 28\/10\/2018, o jornal Folha de S\u00e3o Paulo publicou um paralelo entre as propostas de dois candidatos \u00e0 presid\u00eancia do Brasil.No item Pol\u00edtica Externa, um dos candidatos incluiu:- Fortalecimento dos BRICS- Fortalecimento do MERCOSUL e UNASULAs alternativas a seguir apresentam estrat\u00e9gias para o cumprimento dessas propostas, exceto:","provas":[{"id":50186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1515856,"hashId":"8f4a8cf784f8db1169ad002541dca646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 28\/10\/2018, o jornal Folha de S\u00e3o Paulo publicou um paralelo entre as propostas de dois candidatos \u00e0 presid\u00eancia do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No item Pol\u00edtica Externa, um dos candidatos incluiu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Fortalecimento dos BRICS<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Fortalecimento do MERCOSUL e UNASUL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir apresentam estrat\u00e9gias para o cumprimento dessas propostas, exceto:<\/p>","resposta":5661713,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliar os la\u00e7os comerciais com pa\u00edses emergentes, a despeito de sua localiza\u00e7\u00e3o continental.","id":5661711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar os la\u00e7os comerciais com pa\u00edses emergentes, a despeito de sua localiza\u00e7\u00e3o continental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprofundar e amadurecer a associa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica derivada do desejo de reaproxima\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica entre Brasil e Argentina.","id":5661712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprofundar e amadurecer a associa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica derivada do desejo de reaproxima\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica entre Brasil e Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fortalecer grupos formados por pa\u00edses latino-americanos que se op\u00f5em ao neoliberalismo.","id":5661713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer grupos formados por pa\u00edses latino-americanos que se op\u00f5em ao neoliberalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investir na integra\u00e7\u00e3o f\u00edsica de pa\u00edses latino-americanos que direcionam suas trocas externas para apenas um dos oceanos que banham o subcontinente.","id":5661714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investir na integra\u00e7\u00e3o f\u00edsica de pa\u00edses latino-americanos que direcionam suas trocas externas para apenas um dos oceanos que banham o subcontinente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1515856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para investigar a hist\u00f3ria da UFPA durante o governo militar, foi organizado um projeto de pesquisa denominado Os Anos de Chumbo na UFPA: mem\u00f3ria, hist\u00f3ria, trauma e cultura educacional (1964-1985) com o objetivo de fazer o levantamento documental no arquivo central da universidade, no acervo fotogr\u00e1fico da Biblioteca Central e do Museu, bem como o de registrar depoimentos de professores, ex-alunos e servidores que foram atingidos por atos do governo militar ou das administra\u00e7\u00f5es superiores da UFPA que provocaram viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos. Uma das ideias centrais do projeto foi construir um acervo digital com depoimentos para que eles servissem de fonte para a escrita da hist\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o. Esse projeto est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o e pretende produzir document\u00e1rios sobre os temas relatados pelas testemunhas\u201d. Fonte: Edilza. A Comiss\u00e3o da Verdade na Universidade Federal do Par\u00e1: a cria\u00e7\u00e3o de um acervo digital com testemunhos de viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos. Hist\u00f3ria Oral, v. 21, n. 2, p. 109-129, jul.\/dez. 2018. Sobre a Hist\u00f3ria do Tempo Presente, fontes orais e o trecho destacado acima, afirma-se que: ","provas":[{"id":51675,"cargo":{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-i-historia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor I - Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1562208,"hashId":"e6a423b14b72d7385458bc1b8cc3faf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para investigar a hist\u00f3ria da UFPA durante o governo militar, foi organizado um projeto de pesquisa denominado <em>Os Anos de Chumbo na UFPA: mem\u00f3ria, hist\u00f3ria, trauma e cultura educacional <\/em>(1964-1985) com o objetivo de fazer o levantamento documental no arquivo central da universidade, no acervo fotogr\u00e1fico da Biblioteca Central e do Museu, bem como o de registrar depoimentos de professores, ex-alunos e servidores que foram atingidos por atos do governo militar ou das administra\u00e7\u00f5es superiores da UFPA que provocaram viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos. Uma das ideias centrais do projeto foi construir um acervo digital com depoimentos para que eles servissem de fonte para a escrita da hist\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o. Esse projeto est\u00e1 em fase de conclus\u00e3o e pretende produzir document\u00e1rios sobre os temas relatados pelas testemunhas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Edilza. A Comiss\u00e3o da Verdade na Universidade Federal do Par\u00e1: a cria\u00e7\u00e3o de um acervo digital com testemunhos de viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos. Hist\u00f3ria Oral, v. 21, n. 2, p. 109-129, jul.\/dez. 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Hist\u00f3ria do Tempo Presente, fontes orais e o trecho destacado acima, afirma-se que: <\/p>","resposta":5853547,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria do Tempo Presente buscou firmar sua legitima\u00e7\u00e3o principalmente ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial, pois o acesso \u00e0s fontes orais daquele acontecimento tornou proeminente a quest\u00e3o do testemunho. ","id":5853545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria do Tempo Presente buscou firmar sua legitima\u00e7\u00e3o principalmente ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial, pois o acesso \u00e0s fontes orais daquele acontecimento tornou proeminente a quest\u00e3o do testemunho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o debate mais profundo sobre a Hist\u00f3ria do Tempo Presente, o cruzamento de fontes orais com as fontes escritas deixou de ser importante para a constru\u00e7\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. ","id":5853546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o debate mais profundo sobre a Hist\u00f3ria do Tempo Presente, o cruzamento de fontes orais com as fontes escritas deixou de ser importante para a constru\u00e7\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetos de pesquisa como Os Anos de Chumbo na UFPA: mem\u00f3ria, hist\u00f3ria, trauma e cultura educacional (1964- 1985) reafirmam a relev\u00e2ncia da hist\u00f3ria oral em registrar as narrativas para a constru\u00e7\u00e3o de memoriais, individuais e coletivas. ","id":5853547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos de pesquisa como <em>Os Anos de Chumbo na UFPA: mem\u00f3ria, hist\u00f3ria, trauma e cultura educacional <\/em>(1964- 1985) reafirmam a relev\u00e2ncia da hist\u00f3ria oral em registrar as narrativas para a constru\u00e7\u00e3o de memoriais, individuais e coletivas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por conta da profus\u00e3o de fontes desenvolvidas nos tempos atuais, como documentos audiovisuais, fotografias e filmes, n\u00e3o cabe ao historiador produzir as suas pr\u00f3prias.","id":5853548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por conta da profus\u00e3o de fontes desenvolvidas nos tempos atuais, como documentos audiovisuais, fotografias e filmes, n\u00e3o cabe ao historiador produzir as suas pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1562208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise da proposta pedag\u00f3gica dos Institutos Federais, realizada por Pacheco (2011, p. 14-15), observe as proposi\u00e7\u00f5es e verifique quais s\u00e3o VERDADEIRAS (V) e quais s\u00e3o FALSAS (F): ( ) Sua orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve recusar o conhecimento exclusivamente enciclop\u00e9dico, assentando-se no pensamento anal\u00edtico, buscando uma forma\u00e7\u00e3o profissional mais abrangente e flex\u00edvel. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica verticalizada, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 superior, \u00e9 um dos fundamentos dos Institutos Federais. ( )Devem se ater a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica como mera instrumentalizadora de pessoas para ocupa\u00e7\u00f5es determinadas por um mercado. ( ) Derrubar as barreiras entre o ensino t\u00e9cnico e o cient\u00edfico, articulando trabalho, ci\u00eancia e cultura na perspectiva da emancipa\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 um dos objetivos basilares dos Institutos Federais. ( ) A organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica verticalizada dificulta aos docentes atuarem em diferentes n\u00edveis de ensino. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":57539,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-08 09:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1744188,"hashId":"ec8ac0d44d0341822e1f6f821edddac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise da proposta pedag\u00f3gica dos Institutos Federais, realizada por Pacheco (2011, p. 14-15), observe as proposi\u00e7\u00f5es e verifique quais s\u00e3o <strong>VERDADEIRAS (V)<\/strong> e quais s\u00e3o <strong>FALSAS (F)<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve recusar o conhecimento exclusivamente enciclop\u00e9dico, assentando-se no pensamento anal\u00edtico, buscando uma forma\u00e7\u00e3o profissional mais abrangente e flex\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica verticalizada, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 superior, \u00e9 um dos fundamentos dos Institutos Federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Devem se ater a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica como mera instrumentalizadora de pessoas para ocupa\u00e7\u00f5es determinadas por um mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Derrubar as barreiras entre o ensino t\u00e9cnico e o cient\u00edfico, articulando trabalho, ci\u00eancia e cultura na perspectiva da emancipa\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 um dos objetivos basilares dos Institutos Federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica verticalizada dificulta aos docentes atuarem em diferentes n\u00edveis de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo:<\/p>","resposta":6632395,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u2013 F\u2013 F\u2013 V\u2013 V","id":6632393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 F\u2013 F\u2013 V\u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V ","id":6632394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013 V\u2013 V\u2013 F\u2013 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u2013 V\u2013 F\u2013 V\u2013 F","id":6632395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 V\u2013 F\u2013 V\u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013 F\u2013 V\u2013 F\u2013 V","id":6632396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u2013 F\u2013 V\u2013 F\u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u2013 F\u2013 F\u2013 V\u2013 F","id":6632397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 F\u2013 F\u2013 V\u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":17865}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique se as senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F), quanto a classifica\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de mensura\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel: i) N\u00famero de nascidos vivos em certo hospital: Vari\u00e1vel quantitativa discreta, n\u00edvel raz\u00e3o; ii) Desfecho de uma doen\u00e7a (curado, n\u00e3o curado): Vari\u00e1vel qualitativa, n\u00edvel ordinal; iii) Concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua: Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua, n\u00edvel intervalar.","provas":[{"id":41697,"cargo":{"descricao":"Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":17865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-mestrado-profissional-em-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 08:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1237277,"hashId":"9712d0e35c95b20250a0ef2bfb18a459","enunciado":"<p align=\"justify\">Verifique se as senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F), quanto a classifica\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de\r\nmensura\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel:<\/p><p align=\"justify\">\r\ni) N\u00famero de nascidos vivos em certo hospital: Vari\u00e1vel quantitativa discreta, n\u00edvel raz\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">ii) Desfecho de uma doen\u00e7a (curado, n\u00e3o curado): Vari\u00e1vel qualitativa, n\u00edvel ordinal;<\/p><p align=\"justify\">\r\niii) Concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua: Vari\u00e1vel quantitativa cont\u00ednua, n\u00edvel intervalar.<\/p>","resposta":4472117,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F","id":4472117,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":4472118,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F","id":4472119,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":4472120,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":4472121,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Tipos de vari\u00e1veis","oab":false,"nome":"Tipos de vari\u00e1veis","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416497,"slug":"estatistica-tipos-de-variaveis"}],"slug":"estatistica\/1237277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apolo abandonou sua m\u00e3e, que \u00e9 idosa, em um hospital, porque ela se encontrava gravemente enferma, n\u00e3o mais retornando para busc\u00e1-la. No entanto, a idosa veio a se recuperar, e outro parente veio a abrig\u00e1-la quando esta saiu do hospital. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando apenas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, segundo o Estatuto do Idoso, Apolo","provas":[{"id":42773,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1275786,"hashId":"b6d7348968d5f9e942498c973aa0e321","enunciado":"<p align=justify>Apolo abandonou sua m\u00e3e, que \u00e9 idosa, em um hospital,\r\nporque ela se encontrava gravemente enferma, n\u00e3o mais\r\nretornando para busc\u00e1-la. No entanto, a idosa veio a se\r\nrecuperar, e outro parente veio a abrig\u00e1-la quando esta\r\nsaiu do hospital. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando\r\napenas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, segundo\r\no Estatuto do Idoso, Apolo<\/p>","resposta":4632080,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu nenhum crime, uma vez que cumpriu com o seu dever de filho ao levar sua m\u00e3e ao hospital quando esta se encontrava enferma.","id":4632079,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cometeu nenhum crime, uma vez que cumpriu\r\ncom o seu dever de filho ao levar sua m\u00e3e ao hospital\r\nquando esta se encontrava enferma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cometeu um crime previsto no Estatuto, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":4632080,"corpo":"<p align=justify>cometeu um crime previsto no Estatuto, sujeito \u00e0\r\npena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometeu um crime previsto no Estatuto, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido uma vez que a sua m\u00e3e veio a se recuperar.","id":4632081,"corpo":"<p align=justify>cometeu um crime previsto no Estatuto, mas n\u00e3o ser\u00e1\r\npunido uma vez que a sua m\u00e3e veio a se recuperar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometeu um crime previsto no Estatuto, mas este prev\u00ea que a pena poder\u00e1 deixar de ser aplicada, tendo em vista que a sua m\u00e3e se recuperou e outro parente a abrigou.","id":4632082,"corpo":"<p align=justify>cometeu um crime previsto no Estatuto, mas este\r\nprev\u00ea que a pena poder\u00e1 deixar de ser aplicada,\r\ntendo em vista que a sua m\u00e3e se recuperou e outro\r\nparente a abrigou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cometeu o crime de abandono material previsto no Estatuto, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, mas com atenuante em raz\u00e3o de que sua m\u00e3e n\u00e3o sofreu les\u00e3o.","id":4632083,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de abandono material previsto no\r\nEstatuto, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, mas com atenuante\r\nem raz\u00e3o de que sua m\u00e3e n\u00e3o sofreu les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1275786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto do Idoso, deixar de prestar assist\u00eancia ao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal, em situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, \u00e9 um crime sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o e multa. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar, nesse caso, que","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1287236,"hashId":"9f4420168ca6541927a697e00f933145","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Estatuto do Idoso, deixar de prestar assist\u00eancia\r\nao idoso, quando poss\u00edvel faz\u00ea-lo sem risco pessoal,\r\nem situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo, \u00e9 um crime sujeito\r\n\u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o e multa. Nesse sentido, \u00e9 correto\r\nafirmar, nesse caso, que<\/p>","resposta":4680808,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente fica isento da pena, se da omiss\u00e3o n\u00e3o resultar les\u00e3o corporal grave ou morte.","id":4680807,"corpo":"<p align=justify>o agente fica isento da pena, se da omiss\u00e3o n\u00e3o\r\nresultar\r\nles\u00e3o corporal grave ou morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pena \u00e9 aumentada da metade, se da omiss\u00e3o resultar les\u00e3o corporal de natureza grave.","id":4680808,"corpo":"<p align=justify>a pena \u00e9 aumentada da metade, se da omiss\u00e3o resultar\r\nles\u00e3o corporal de natureza grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pena \u00e9 aumentada da metade, se da omiss\u00e3o resultar a morte.","id":4680809,"corpo":"<p align=justify>a pena \u00e9 aumentada da metade, se da omiss\u00e3o\r\nresultar\r\na morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 aumento de pena em qualquer hip\u00f3tese.","id":4680810,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 aumento de pena em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pena \u00e9 aumentada em dois ter\u00e7os, se da omiss\u00e3o resultar morte.","id":4680811,"corpo":"<p align=justify>a pena \u00e9 aumentada em dois ter\u00e7os, se da omiss\u00e3o\r\nresultar morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1287236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a fibra \u00f3ptica monomodo:","provas":[{"id":54801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677273,"hashId":"9e2ec5ef12befde7525de1a1a207dce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> que corresponde a fibra \u00f3ptica monomodo:<\/p>","resposta":6330531,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por apresentar menos dispers\u00e3o, pode haver dist\u00e2ncias muito grandes entre retransmissores; a vantagem das fibras desse tipo \u00e9 a largura da banda oferecida, que garante velocidades maiores na troca de informa\u00e7\u00f5es.","id":6330531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por apresentar menos dispers\u00e3o, pode haver dist\u00e2ncias muito grandes entre retransmissores; a vantagem das fibras desse tipo \u00e9 a largura da banda oferecida, que garante velocidades maiores na troca de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse tipo de fibra \u00e9 mais recomendado para transmiss\u00f5es de curtas dist\u00e2ncias, pois garante apenas 300 metros de transmiss\u00f5es sem perdas.","id":6330532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de fibra \u00e9 mais recomendado para transmiss\u00f5es de curtas dist\u00e2ncias, pois garante apenas 300 metros de transmiss\u00f5es sem perdas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantem a emiss\u00e3o de v\u00e1rios sinais ao mesmo tempo (geralmente utilizam LEDs para a emiss\u00e3o); possui um n\u00facleo de 62,5 m\u00edcrons (mil\u00e9simos de mil\u00edmetro) de di\u00e2metro.","id":6330533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantem a emiss\u00e3o de v\u00e1rios sinais ao mesmo tempo (geralmente utilizam LEDs para a emiss\u00e3o); possui um n\u00facleo de 62,5 m\u00edcrons (mil\u00e9simos de mil\u00edmetro) de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6330534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"}],"slug":"informatica\/1677273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo:Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar, a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade (1\u00aa parte). Compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar fornecer subs\u00eddios verbalmente em audi\u00eancia, apenas, voltados para a ofendida, o agressor e os familiares, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas idosas (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1678449,"hashId":"9ae1f6b8696ea9340b803b954866cd0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar, a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade<\/em> (1\u00aa parte). <em>Compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar fornecer subs\u00eddios verbalmente em audi\u00eancia, apenas, voltados para a ofendida, o agressor e os familiares, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas idosas<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6334867,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6334867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6334868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6334869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6334870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1678449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":22773},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n. 12.772\/2012, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58072,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":22773},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2019-colegio-pedro-ii-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58073,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2019-colegio-pedro-ii-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1750169,"hashId":"004f835f61a32d0e8ea7356858e49694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Lei n. 12.772\/2012, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6659889,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cumprimento do interst\u00edcio de 18 (dezoito) meses de efetivo exerc\u00edcio em cada n\u00edvel \u00e9 um dos requisitos para a progress\u00e3o na Carreira de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico. ","id":6659887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cumprimento do interst\u00edcio de 18 (dezoito) meses de efetivo exerc\u00edcio em cada n\u00edvel \u00e9 um dos requisitos para a progress\u00e3o na Carreira de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ingresso nos cargos de provimento efetivo de Professor da Carreira de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico ocorrer\u00e1 sempre no N\u00edvel IV da Classe C I, mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":6659888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ingresso nos cargos de provimento efetivo de Professor da Carreira de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico ocorrer\u00e1 sempre no N\u00edvel IV da Classe C I, mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, ser\u00e1 admitida, observadas as condi\u00e7\u00f5es da regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de cada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino, a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o de cargos de dire\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.","id":6659889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, ser\u00e1 admitida, observadas as condi\u00e7\u00f5es da regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de cada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino, a percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o de cargos de dire\u00e7\u00e3o ou fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para os fins do disposto nesta lei, promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor para o n\u00edvel de vencimento imediatamente superior dentro da mesma classe, e progress\u00e3o, a passagem do servidor de um n\u00edvel para outro subsequente.","id":6659890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os fins do disposto nesta lei, promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor para o n\u00edvel de vencimento imediatamente superior dentro da mesma classe, e progress\u00e3o, a passagem do servidor de um n\u00edvel para outro subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400210,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-772-2012-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreiras-e-cargos-de-magisterio-federal-sobre-a-carreira-do-magisterio-superior-de-que-trata-a-lei-no-7-596-de-10-de-abril-de-1987-sobre-o-plano-de-carreira-e-cargos-de-magisterio-do-ensino"}],"slug":"legislacao-federal\/1750169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que traz o conceito de promo\u00e7\u00e3o conforme a Lei n\u00ba 12.772, de 28 de dezembro de 2012. ","provas":[{"id":57504,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2019-ufma-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-09 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751406,"hashId":"59827fc4c5511a496ff39171b4b5d6c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que traz o conceito de <u>promo\u00e7\u00e3o<\/u> conforme a Lei n\u00ba 12.772, de 28 de dezembro de 2012. <\/p>","resposta":6665730,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o ingresso no Conselho Permanente para Reconhecimento de Saberes e Compet\u00eancias no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. ","id":6665727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ingresso no Conselho Permanente para Reconhecimento de Saberes e Compet\u00eancias no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a passagem do servidor para o n\u00edvel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma classe ","id":6665728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a passagem do servidor para o n\u00edvel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma classe <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ingresso do servidor na carreira p\u00fablica, mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos.","id":6665729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ingresso do servidor na carreira p\u00fablica, mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a passagem do servidor de uma classe para outra subsequente.","id":6665730,"corpo":"<p>\u00c9 a passagem do servidor de uma classe para outra subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o por participa\u00e7\u00e3o em comiss\u00f5es julgadoras ou verificadoras relacionadas ao ensino, pesquisa ou extens\u00e3o. ","id":6665731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o por participa\u00e7\u00e3o em comiss\u00f5es julgadoras ou verificadoras relacionadas ao ensino, pesquisa ou extens\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400210,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-772-2012-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreiras-e-cargos-de-magisterio-federal-sobre-a-carreira-do-magisterio-superior-de-que-trata-a-lei-no-7-596-de-10-de-abril-de-1987-sobre-o-plano-de-carreira-e-cargos-de-magisterio-do-ensino"}],"slug":"legislacao-federal\/1751406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e ao instituto da prescri\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":36015,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2019-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044100,"hashId":"3b9292f03de64422df24a43b2edbc889","enunciado":"Quanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e ao instituto da prescri\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3654282,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crimes hediondos, a tortura, o tr\u00e1fico de drogas e o racismo s\u00e3o imprescrit\u00edveis.","id":3654280,"corpo":"Os crimes hediondos, a tortura, o tr\u00e1fico de drogas e o racismo\r\ns\u00e3o imprescrit\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penas restritivas de direito e a pena de multa prescrevem em dois anos quando cominadas isolada ou cumulativamente.","id":3654281,"corpo":"As penas restritivas de direito e a pena de multa prescrevem\r\nem dois anos quando cominadas isolada ou cumulativamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitar em julgado, a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre enquanto o condenado estiver preso por outro motivo.","id":3654282,"corpo":"Ap\u00f3s a senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitar em julgado, a\r\nprescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre enquanto o condenado estiver preso por\r\noutro motivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O oferecimento da den\u00fancia interrompe a prescri\u00e7\u00e3o; nos casos de crimes conexos que sejam objeto de um mesmo processo, a interrup\u00e7\u00e3o incidir\u00e1 considerando-se a pena de cada crime isoladamente.","id":3654283,"corpo":"O oferecimento da den\u00fancia interrompe a prescri\u00e7\u00e3o; nos casos\r\nde crimes conexos que sejam objeto de um mesmo processo,\r\na interrup\u00e7\u00e3o incidir\u00e1 considerando-se a pena de cada crime\r\nisoladamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de crimes conexos, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade de um crime impede, em rela\u00e7\u00e3o ao(s) outro(s), a agrava\u00e7\u00e3o da pena resultante da conex\u00e3o.","id":3654284,"corpo":"Nos casos de crimes conexos, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade de um\r\ncrime impede, em rela\u00e7\u00e3o ao(s) outro(s), a agrava\u00e7\u00e3o da pena\r\nresultante da conex\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377183,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas interruptivas","oab":false,"nome":"Causas interruptivas","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418772,"slug":"direito-penal-causas-interruptivas"}],"slug":"direito-penal\/1044100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe a todo servidor p\u00fablico conhecer os requisitos legais que disciplinam a atua\u00e7\u00e3o profissional, com vistas a manter uma conduta adequada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Dentre as principais normativas, temos a Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais; e o Decreto n\u00ba 1.171\/1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal. Tendo-os como par\u00e2metro, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.","provas":[{"id":36830,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36831,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36832,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36833,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36860,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36861,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-tecnologo-em-gestao-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36863,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36864,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16565},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-area-informatica-area-de-formacao-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1052911,"hashId":"1e0687d0af036c6814af8151348681e3","enunciado":"Cabe a todo servidor p\u00fablico conhecer os requisitos legais que disciplinam a atua\u00e7\u00e3o profissional, com vistas a manter uma conduta adequada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Dentre as principais normativas, temos a Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais; e o Decreto n\u00ba 1.171\/1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal. Tendo-os como par\u00e2metro, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.","resposta":3688404,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder, devendo a representa\u00e7\u00e3o ser encaminhada pela via hier\u00e1rquica e apreciada pela autoridade superior \u00e0quela contra a qual \u00e9 formulada, assegurando-se ao representando ampla defesa.","id":3688404,"corpo":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder, devendo a representa\u00e7\u00e3o ser encaminhada pela via hier\u00e1rquica e apreciada pela autoridade superior \u00e0quela contra a qual \u00e9 formulada, assegurando-se ao representando ampla defesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal ou administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, jamais podendo cumular-se as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.","id":3688405,"corpo":"O servidor responde civil, penal ou administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, jamais podendo cumular-se as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal ou administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, jamais podendo cumular-se as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.","id":3688406,"corpo":"O servidor responde civil, penal ou administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, jamais podendo cumular-se as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A publicidade de todo e qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.","id":3688407,"corpo":"A publicidade de todo e qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, salvo quando observadas as formalidades legais e n\u00e3o cometa qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","id":3688408,"corpo":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, salvo quando observadas as formalidades legais e n\u00e3o cometa qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378602,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/1052911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Turismo Gramadotur","sigla":"Gramadotur","id":5078,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta uma senten\u00e7a aberta com o quantificador universal \u00e9:","provas":[{"id":64653,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Turismo Gramadotur","sigla":"Gramadotur","id":5078,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"gramadotur-rs-2019-fundatec-contador-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Gramadotur - Contador - 2019"},{"id":64651,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Autarquia de Turismo Gramadotur","sigla":"Gramadotur","id":5078,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"gramadotur-rs-2019-fundatec-advogado-gabaritos-definitivos-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Gramadotur - Advogado - 2019"},{"id":64654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Autarquia de Turismo Gramadotur","sigla":"Gramadotur","id":5078,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"gramadotur-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Gramadotur - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1982430,"hashId":"0e6d6b716667668d03e68e1e95b33625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta uma senten\u00e7a aberta com o quantificador universal \u00e9:<\/p>","resposta":7695695,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul do Brasil tem fiscal ambiental.","id":7695691,"corpo":"<p>Algum dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul do Brasil tem fiscal ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo menos um dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul do Brasil faz auditoria das notas fiscais. ","id":7695692,"corpo":"<p>Pelo menos um dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul do Brasil faz auditoria das notas fiscais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe dentista no posto de sa\u00fade do munic\u00edpio de Gramado.","id":7695693,"corpo":"<p>Existe dentista no posto de sa\u00fade do munic\u00edpio de Gramado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns advogados do munic\u00edpio de Gramado fazem auditoria fiscal.","id":7695694,"corpo":"<p>Alguns advogados do munic\u00edpio de Gramado fazem auditoria fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Qualquer engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho pode participar da auditoria.","id":7695695,"corpo":"<p> Qualquer engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho pode participar da auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos l\u00f3gicos: nega\u00e7\u00e3o conjun\u00e7\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o exclusiva condicional bicondicional","id":484915,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos l\u00f3gicos: <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Csim\"><\/span> nega\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cwedge\"><\/span> conjun\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cvee\"><\/span> disjun\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Coplus\"> <\/span>disjun\u00e7\u00e3o exclusiva<\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Crightarrow\"><\/span> condicional<\/p><p><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/latex.codecogs.com\/gif.latex?%5Cleftrightarrow\"><\/span> bicondicional<\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Senten\u00e7as abertas e Fechadas","oab":false,"nome":"Senten\u00e7as abertas e Fechadas","pai":425260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411085,"slug":"raciocinio-logico-sentencas-abertas-e-fechadas"},{"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Universais Afirmativas","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Universais Afirmativas","pai":404264,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425294,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-universais-afirmativas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1982430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Transporte e Apoio","id":18440}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o anexo I do CTB, a parte da via, devidamente sinalizada e protegida, destinada ao uso de pedestres durante a travessia da mesma, \u00e9 denominada.","provas":[{"id":43553,"cargo":{"descricao":"Agente de Transporte e Apoio","id":18440},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-agente-de-transporte-e-apoio","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Agente de Transporte e Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1304345,"hashId":"b310882dbf7ab8d44345bef8c69f0bf0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o anexo I do CTB, a parte da via,\r\ndevidamente sinalizada e protegida, destinada ao uso de\r\npedestres durante a travessia da mesma, \u00e9 denominada.<\/p>","resposta":4757151,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passeio.","id":4757148,"corpo":"<p align=justify>passeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cal\u00e7ada.","id":4757149,"corpo":"<p align=justify>cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faixa de pedestre.","id":4757150,"corpo":"<p align=justify>faixa de pedestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ref\u00fagio.","id":4757151,"corpo":"<p align=justify>ref\u00fagio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faixa zebrada.","id":4757152,"corpo":"<p align=justify>faixa zebrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1304345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No par\u00e1grafo 1o do Art. 18 da Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000, est\u00e1 estabelecido que os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como:","provas":[{"id":72418,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2258147,"hashId":"c6a9cc43dac665138c2922e112751248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No par\u00e1grafo 1o do Art. 18 da Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000, est\u00e1 estabelecido que os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como:<\/p>","resposta":8887294,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adicionais excedentes.","id":8887290,"corpo":"<p>adicionais excedentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encargos Sociais.","id":8887291,"corpo":"<p>encargos Sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00f5es.","id":8887292,"corpo":"<p>gratifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo Er\u00e1rio.","id":8887293,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00f5es recolhidas pelo Er\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outras Despesas de Pessoal.","id":8887294,"corpo":"<p>outras Despesas de Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesa com Pessoal","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411662,"slug":"direito-financeiro-despesa-com-pessoal"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2258147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto-lei no 201\/67, constitui infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa de Prefeito Municipal, sujeita ao julgamento pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionada com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato,","provas":[{"id":75846,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2289842,"hashId":"80bbe7fd862754f30a18effda21a7aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Decreto-lei n<sup>o<\/sup> 201\/67, constitui infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa de Prefeito Municipal, sujeita ao julgamento pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionada com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato,<\/p>","resposta":9024157,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alienar ou onerar bens im\u00f3veis, ou rendas municipais, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, ou em desacordo com a lei.","id":9024154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alienar ou onerar bens im\u00f3veis, ou rendas municipais, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, ou em desacordo com a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar de fornecer certid\u00f5es de atos ou contratos municipais, dentro do prazo estabelecido em lei.","id":9024155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de fornecer certid\u00f5es de atos ou contratos municipais, dentro do prazo estabelecido em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nomear, admitir ou designar servidor, contra expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei.","id":9024156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nomear, admitir ou designar servidor, contra expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descumprir o or\u00e7amento aprovado para o exerc\u00edcio financeiro.","id":9024157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descumprir o or\u00e7amento aprovado para o exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adquirir bens, ou realizar servi\u00e7os e obras, sem concorr\u00eancia ou coleta de pre\u00e7os, nos casos exigidos em lei.","id":9024158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adquirir bens, ou realizar servi\u00e7os e obras, sem concorr\u00eancia ou coleta de pre\u00e7os, nos casos exigidos em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei","oab":false,"nome":"Decreto-lei","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418555,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que prev\u00ea a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, sobre a educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":75846,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290033,"hashId":"8b43cee282c4f888719dd7051e100e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do que prev\u00ea a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, sobre a educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9025111,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 garantida tal modalidade de ensino de forma gratuita \u00e0s crian\u00e7as a partir de 6 anos de idade completos, sendo facultado que, para aquelas entre 4 e 6 anos incompletos, os munic\u00edpios ofere\u00e7am essa modalidade de educa\u00e7\u00e3o de forma gratuita.","id":9025109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 garantida tal modalidade de ensino de forma gratuita \u00e0s crian\u00e7as a partir de 6 anos de idade completos, sendo facultado que, para aquelas entre 4 e 6 anos incompletos, os munic\u00edpios ofere\u00e7am essa modalidade de educa\u00e7\u00e3o de forma gratuita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sistemas de educa\u00e7\u00e3o Estadual e Federal devem manter a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as a partir de 5 anos completos. ","id":9025110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas de educa\u00e7\u00e3o Estadual e Federal devem manter a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as a partir de 5 anos completos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no contexto da educa\u00e7\u00e3o escolar, a educa\u00e7\u00e3o infantil se insere no grupo de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9025111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no contexto da educa\u00e7\u00e3o escolar, a educa\u00e7\u00e3o infantil se insere no grupo de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil tem como finalidade apenas o desenvolvimento integral da crian\u00e7a entre 4 e 6 anos incompletos, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":9025112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o infantil tem como finalidade apenas o desenvolvimento integral da crian\u00e7a entre 4 e 6 anos incompletos, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o infantil deve ser em n\u00edvel superior, no curso de licenciatura plena, n\u00e3o sendo admitido que profissionais formados apenas no magist\u00e9rio, em grau de ensino m\u00e9dio, atuem nessa modalidade de ensino.","id":9025113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o infantil deve ser em n\u00edvel superior, no curso de licenciatura plena, n\u00e3o sendo admitido que profissionais formados apenas no magist\u00e9rio, em grau de ensino m\u00e9dio, atuem nessa modalidade de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas. A1102203304405 6 Assinale a alternativa com o resultado a ser apresentado na c\u00e9lula A6, ao se inserir a f\u00f3rmula =OU(A1=0;A2=20;A3&lt;=30;A4&lt;=40)","provas":[{"id":48038,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-fiscal-tributario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1457386,"hashId":"32868f011889c41c6f386173d8bb3f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com o resultado a ser apresentado na c\u00e9lula A6, ao se inserir a f\u00f3rmula =OU(A1=0;A2=20;A3&lt;=30;A4&lt;=40)<\/p><p><br><\/p>","resposta":5405716,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":5405713,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10;20;30;40","id":5405714,"corpo":"<p>10;20;30;40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":5405715,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VERDADEIRO","id":5405716,"corpo":"<p>VERDADEIRO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FALSO","id":5405717,"corpo":"<p>FALSO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1457386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante os dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 22\/1996, que instituiu o Novo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tangar\u00e1 da Serra\/MT, sobre processo fiscal, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":77984,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auditor Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349087,"hashId":"f24b943cb18a663e162bcd80476810fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante os dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 22\/1996, que instituiu o Novo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tangar\u00e1 da Serra\/MT, sobre processo fiscal, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9288910,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de contribuinte encontrado no exerc\u00edcio da atividade tribut\u00e1vel, sem pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 expedida notifica\u00e7\u00e3o preliminar para que, no prazo de at\u00e9 08 (oito) dias, regularize a situa\u00e7\u00e3o. ","id":9288909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de contribuinte encontrado no exerc\u00edcio da atividade tribut\u00e1vel, sem pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 expedida notifica\u00e7\u00e3o preliminar para que, no prazo de at\u00e9 08 (oito) dias, regularize a situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser apreendidos bens m\u00f3veis, inclusive mercadorias e documentos, que constituem prova material de infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, sem preju\u00edzo da lavratura concomitante de auto de infra\u00e7\u00e3o. ","id":9288910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser apreendidos bens m\u00f3veis, inclusive mercadorias e documentos, que constituem prova material de infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, sem preju\u00edzo da lavratura concomitante de auto de infra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assinatura do infrator constitui formalidade essencial \u00e0 validade do auto de infra\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual a recusa de assinar configura causa de agravamento da pena.","id":9288911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assinatura do infrator constitui formalidade essencial \u00e0 validade do auto de infra\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual a recusa de assinar configura causa de agravamento da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso volunt\u00e1rio, ser\u00e1 admitida a presta\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a, desde que o fiador seja s\u00f3cio, quotista ou comandit\u00e1rio da empresa recorrente. ","id":9288912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso volunt\u00e1rio, ser\u00e1 admitida a presta\u00e7\u00e3o de fian\u00e7a, desde que o fiador seja s\u00f3cio, quotista ou comandit\u00e1rio da empresa recorrente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir, s\u00e3o fornecidos cinco pares de valores correspondentes \u00e0s vari\u00e1veis X e YX1020304050Y1010202040Pode-se dizer que o valor da correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 um n\u00famero compreendido entre:","provas":[{"id":58678,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-estatistico","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1772064,"hashId":"54674c63d3eade7d0f8c7f2953aea42b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela a seguir, s\u00e3o fornecidos cinco pares de valores correspondentes \u00e0s vari\u00e1veis X e Y<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-n0xl\"><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-jhy4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-wwsy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-xr89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-ryuh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-bufy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0xl\" data-cell=\"cell-g965\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-za9w\"><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-wxhg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-fgzs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-3txz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-0ca9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-lcml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-za9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-za9w\" data-cell=\"cell-74uj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se dizer que o valor da correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 um n\u00famero compreendido entre:<\/p>","resposta":6759478,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 e 0,25","id":6759475,"corpo":"<p>0 e 0,25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,25 e 0,5","id":6759476,"corpo":"<p>0,25 e 0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 e 0,75","id":6759477,"corpo":"<p>0,5 e 0,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,75 e 1 ,0","id":6759478,"corpo":"<p>0,75 e 1 ,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/1772064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi um advogado e pol\u00edtico brasileiro, ocupando a 6\u00aa posi\u00e7\u00e3o na seleta galeria como Presidente da Rep\u00fablica do Brasil (1906 \u2013 1909). Tal protagonista deste fato \u00e9 o Sr:","provas":[{"id":67323,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-anos-iniciais-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor Anos Iniciais - 2019"},{"id":75942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-psicologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75940,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75939,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Geografia - 2019"},{"id":75938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75937,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75936,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Artes - 2019"},{"id":75935,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-odontologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":75934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-medico","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75931,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-assistente-social","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Assistente Social - 2019"},{"id":67327,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":67326,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":67325,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":67324,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057368,"hashId":"6367583ef331a8ec62349d1fdf551f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um advogado e pol\u00edtico brasileiro, ocupando a 6\u00aa posi\u00e7\u00e3o na seleta galeria como Presidente da Rep\u00fablica do Brasil (1906 \u2013 1909). Tal protagonista deste fato \u00e9 o Sr:<\/p>","resposta":8028130,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rodrigues Alves.","id":8028129,"corpo":"<p>Rodrigues Alves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afonso Pena.","id":8028130,"corpo":"<p>Afonso Pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nilo Pe\u00e7anha.","id":8028131,"corpo":"<p>Nilo Pe\u00e7anha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campos Sales. ","id":8028132,"corpo":"<p>Campos Sales. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, exceto:","provas":[{"id":50488,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-fiscal-municipal-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Fiscal Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1524443,"hashId":"fece4633e4807faca0aadd3559e76702","enunciado":"<p>S\u00e3o hip\u00f3teses de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, exceto:<\/p>","resposta":5694563,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o.","id":5694560,"corpo":"<p>Homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":5694561,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o.","id":5694562,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Den\u00fancia espont\u00e2nea.","id":5694563,"corpo":"<p>Den\u00fancia espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/1524443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conte\u00fado do atendimento psicol\u00f3gico dado a crian\u00e7a, adolescente ou interdito deve ser comunicado na \u00edntegra aos respectivos pais ou respons\u00e1veis, sem necessidade de sigilo.","provas":[{"id":53281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1619924,"hashId":"a4aef1d35b124be51be1a0bcc2727dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado do atendimento psicol\u00f3gico dado a crian\u00e7a, adolescente ou interdito deve ser comunicado na \u00edntegra aos respectivos pais ou respons\u00e1veis, sem necessidade de sigilo.<\/p>","resposta":6087231,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6087230,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6087231,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445512,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1619924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es conectivas \u2018mas tamb\u00e9m\u2019 (l. 12) e \u2018Ainda que\u2019 (l. 37) expressam, respectivamente, sentido de:","provas":[{"id":42231,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":42234,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42235,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":42236,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":42240,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Psicopedagogo - 2019"},{"id":42241,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":42245,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":42248,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42253,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":42255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42257,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":42258,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quara\u00ed","sigla":"","id":3860,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quarai-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Quara\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1255793,"hashId":"8e399eea9af0ca656ddadc550cb5928a","enunciado":"<p align=justify>As express\u00f5es conectivas \u2018mas tamb\u00e9m\u2019 (l. 12) e \u2018Ainda que\u2019 (l. 37) expressam,\r\nrespectivamente, sentido de:<\/p>","resposta":4551131,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o \u2013 concess\u00e3o","id":4551131,"corpo":"Contradi\u00e7\u00e3o \u2013 concess\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o \u2013 contradi\u00e7\u00e3o","id":4551132,"corpo":"Oposi\u00e7\u00e3o \u2013 contradi\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o \u2013 explica\u00e7\u00e3o","id":4551133,"corpo":"Conclus\u00e3o \u2013 explica\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o \u2013 consequ\u00eancia","id":4551134,"corpo":"Adi\u00e7\u00e3o \u2013 consequ\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o \u2013 compara\u00e7\u00e3o","id":4551135,"corpo":"Contradi\u00e7\u00e3o \u2013 compara\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402575,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42231\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1255793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hidr\u00f3xido de b\u00e1rio \u00e9 o composto qu\u00edmico com a f\u00f3rmula Ba(OH)2. Tamb\u00e9m conhecido como barita, \u00e9 um dos principais compostos do b\u00e1rio. No contexto das fun\u00e7\u00f5es inorg\u00e2nicas o Hidr\u00f3xido de b\u00e1rio pode ser considerado como:","provas":[{"id":42320,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1258688,"hashId":"51f580998f37a1b98a783ebe191391b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Hidr\u00f3xido de b\u00e1rio \u00e9 o composto qu\u00edmico com a f\u00f3rmula Ba(OH)<sub>2<\/sub>. Tamb\u00e9m conhecido como barita, \u00e9 um dos principais compostos do b\u00e1rio. No contexto das fun\u00e7\u00f5es inorg\u00e2nicas o Hidr\u00f3xido de b\u00e1rio pode ser considerado como:<\/p>","resposta":4562133,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido.","id":4562130,"corpo":"\u00c1cido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal.","id":4562131,"corpo":"Sal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbono","id":4562132,"corpo":"Carbono","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Base.","id":4562133,"corpo":"Base.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":"quimica\/1258688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do Texto \u201cA outra forma da diabetes \u00e9 a de tipo 1, [...]\u201d (linha 16), podemos afirmar que nele n\u00e3o h\u00e1 termo algum classificado gramaticalmente como:","provas":[{"id":67323,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-anos-iniciais-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor Anos Iniciais - 2019"},{"id":75942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-psicologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75940,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75939,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Geografia - 2019"},{"id":75938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75937,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75936,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Artes - 2019"},{"id":75935,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-odontologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":75934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-medico","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75931,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-assistente-social","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Assistente Social - 2019"},{"id":67327,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":67326,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":67325,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":67324,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057354,"hashId":"56c86e747edb65b2014d51f14e63ed17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho do Texto \u201c<em>A outra forma da diabetes \u00e9 a de tipo 1, [...]<\/em>\u201d (linha 16), podemos afirmar que nele n\u00e3o h\u00e1 termo algum classificado gramaticalmente como:<\/p>","resposta":8028070,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome. ","id":8028067,"corpo":"<p>Pronome. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo.","id":8028068,"corpo":"<p>Verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substantivo. ","id":8028069,"corpo":"<p>Substantivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o. ","id":8028070,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 15 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. Pode faltar insulina para diab\u00e9ticos do mundo inteiro? 01 O fen\u00f4meno tem sido chamado de flagelo da vida urbana: um estilo de vida n\u00e3o saud\u00e1vel e obesidade levaram a um ressurgimento da diabetes de tipo 2, que ocorre quando o corpo n\u00e3o 05 consegue produzir insulina suficiente para regular os n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue. Agora os cientistas afirmam que milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo que t\u00eam diabetes podem n\u00e3o conseguir acesso \u00e0 insulina ao longo da pr\u00f3xima 10 d\u00e9cada \u2013 e, talvez, por ainda mais tempo. Cerca de 400 milh\u00f5es de pessoas com entre 20 e 79 anos vivem com diabetes de tipo 2, que \u00e9 a forma mais comum da doen\u00e7a. Mais da metade delas na China, na \u00cdndia e nos Estados Unidos. 15 At\u00e9 2030, acredita-se que os n\u00fameros ultrapassem 500 milh\u00f5es. A outra forma de diabetes \u00e9 a de tipo 1, na qual o corpo ataca as c\u00e9lulas do p\u00e2ncreas que produzem insulina. \u201cO acesso (\u00e0 insulina) \u00e9 definido como a20 combina\u00e7\u00e3o da disponibilidade do produto e se ele \u00e9 acess\u00edvel\u201d, afirmou o m\u00e9dico Sanjay Basu, da universidade de Stanford, Estados Unidos, que coordenou a pesquisa. \u201cAl\u00e9m da quest\u00e3o dos pre\u00e7os, tamb\u00e9m deve existir uma 25 cadeia de abastecimento que consiga distribuir de forma segura uma droga refrigerada e tudo aquilo que a acompanha \u2013 como agulhas esterilizadas e seringas\u201d. (Fonte Adaptada: http:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 3 Dezembro de 2018) ","id":493623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 11 a 15 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pode faltar insulina para diab\u00e9ticos do mundo inteiro? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>01 <\/strong>O fen\u00f4meno tem sido chamado de flagelo da vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">urbana: um estilo de vida n\u00e3o saud\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">obesidade levaram a um ressurgimento da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">diabetes de tipo 2, que ocorre quando o corpo n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>05<\/strong> consegue produzir insulina suficiente para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">regular os n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue. Agora os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas afirmam que milh\u00f5es de pessoas ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">redor do mundo que t\u00eam diabetes podem n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">conseguir acesso \u00e0 insulina ao longo da pr\u00f3xima <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>10 <\/strong>d\u00e9cada \u2013 e, talvez, por ainda mais tempo. Cerca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 400 milh\u00f5es de pessoas com entre 20 e 79 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos vivem com diabetes de tipo 2, que \u00e9 a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma mais comum da doen\u00e7a. Mais da metade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">delas na China, na \u00cdndia e nos Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>15 <\/strong>At\u00e9 2030, acredita-se que os n\u00fameros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ultrapassem 500 milh\u00f5es. A outra forma de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">diabetes \u00e9 a de tipo 1, na qual o corpo ataca as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c\u00e9lulas do p\u00e2ncreas que produzem insulina. \u201cO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso (\u00e0 insulina) \u00e9 definido como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>20 <\/strong>combina\u00e7\u00e3o da disponibilidade do produto e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se ele \u00e9 acess\u00edvel\u201d, afirmou o m\u00e9dico Sanjay <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Basu, da universidade de Stanford, Estados <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unidos, que coordenou a pesquisa. \u201cAl\u00e9m da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o dos pre\u00e7os, tamb\u00e9m deve existir uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>25 <\/strong>cadeia de abastecimento que consiga distribuir de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma segura uma droga refrigerada e tudo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquilo que a acompanha \u2013 como agulhas esterilizadas e seringas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte  Adaptada: http:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 3 Dezembro de 2018) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a matriz \ud835\udc34 = \u23a3\u23a2\u23a1\u200b251\u200b\u2212108\u22127\u200b3\u22125x\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b , o valor de x que satisfa\u00e7a a equa\u00e7\u00e3o det(A)=115 \u00e9:","provas":[{"id":67323,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-anos-iniciais-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor Anos Iniciais - 2019"},{"id":75942,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-psicologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75940,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75939,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Geografia - 2019"},{"id":75938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75937,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75936,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor de Artes - 2019"},{"id":75935,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-odontologo","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":75934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-medico","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75931,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-assistente-social","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Assistente Social - 2019"},{"id":67327,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":67326,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":67325,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":67324,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capinzal","sigla":"","id":5250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capinzal-sc-2019-aprender-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Capinzal - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057363,"hashId":"8cca96a88ccc9f4d1c6b784b18d497fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a matriz \ud835\udc34 = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 2 &amp; -10 &amp; 3\\\\  5 &amp; 8 &amp; -5\\\\  1 &amp; -7 &amp; x \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o valor de x que satisfa\u00e7a a equa\u00e7\u00e3o det(A)=115 \u00e9:<\/p>","resposta":8028110,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x=-7","id":8028107,"corpo":"<p>x=-7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x=9 ","id":8028108,"corpo":"<p>x=9 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x=-5 ","id":8028109,"corpo":"<p>x=-5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x=4 ","id":8028110,"corpo":"<p>x=4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o framework Django, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:I. \u00c9 poss\u00edvel definir seus modelos de dados com classes em Python, por\u00e9m n\u00e3o podemos gerar automaticamente o SQL correspondente e execut\u00e1-lo no banco de dados a ser utilizado.II. O \u00fanico banco de dados que o Django suporta \u00e9 o SQLite, que vem inclu\u00eddo no Python.III. O Django cont\u00e9m um sistema de templates que busca separar o html do c\u00f3digo em Python.IV. O framework tem suporte \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861045,"hashId":"bc6034e9f62c3ffde08b652c3fb6c87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o framework Django, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel definir seus modelos de dados com classes em Python, por\u00e9m n\u00e3o podemos gerar automaticamente o SQL correspondente e execut\u00e1-lo no banco de dados a ser utilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O \u00fanico banco de dados que o Django suporta \u00e9 o SQLite, que vem inclu\u00eddo no Python.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Django cont\u00e9m um sistema de templates que busca separar o html do c\u00f3digo em Python.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O framework tem suporte \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":7159950,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7159947,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7159948,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7159949,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7159950,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aspecto da administra\u00e7\u00e3o de sistemas ao qual o administrador deve estar sempre atento \u00e9 verificar o uso das parti\u00e7\u00f5es do sistema. Qual \u00e9 o comando utilizado para verificar quanto de espa\u00e7o em disco est\u00e1 dispon\u00edvel nas parti\u00e7\u00f5es do sistema?","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861052,"hashId":"a6d9577de972bddaf0950a653ae6a3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aspecto da administra\u00e7\u00e3o de sistemas ao qual o administrador deve estar sempre atento \u00e9 verificar o uso das parti\u00e7\u00f5es do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o comando utilizado para verificar quanto de espa\u00e7o em disco est\u00e1 dispon\u00edvel nas parti\u00e7\u00f5es do sistema?<\/p>","resposta":7159977,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"df","id":7159977,"corpo":"<p>df<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"free","id":7159978,"corpo":"<p>free<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"top","id":7159979,"corpo":"<p>top<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fdisk","id":7159980,"corpo":"<p>fdisk<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Banco de dados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428525,"slug":"tecnologia-da-informacao-administracao-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a fun\u00e7\u00e3o print do c\u00f3digo escrito em Python 2.7 a seguir:def foo(n):\tif n &gt; 1:\treturn n * foo(n-1)\treturn nprint(foo(4))Qual o resultado impresso por essa fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861053,"hashId":"8de65815e603fcfa831507220e5b5c2f","enunciado":"<p>Observe a fun\u00e7\u00e3o print do c\u00f3digo escrito em Python 2.7 a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">def <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">foo(n):<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">if <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">n &gt; <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(102, 163, 224);\">1<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">:<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">return <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">n * foo(n-<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(102, 163, 224);\">1<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">return <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">n<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">print<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">(foo(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(102, 163, 224);\">4<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">))<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Qual o resultado impresso por essa fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7159983,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":7159981,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":7159982,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":7159983,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":7159984,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o banco de dados MongoDB, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861055,"hashId":"390314cabf6652519e0240618eaeeb17","enunciado":"<p>Sobre o banco de dados MongoDB, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7159992,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MongoDB \u00e9 um banco de dados orientado a documentos com estrutura semelhante a objetos do tipo JSON.","id":7159989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MongoDB \u00e9 um banco de dados orientado a documentos com estrutura semelhante a objetos do tipo JSON.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es no MongoDB s\u00e3o feitas atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.","id":7159990,"corpo":"<p>As opera\u00e7\u00f5es no MongoDB s\u00e3o feitas atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No MongoDB, os schemas s\u00e3o din\u00e2micos, sendo poss\u00edvel em um mesmo documento ter dados com diferentes campos.","id":7159991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No MongoDB, os schemas s\u00e3o din\u00e2micos, sendo poss\u00edvel em um mesmo documento ter dados com diferentes campos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No MongoDB, pode ser utilizada a linguagem SQL para fazer consultas de dados.","id":7159992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No MongoDB, pode ser utilizada a linguagem SQL para fazer consultas de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o c\u00f3digo fonte abaixo, escrito em linguagem Python 2.7.a = (1, 2, 3)b = [2, 3, 4]c = {\"1\": 1, \"2\": 2, \"3\": 3}A sintaxe INCORRETA para listas, tuplas e dicion\u00e1rios \u00e9","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861058,"hashId":"3267ac606df96d76bae001c5ba33229b","enunciado":"<p>Observe o c\u00f3digo fonte abaixo, escrito em linguagem Python 2.7.<\/p><p><br><\/p><p>a = (1, 2, 3)<\/p><p>b = [2, 3, 4]<\/p><p>c = {\"1\": 1, \"2\": 2, \"3\": 3}<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A sintaxe <strong>INCORRETA<\/strong> para listas, tuplas e dicion\u00e1rios \u00e9<\/p>","resposta":7160005,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c[\"tres\"] = b","id":7160003,"corpo":"<p>c[\"tres\"] = b<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b[0] = [i for i in a]","id":7160004,"corpo":"<p>b[0] = [i for i in a]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a[] = b[0] ","id":7160005,"corpo":"<p>a[] = b[0] <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b = a[::]","id":7160006,"corpo":"<p>b = a[::]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o MVC \u00e9 utilizado em muitos projetos devido \u00e0 arquitetura que possui, o que possibilita a divis\u00e3o do projeto em camadas muito definidas: o Model, o Controller e a View.Dentre os benef\u00edcios do uso deste padr\u00e3o, citam-seI. Na camada de controle (Controller), teremos a manipula\u00e7\u00e3o dos inputs do usu\u00e1rio, sua interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das tarefas correspondentes.II. A camada de visualiza\u00e7\u00e3o (View) deve ser respons\u00e1vel somente pela visualiza\u00e7\u00e3o, exercendo qualquer tipo de controle no fluxo de execu\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o.III. Permite ao desenvolvedor reutilizar um mesmo objeto de modelo em diversas visualiza\u00e7\u00f5es diferentes.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57685,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1861061,"hashId":"eb4a6e068fc9b1fec8243ae6c945be46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o MVC \u00e9 utilizado em muitos projetos devido \u00e0 arquitetura que possui, o que possibilita a divis\u00e3o do projeto em camadas muito definidas: o Model, o Controller e a View.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os benef\u00edcios do uso deste padr\u00e3o, citam-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na camada de controle (Controller), teremos a manipula\u00e7\u00e3o dos inputs do usu\u00e1rio, sua interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das tarefas correspondentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A camada de visualiza\u00e7\u00e3o (View) deve ser respons\u00e1vel somente pela visualiza\u00e7\u00e3o, exercendo qualquer tipo de controle no fluxo de execu\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permite ao desenvolvedor reutilizar um mesmo objeto de modelo em diversas visualiza\u00e7\u00f5es diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7160017,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7160016,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7160017,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7160018,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7160019,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1861061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo, retirado de uma aplica\u00e7\u00e3o Java EE que utiliza Hibernate Query Language (HQL). Nesse fragmento de c\u00f3digo,","provas":[{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1042373,"hashId":"67daa0ddf1f8f4406a5ddb125cb6de0f","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo, retirado de uma aplica\u00e7\u00e3o Java EE que utiliza Hibernate Query Language (HQL). <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35737\/65.gif\"><\/p><p>Nesse fragmento de c\u00f3digo,<\/p>","resposta":3647048,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um erro na primeira linha, pois faltou o comando select na instru\u00e7\u00e3o from Produto where proId = :id.","id":3647045,"corpo":"h\u00e1 um erro na primeira linha, pois faltou o comando select na instru\u00e7\u00e3o from Produto where proId = :id.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pesquisa resultar\u00e1 no valor null, pois o id 4 521 n\u00e3o ser\u00e1 passado como par\u00e2metro \u00e0 instru\u00e7\u00e3o HQL.","id":3647046,"corpo":"a pesquisa resultar\u00e1 no valor null, pois o id 4 521 n\u00e3o ser\u00e1 passado como par\u00e2metro \u00e0 instru\u00e7\u00e3o HQL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objeto que deve receber o retorno da consulta deve ser do tipo ArryList e n\u00e3o List como est\u00e1 na terceira linha.","id":3647047,"corpo":"o objeto que deve receber o retorno da consulta deve ser do tipo ArryList e n\u00e3o List como est\u00e1 na terceira linha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto se refere ao nome de uma classe e proId a um atributo dessa classe.","id":3647048,"corpo":"Produto se refere ao nome de uma classe e proId a um atributo dessa classe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um erro na terceira linha, pois o retorno da consulta deve ser obtido pelo comando ResultSet result = query.result();","id":3647049,"corpo":"h\u00e1 um erro na terceira linha, pois o retorno da consulta deve ser obtido pelo comando ResultSet result =\r\nquery.result();","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376858,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1042373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20, baseie-se no texto abaixo. Conversa entreouvida na antiga Atenas Ao ver Di\u00f3genes ocupado em limpar vegetais ao p\u00e9 de um chafariz, o fil\u00f3sofo Plat\u00e3o aproximou-se do fil\u00f3sofo rival e alfinetou: \u201cSe voc\u00ea fizesse corte (*) a Dion\u00edsio, rei de Siracusa, n\u00e3o precisaria lavar vegetais\u201d. E Di\u00f3genes, no mesmo tom sereno, retorquiu: \u201c\u00c9 verdade, Plat\u00e3o, mas se voc\u00ea lavasse vegetais voc\u00ea n\u00e3o estaria fazendo a corte a Dion\u00edsio, rei de Siracusa.\u201d (*) faz er corte = cortejar, bajular, lisonjear (Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 92)Atente para estas frases: I. Plat\u00e3o abordou Di\u00f3genes. II. Di\u00f3genes respondeu a Plat\u00e3o. III. A resposta de Di\u00f3genes foi s\u00e1bia e serena. As frases acima constituem um \u00fanico per\u00edodo, sem preju\u00edzo para a clareza, corre\u00e7\u00e3o e sentido b\u00e1sico originais, em:","provas":[{"id":37713,"cargo":{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2019-fcc-oficial-estadual-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN SP - Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1084945,"hashId":"d86f47d1607bd054f0e621c7b63b13e1","enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20, baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Conversa entreouvida na antiga Atenas<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ao ver Di\u00f3genes ocupado em limpar vegetais ao p\u00e9 de um chafariz, o fil\u00f3sofo Plat\u00e3o aproximou-se do fil\u00f3sofo rival e alfinetou:\r\n\u201cSe voc\u00ea fizesse corte (*) a Dion\u00edsio, rei de Siracusa, n\u00e3o precisaria lavar vegetais\u201d. E Di\u00f3genes, no mesmo tom sereno, retorquiu: \u201c\u00c9\r\nverdade, Plat\u00e3o, mas se voc\u00ea lavasse vegetais voc\u00ea n\u00e3o estaria fazendo a corte a Dion\u00edsio, rei de Siracusa.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(*) faz er corte = cortejar, bajular, lisonjear\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 92)<\/sub><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Atente para estas frases:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Plat\u00e3o abordou Di\u00f3genes.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Di\u00f3genes respondeu a Plat\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A resposta de Di\u00f3genes foi s\u00e1bia e serena.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAs frases acima constituem um \u00fanico per\u00edodo, sem preju\u00edzo para a clareza, corre\u00e7\u00e3o e sentido b\u00e1sico originais, em:<\/p>","resposta":3825817,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com sabedoria e serenidade, Di\u00f3genes respondeu \u00e0 abordagem de Plat\u00e3o.","id":3825817,"corpo":"<p align=justify>Com sabedoria e serenidade, Di\u00f3genes respondeu \u00e0 abordagem de Plat\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imbu\u00eddo de altivez e malogro, Plat\u00e3o viu respondida sua provoca\u00e7\u00e3o a Di\u00f3genes.","id":3825818,"corpo":"<p align=justify>Imbu\u00eddo de altivez e malogro, Plat\u00e3o viu respondida sua provoca\u00e7\u00e3o a Di\u00f3genes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abordagem de Plat\u00e3o, Di\u00f3genes deu uma resposta em cuja havia respeito e zelo.","id":3825819,"corpo":"<p align=justify>A abordagem de Plat\u00e3o, Di\u00f3genes deu uma resposta em cuja havia respeito e zelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e1bio e sereno, assim se prontificou Di\u00f3genes diante da abordagem de Plat\u00e3o.","id":3825820,"corpo":"<p align=justify>S\u00e1bio e sereno, assim se prontificou Di\u00f3genes diante da abordagem de Plat\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em resposta pl\u00e1cida e sutil, contestou Plat\u00e3o Di\u00f3genes depois de sua abordagem.","id":3825821,"corpo":"<p align=justify>Em resposta pl\u00e1cida e sutil, contestou Plat\u00e3o Di\u00f3genes depois de sua abordagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1084945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}