{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155872,"perPage":"100","pages":21559,"page":5698,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio que garante que o or\u00e7amento deve ser elaborado e autorizado para um determinado per\u00edodo de tempo, geralmente um ano, chama-se:","provas":[{"id":43044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1286704,"hashId":"3a4a43971ce3403e31f8193ef47d41f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio que garante que o or\u00e7amento deve ser elaborado e autorizado para um determinado per\u00edodo de tempo, geralmente um ano, chama-se:<\/p>","resposta":4678578,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"periocidade.","id":4678578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">periocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":4678579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":4678580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento bruto.","id":4678581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amento bruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"totalidade.","id":4678582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1286704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o sobre aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e pr\u00e9-natal, toda mulher tem direito ao atendimento na gravidez, no parto e ap\u00f3s o parto e pode contar com a Rede Cegonha, uma a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do SUS que fortalece esses direitos. Para melhor conhecimento dessas usu\u00e1rias, o MS possui a Caderneta da Gestante contendo todos os direitos que s\u00e3o pertinentes e devem ser garantidos. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos trabalhistas da gestante, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1287118,"hashId":"abaa16db28589e94320f4d9522da6374","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o sobre aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e pr\u00e9-natal, toda mulher tem direito ao atendimento na gravidez, no parto e ap\u00f3s o parto e pode contar com a Rede Cegonha, uma a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do SUS que fortalece esses direitos. Para melhor conhecimento dessas usu\u00e1rias, o MS possui a Caderneta da Gestante contendo todos os direitos que s\u00e3o pertinentes e devem ser garantidos. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos trabalhistas da gestante, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4680258,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licen\u00e7a maternidade de 120 (cento e vinte) dias \u00e9 direito para toda gestante com carteira assinada.","id":4680258,"corpo":"<p align=justify>a licen\u00e7a maternidade de 120 (cento e vinte) dias \u00e9 direito para toda gestante com carteira assinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gestante n\u00e3o pode ser demitida enquanto estiver gr\u00e1vida nem por justa causa, at\u00e9 5 meses ap\u00f3s o parto.","id":4680259,"corpo":"<p align=justify>a gestante n\u00e3o pode ser demitida enquanto estiver gr\u00e1vida nem por justa causa, at\u00e9 5 meses ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 o beb\u00ea completar quatro meses, a gestante poder\u00e1 ser dispensada do trabalho todos os dias, por dois per\u00edodos de meia hora ou um per\u00edodo de uma hora, para amamentar.","id":4680260,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 o beb\u00ea completar quatro meses, a gestante poder\u00e1 ser dispensada do trabalho todos os dias, por dois per\u00edodos de meia hora ou um per\u00edodo de uma hora, para amamentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a maternidade de 240 (duzentos e quarenta) dias \u00e9 direito para toda gestante com carteira assinada.","id":4680261,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a maternidade de 240 (duzentos e quarenta) dias \u00e9 direito para toda gestante com carteira assinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de 90 dias para o pai logo ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea caso a m\u00e3e tenha tido uma gesta\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 um direito.","id":4680262,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a de 90 dias para o pai logo ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea caso a m\u00e3e tenha tido uma gesta\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 um direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1287118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista 40h","id":19937,"slug":"cirurgiao-dentista-40h"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista","id":19940,"slug":"cirurgiao-dentista-area-implantodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946,"slug":"cirurgiao-dentista-area-ortodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. No Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Ambulatorial (SIA), a ___________________________ \u00e9 o instrumento que identifica o estabelecimento de sa\u00fade em que se efetuou o tratamento ambulatorial, em conformidade com o CNES, al\u00e9m de identificar os profissionais de sa\u00fade envolvidos no processo de solicita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o do tratamento em n\u00edvel ambulatorial ao paciente, fazendo o registro de acordo com a tabela de procedimentos do SUS.","provas":[{"id":46434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo - 2019"},{"id":46655,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista 40h","id":19937,"slug":"cirurgiao-dentista-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista 40h - 2019"},{"id":46656,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":46659,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista","id":19940,"slug":"cirurgiao-dentista-area-implantodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-implantodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista - 2019"},{"id":46668,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946,"slug":"cirurgiao-dentista-area-ortodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-ortodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista - 2019"},{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":46675,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2019"},{"id":46677,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro 30h - 2019"},{"id":46682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":46685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":46686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":46708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":46710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2019"},{"id":46712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":46714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":46716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":46717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2019"},{"id":46718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2019"},{"id":46722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":46732,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":46735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":46737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":46739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":46742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":46743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Proctologista - 2019"},{"id":46757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":46759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":46762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":46764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1411514,"hashId":"79925730d110774af420bb83d8465d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. No Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Ambulatorial (SIA), a ___________________________ \u00e9 o instrumento que identifica o estabelecimento de sa\u00fade em que se efetuou o tratamento ambulatorial, em conformidade com o CNES, al\u00e9m de identificar os profissionais de sa\u00fade envolvidos no processo de solicita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o do tratamento em n\u00edvel ambulatorial ao paciente, fazendo o registro de acordo com a tabela de procedimentos do SUS.<\/p>","resposta":5200397,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Prim\u00e1rios de Baixa Complexidade (APPC)","id":5200395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Prim\u00e1rios de Baixa Complexidade (APPC)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Cont\u00ednuos de Alto Custo (APCC)","id":5200396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Cont\u00ednuos de Alto Custo (APCC)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Ambulatoriais de Alta Complexidade (APAC)","id":5200397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos Ambulatoriais de Alta Complexidade (APAC)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (APAB)","id":5200398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de Procedimentos da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (APAB)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1411514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Pelo fato da asma ser uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria, que tem por principal caracter\u00edstica dificultar e, at\u00e9 mesmo, impedir a passagem de ar nas vias respirat\u00f3rias, ela \u00e9 uma doen\u00e7a que causa muito sofrimento aos seus portadores. Na patogenia da asma, est\u00e1 envolvida uma variedade de c\u00e9lulas e mediadores inflamat\u00f3rios que atuam sobre a via a\u00e9rea e levam exclusivamente ao retrocesso e extin\u00e7\u00e3o dos sintomas. II. A vagina apresenta duas paredes, uma anterior e outra posterior, as quais permanecem acoladas na maior parte de sua extens\u00e3o, representando uma cavidade virtual. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49920,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1508246,"hashId":"9ff523b543a8b3782c5a16915e664bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pelo fato da asma ser uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria, que tem por principal caracter\u00edstica dificultar e, at\u00e9 mesmo, impedir a passagem de ar nas vias respirat\u00f3rias, ela \u00e9 uma doen\u00e7a que causa muito sofrimento aos seus portadores. Na patogenia da asma, est\u00e1 envolvida uma variedade de c\u00e9lulas e mediadores inflamat\u00f3rios que atuam sobre a via a\u00e9rea e levam exclusivamente ao retrocesso e extin\u00e7\u00e3o dos sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vagina apresenta duas paredes, uma anterior e outra posterior, as quais permanecem acoladas na maior parte de sua extens\u00e3o, representando uma cavidade virtual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5628225,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5628223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5628224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5628225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5628226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":"enfermagem\/1508246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa, importando enriquecimento il\u00edcito do agente p\u00fablico, o praticado em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, como, por exemplo:","provas":[{"id":38483,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auditor Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1119370,"hashId":"25d4f04df37149a05b87b47f21a88d2b","enunciado":"<p align=justify>Constitui ato de improbidade administrativa, importando enriquecimento il\u00edcito do agente p\u00fablico, o praticado em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, como, por exemplo:<\/p>","resposta":3977255,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":3977251,"corpo":"<p align=justify>Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.","id":3977252,"corpo":"<p align=justify>Executar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Facilitar ou permitir a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":3977253,"corpo":"<p align=justify>Facilitar ou permitir a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas em lei ou regulamento.","id":3977254,"corpo":"<p align=justify>Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas em lei ou regulamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":3977255,"corpo":"<p align=justify>Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1119370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos termos entr\u00e2ncia e inst\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1122430,"hashId":"824082bab74c5c2cd2416a993353f823","enunciado":"<p align=justify>Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos termos entr\u00e2ncia e inst\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3990693,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia corresponde \u00e0s comarcas que podem apresentar uma ou mais Varas.","id":3990689,"corpo":"<p align=justify>inst\u00e2ncia corresponde \u00e0s comarcas que podem apresentar uma ou mais Varas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Juizados Especiais.","id":3990690,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Juizados Especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao espa\u00e7o f\u00edsico onde funcionam \u00f3rg\u00e3os judiciais.","id":3990691,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao espa\u00e7o f\u00edsico onde funcionam \u00f3rg\u00e3os judiciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Tribunais Superiores.","id":3990692,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Tribunais Superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia corresponde ao grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3990693,"corpo":"<p align=justify>inst\u00e2ncia corresponde ao grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395274,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa edi\u00e7\u00e3o em Word, se quisermos nos referir a um 5\u00ba elemento, na forma num\u00e9rica, como utilizada nesta quest\u00e3o, podemos digitar o n\u00famero 50, selecionar o zero e format\u00e1-lo para:","provas":[{"id":38579,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":42976,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42977,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":43002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":43004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":43009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"},{"id":43011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":43019,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Nutricionista - 2019"},{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":43048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"},{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"},{"id":43113,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43117,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":43127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":43136,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":43202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":47677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1123488,"hashId":"434d8a689438d55067f25be071f815fb","enunciado":"<p align=\"justify\">Numa edi\u00e7\u00e3o em Word, se quisermos nos referir a um 5\u00ba elemento, na forma num\u00e9rica, como utilizada nesta quest\u00e3o, podemos digitar o n\u00famero 50, selecionar o zero e format\u00e1-lo para:<\/p>","resposta":3994968,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tachado.","id":3994965,"corpo":"<p align=justify>Tachado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subscrito.","id":3994966,"corpo":"<p align=justify>Subscrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It\u00e1lico.","id":3994967,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobrescrito.","id":3994968,"corpo":"<p align=justify>Sobrescrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Negrito.","id":3994969,"corpo":"<p align=justify>Negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1123488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o circunst\u00e2ncias que agravam as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito as contidas nos seguintes itens:I. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o utilizando o ve\u00edculo sem placas.II. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o com Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o de categoria diferente da do ve\u00edculo.III. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o quando a sua profiss\u00e3o ou atividade exigir cuidados especiais com o transporte de passageiros ou de carga. IV. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o sobre faixa de tr\u00e2nsito temporariamente destinada a pedestres.V. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o com grande risco de grave dano patrimonial a terceiros.","provas":[{"id":38717,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339,"slug":"agente-de-fiscalizacao-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-agente-de-fiscalizacao-de-transito","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1129759,"hashId":"fc7dbaa9c63bb06fc98c14e2245dafa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o circunst\u00e2ncias que agravam as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito as contidas nos seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o utilizando o ve\u00edculo sem placas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o com Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o de categoria diferente da do ve\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o quando a sua profiss\u00e3o ou atividade exigir cuidados especiais com o transporte de passageiros ou de carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o sobre faixa de tr\u00e2nsito temporariamente destinada a pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o com grande risco de grave dano patrimonial a terceiros.<\/p>","resposta":4017884,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":4017880,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":4017881,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":4017882,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":4017883,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4017884,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421890,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1129759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agentes p\u00fablicos s\u00e3o somente aqueles que, por for\u00e7a de concurso p\u00fablico, estabelecem v\u00ednculo com a administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.","provas":[{"id":39273,"cargo":{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-administrador-area-gerente-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Administrador  -  \u00c1rea : Gerente Geral - 2019"},{"id":39276,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39277,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista Financeiro - 2019"},{"id":39280,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149414,"hashId":"4e598487daf76e600c839a6a711af132","enunciado":"<p align=justify>Agentes p\u00fablicos s\u00e3o somente aqueles que, por for\u00e7a de\r\nconcurso p\u00fablico, estabelecem v\u00ednculo com a\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta ou indireta.<\/p>","resposta":4104349,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4104348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4104349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos princ\u00edpios administrativos, julgue os itens de 67 a 70.","id":390978,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos princ\u00edpios administrativos, julgue os\r\nitens de 67 a 70.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1149414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos pol\u00edticos fundamentais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39492,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1159505,"hashId":"131250ee278eec68bd7096189b681685","enunciado":"<p align=justify>Sobre os direitos pol\u00edticos fundamentais, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4146773,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral \u00e9 obrigat\u00f3rio para as pessoas entre 18 e 60 anos; sendo facultativo para os menores de 18 anos, maiores de 60 e analfabetos.","id":4146769,"corpo":"<p align=justify>O alistamento eleitoral \u00e9 obrigat\u00f3rio para as pessoas\r\nentre 18 e 60 anos; sendo facultativo para os menores\r\nde 18 anos, maiores de 60 e analfabetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode se candidatar a Vice-Presidente da Rep\u00fablica o brasileiro naturalizado, maior de 35 anos, filiado a partido pol\u00edtico e em pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":4146770,"corpo":"<p align=justify>Pode se candidatar a Vice-Presidente da Rep\u00fablica\r\no brasileiro naturalizado, maior de 35 anos, filiado\r\na partido pol\u00edtico e em pleno exerc\u00edcio dos direitos\r\npol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00e3o vedadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4146771,"corpo":"<p align=justify>A perda e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00e3o\r\nvedadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, aplicando-se, contudo, apenas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es seguintes \u00e0 sua vig\u00eancia.","id":4146772,"corpo":"<p align=justify>A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor\r\nna data de sua publica\u00e7\u00e3o, aplicando-se, contudo,\r\napenas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es seguintes \u00e0 sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral \u00e9 vedado ao estrangeiro, mas, adquirida a nacionalidade brasileira, o alistamento passa a ser permitido, cumpridas as demais condi\u00e7\u00f5es.","id":4146773,"corpo":"<p align=justify>O alistamento eleitoral \u00e9 vedado ao estrangeiro,\r\nmas, adquirida a nacionalidade brasileira, o alistamento\r\npassa a ser permitido, cumpridas as demais\r\ncondi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"}],"slug":"direito-constitucional\/1159505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P. R, sexo feminino, 58 anos, diab\u00e9tica h\u00e1 7 anos, deu entrada em uma Unidade de Pronto Atendimento com hist\u00f3ria de reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria h\u00e1 24 horas. No hist\u00f3rico de enfermagem, verificou-se o registro de dis\u00faria que foi controlada ap\u00f3s o in\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia h\u00e1 10 dias. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, ficou decidida a realiza\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente da bexiga. Quanto a esse procedimento, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.1) O(A) enfermeiro(a) deve preparar a bandeja para a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente tendo o cuidado de utilizar a sonda de acordo com o sexo e tamanho da paciente; para o caso acima, o indicado \u00e9 uma sonda de Foley calibre 18 Fr.2) A cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente promove al\u00edvio do desconforto da distens\u00e3o, al\u00e9m de permitir a mensura\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio; para tanto, o enfermeiro deve realizar, antes do in\u00edcio do procedimento, higiene \u00edntima criteriosa.3) Para a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente, o enfermeiro dever\u00e1 utilizar coletor fechado para evitar risco de contamina\u00e7\u00e3o, conectado \u00e0 sonda de Foley de duas vias. 4) O(A) enfermeiro(a) deve orientar a paciente quanto ao procedimento; coloc\u00e1-la em posi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica; realizar higiene \u00edntima criteriosa; e introduzir a sonda uretral at\u00e9 a bexiga, esperando o retorno da urina por um per\u00edodo entre 05 e 10 min.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":39533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1160672,"hashId":"16b188137601346daa773938dee645c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P. R, sexo feminino, 58 anos, diab\u00e9tica h\u00e1 7 anos, deu entrada em uma Unidade de Pronto Atendimento com hist\u00f3ria de reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria h\u00e1 24 horas. No hist\u00f3rico de enfermagem, verificou-se o registro de dis\u00faria que foi controlada ap\u00f3s o in\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia h\u00e1 10 dias. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, ficou decidida a realiza\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente da bexiga. Quanto a esse procedimento, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O(A) enfermeiro(a) deve preparar a bandeja para a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente tendo o cuidado de utilizar a sonda de acordo com o sexo e tamanho da paciente; para o caso acima, o indicado \u00e9 uma sonda de Foley calibre 18 Fr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente promove al\u00edvio do desconforto da distens\u00e3o, al\u00e9m de permitir a mensura\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio; para tanto, o enfermeiro deve realizar, antes do in\u00edcio do procedimento, higiene \u00edntima criteriosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Para a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente, o enfermeiro dever\u00e1 utilizar coletor fechado para evitar risco de contamina\u00e7\u00e3o, conectado \u00e0 sonda de Foley de duas vias. 4) O(A) enfermeiro(a) deve orientar a paciente quanto ao procedimento; coloc\u00e1-la em posi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica; realizar higiene \u00edntima criteriosa; e introduzir a sonda uretral at\u00e9 a bexiga, esperando o retorno da urina por um per\u00edodo entre 05 e 10 min.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4152186,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":4152184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":4152185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":4152186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4152187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":4152188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/1160672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio de um novo ciclo de produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrelado a sementes e mudas de qualidade, dentre outras pr\u00e1ticas. De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 9, de 2 de junho de 2005, que estabelece normas para produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sementes, analise as assertivas a seguir: I. Campo de produ\u00e7\u00e3o de sementes \u00e9 entendido como \u00e1rea cont\u00ednua com diferentes cultivares, dividida em m\u00f3dulos ou glebas para efeito de vistoria ou de fiscaliza\u00e7\u00e3o. II. Amostra m\u00e9dia \u00e9 a pr\u00f3pria amostra composta ou subamostra desta, com tamanho m\u00ednimo especificado nas regras para an\u00e1lise de sementes em vigor. III. Lote \u00e9 uma quantidade definida de sementes, identificado por letra, n\u00famero ou combina\u00e7\u00e3o dos dois, da qual cada por\u00e7\u00e3o expressa a heterogeneidade da amostra de sementes contidas na identifica\u00e7\u00e3o. IV. Semente certificada de segunda gera\u00e7\u00e3o, ou C2, \u00e9 um material de reprodu\u00e7\u00e3o vegetal resultante da reprodu\u00e7\u00e3o de semente gen\u00e9tica, de semente b\u00e1sica ou de semente certificada de segunda gera\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":40839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-20 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1210371,"hashId":"d7efe933c95d64a50d376d0e88ff3222","enunciado":"<p align=\"justify\">O in\u00edcio de um novo ciclo de produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrelado a sementes e mudas de qualidade, dentre outras pr\u00e1ticas. De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 9, de 2 de junho de 2005, que estabelece normas para produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de sementes, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Campo de produ\u00e7\u00e3o de sementes \u00e9 entendido como \u00e1rea cont\u00ednua com diferentes cultivares, dividida em m\u00f3dulos ou glebas para efeito de vistoria ou de fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Amostra m\u00e9dia \u00e9 a pr\u00f3pria amostra composta ou subamostra desta, com tamanho m\u00ednimo especificado nas regras para an\u00e1lise de sementes em vigor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Lote \u00e9 uma quantidade definida de sementes, identificado por letra, n\u00famero ou combina\u00e7\u00e3o dos dois, da qual cada por\u00e7\u00e3o expressa a heterogeneidade da amostra de sementes contidas na identifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Semente certificada de segunda gera\u00e7\u00e3o, ou C2, \u00e9 um material de reprodu\u00e7\u00e3o vegetal resultante da reprodu\u00e7\u00e3o de semente gen\u00e9tica, de semente b\u00e1sica ou de semente certificada de segunda gera\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4359364,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4359364,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4359365,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4359366,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4359367,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4359368,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1210371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Natureza","id":13618,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-ciencia-da-natureza"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, servidor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo\/IFSP, no intuito de auxiliar o ingresso dos alunos em programas de est\u00e1gio, celebrou parcerias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades privadas sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie. Considerando a Lei n. 8.429\/1992, o fato acima descrito configura Ato de Improbidade Administrativa, e:","provas":[{"id":79727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2019-ifsp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":79728,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2019-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"},{"id":79726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Natureza","id":13618,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-ciencia-da-natureza"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2019-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-ciencia-da-natureza-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Natureza - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382133,"hashId":"8a31cd4a6bcc1b08f4c791ae3082c496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, servidor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo\/IFSP, no intuito de auxiliar o ingresso dos alunos em programas de est\u00e1gio, celebrou parcerias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades privadas sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais ou regulamentares aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n. 8.429\/1992, o fato acima descrito configura Ato de Improbidade Administrativa, e:<\/p>","resposta":9427451,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa les\u00e3o ao er\u00e1rio.","id":9427451,"corpo":"<p>causa les\u00e3o ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importa Enriquecimento Il\u00edcito.","id":9427452,"corpo":"<p>importa Enriquecimento Il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conduta t\u00edpica no C\u00f3digo Penal.","id":9427453,"corpo":"<p>conduta t\u00edpica no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9427454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atenta contra os princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2382133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo, relacionada ao gerenciamento de discos no Linux\/Suse, as afirmativas e a legenda para responder \u00e0 quest\u00e3o. I. Na direita foram definidos dois grupos de volume do LVM. O GV1 cont\u00e9m duas parti\u00e7\u00f5es do DISCO 1 e uma do DISCO 2. O GV2 cont\u00e9m as duas parti\u00e7\u00f5es restantes do DISCO 2. II. No LVM, as parti\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do disco incorporadas a um grupo de volume s\u00e3o chamadas de volumes l\u00f3gicos. Dentro dos grupos de volume, 2 pontos de montagem foram definidos. Eles podem ser usados pelo sistema operacional por meio dos volumes l\u00f3gicos associados. III. Do lado esquerdo, um \u00fanico disco foi dividido em tr\u00eas parti\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, cada uma com um ponto de montagem atribu\u00eddo para que o sistema operacional possa obter acesso. Do lado direito, dois discos foram divididos em duas e tr\u00eas parti\u00e7\u00f5es f\u00edsicas cada. IV. Na direita, a fronteira entre os diferentes VLs precisa estar alinhada com as fronteiras das parti\u00e7\u00f5esUma Analista Judici\u00e1ria, ao analisar as afirmativas, indica que est\u00e3o corretas APENAS ","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136489,"hashId":"1c5e2fbfecb7faacf6bca3ed393b70bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a figura abaixo, relacionada ao gerenciamento de discos no Linux\/Suse, as afirmativas e a legenda para responder \u00e0\r\nquest\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38928\/Q47.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Na direita foram definidos dois grupos de volume do LVM. O GV1 cont\u00e9m duas parti\u00e7\u00f5es do DISCO 1 e uma do DISCO 2.\r\nO GV2 cont\u00e9m as duas parti\u00e7\u00f5es restantes do DISCO 2. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. No LVM, as parti\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do disco incorporadas a um grupo de volume s\u00e3o chamadas de volumes l\u00f3gicos. Dentro dos\r\ngrupos de volume, 2 pontos de montagem foram definidos. Eles podem ser usados pelo sistema operacional por meio dos\r\nvolumes l\u00f3gicos associados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Do lado esquerdo, um \u00fanico disco foi dividido em tr\u00eas parti\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, cada uma com um ponto de montagem atribu\u00eddo\r\npara que o sistema operacional possa obter acesso. Do lado direito, dois discos foram divididos em duas e tr\u00eas parti\u00e7\u00f5es\r\nf\u00edsicas cada. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Na direita, a fronteira entre os diferentes VLs precisa estar alinhada com as fronteiras das parti\u00e7\u00f5es<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Uma Analista Judici\u00e1ria, ao analisar as afirmativas, indica que est\u00e3o corretas APENAS <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4046929,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4046925,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":4046926,"corpo":"<p align=justify>I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":4046927,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":4046928,"corpo":"<p align=justify>III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4046929,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em distribui\u00e7\u00f5es Linux baseadas em Debian, para remover o pacote do samba e seus arquivos de configura\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 vez, utiliza-se o comando:","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136478,"hashId":"c5286b719354e68ec629f15370d4fecd","enunciado":"<p align=justify>Em distribui\u00e7\u00f5es Linux baseadas em Debian, para remover o pacote do samba e seus arquivos de configura\u00e7\u00e3o de uma s\u00f3 vez,\r\nutiliza-se o comando:<\/p>","resposta":4046870,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dpkg -P samba","id":4046870,"corpo":"<p align=justify>dpkg -P samba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apt-get remove samba -kill","id":4046871,"corpo":"<p align=justify>apt-get remove samba -kill<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dpkg -r samba","id":4046872,"corpo":"<p align=justify>dpkg -r samba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apt-get delete samba","id":4046873,"corpo":"<p align=justify>apt-get delete samba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apt-get uninstall samba -all","id":4046874,"corpo":"<p align=justify>apt-get uninstall samba -all<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O firewall do Linux Iptables \u00e9 usado para monitorar entradas e sa\u00eddas de tr\u00e1fego de dados para o servidor. Em um computador com uma distribui\u00e7\u00e3o Linux em condi\u00e7\u00f5es ideais, para aceitar pacotes do endere\u00e7o 192.168.1.5, utiliza-se o comando: ","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136476,"hashId":"2160bec6ff838dcf34a4bb95b1ec83f9","enunciado":"<p align=justify>O firewall do Linux Iptables \u00e9 usado para monitorar entradas e sa\u00eddas de tr\u00e1fego de dados para o servidor. Em um computador\r\ncom uma distribui\u00e7\u00e3o Linux em condi\u00e7\u00f5es ideais, para aceitar pacotes do endere\u00e7o 192.168.1.5, utiliza-se o comando: <\/p>","resposta":4046861,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iptables -B INPUT -p 192.168.1.5 -j ALLOW ","id":4046860,"corpo":"<p align=justify>iptables -B INPUT -p 192.168.1.5 -j ALLOW <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iptables -A INPUT -s 192.168.1.5 -j ACCEPT","id":4046861,"corpo":"<p align=justify>iptables -A INPUT -s 192.168.1.5 -j ACCEPT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iptables -C INPUT -d 192.168.1.5 -p ACCEPT","id":4046862,"corpo":"<p align=justify>iptables -C INPUT -d 192.168.1.5 -p ACCEPT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iptables -A INPUT -d 192.168.1.5 -j ALLOW","id":4046863,"corpo":"<p align=justify>iptables -A INPUT -d 192.168.1.5 -j ALLOW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iptables -X FORWARD -i 192.168.1.5 -p ACCEPT","id":4046864,"corpo":"<p align=justify>iptables -X FORWARD -i 192.168.1.5 -p ACCEPT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos fatores envolvidos na garantia de autoria, acesso e integridade do arquivo durante o processo de autentica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 quatro esquemas de autentica\u00e7\u00e3o digital: I. permite ao usu\u00e1rio acesso direto aos servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o, possibilitando o acesso aos servi\u00e7os espec\u00edficos que precisa. A principal caracter\u00edstica dessa configura\u00e7\u00e3o consiste na unifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no sistema de dados. II. nesse esquema, o aplicativo mant\u00e9m os dados que pertencem \u00e0s credenciais do usu\u00e1rio. Essas informa\u00e7\u00f5es geralmente n\u00e3o s\u00e3o compartilhadas com outros aplicativos. Esse \u00e9 um esquema de alto risco devido \u00e0 possibilidade de que a \u00e1rea de armazenamento de senhas seja comprometida. III. \u00e9 o esquema mais seguro, ideal para o uso do governo porque permite uma ampla gama de servi\u00e7os. Usa um \u00fanico mecanismo de autentica\u00e7\u00e3o envolvendo um m\u00ednimo de dois fatores para permitir o acesso aos servi\u00e7os necess\u00e1rios e a capacidade de assinar documentos. IV. esse esquema permite que cada usu\u00e1rio use as mesmas credenciais para acessar v\u00e1rios servi\u00e7os. Cada aplicativo \u00e9 diferente e deve ser projetado com interfaces com a capacidade de interagir com um sistema central para fornecer com \u00eaxito a autentica\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio. Isso permite que o usu\u00e1rio acesse informa\u00e7\u00f5es importantes e possa acessar chaves privadas que permitir\u00e3o que ele assine documentos eletronicamente. O esquema ","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136605,"hashId":"088a8fa4b8aedf12515fa1ee51c3ad5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Al\u00e9m dos fatores envolvidos na garantia de autoria, acesso e integridade do arquivo durante o processo de autentica\u00e7\u00e3o, h\u00e1\r\nquatro esquemas de autentica\u00e7\u00e3o digital: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. permite ao usu\u00e1rio acesso direto aos servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o, possibilitando o acesso aos servi\u00e7os espec\u00edficos que precisa. A principal caracter\u00edstica dessa configura\u00e7\u00e3o consiste na unifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no sistema de dados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. nesse esquema, o aplicativo mant\u00e9m os dados que pertencem \u00e0s credenciais do usu\u00e1rio. Essas informa\u00e7\u00f5es geralmente\r\nn\u00e3o s\u00e3o compartilhadas com outros aplicativos. Esse \u00e9 um esquema de alto risco devido \u00e0 possibilidade de que a \u00e1rea de\r\narmazenamento de senhas seja comprometida. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. \u00e9 o esquema mais seguro, ideal para o uso do governo porque permite uma ampla gama de servi\u00e7os. Usa um \u00fanico\r\nmecanismo de autentica\u00e7\u00e3o envolvendo um m\u00ednimo de dois fatores para permitir o acesso aos servi\u00e7os necess\u00e1rios e a\r\ncapacidade de assinar documentos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. esse esquema permite que cada usu\u00e1rio use as mesmas credenciais para acessar v\u00e1rios servi\u00e7os. Cada aplicativo \u00e9\r\ndiferente e deve ser projetado com interfaces com a capacidade de interagir com um sistema central para fornecer com\r\n\u00eaxito a autentica\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio. Isso permite que o usu\u00e1rio acesse informa\u00e7\u00f5es importantes e possa acessar chaves\r\nprivadas que permitir\u00e3o que ele assine documentos eletronicamente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O esquema  <\/p>","resposta":4047487,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o descentralizada.","id":4047485,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o descentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o centralizada e de cadeia de cust\u00f3dia.","id":4047486,"corpo":"<p align=justify>II \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o centralizada e de cadeia de cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o global e aplicativo da web.","id":4047487,"corpo":"<p align=justify>III \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o global e aplicativo da web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o unificada e \u00edntegra. ","id":4047488,"corpo":"<p align=justify>IV \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o unificada e \u00edntegra. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o de acesso direto.","id":4047489,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 denominado autentica\u00e7\u00e3o de acesso direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos conceitos fundamentais da tecnologia do IPSec \u00e9 uma SA \u2013 Security Association, que trata diretamente de uma conex\u00e3o que viabiliza o tr\u00e1fego de servi\u00e7os seguros. Cada Security Association \u00e9 identificada por tr\u00eas par\u00e2metros: I. \u00e9 um n\u00famero que identifica uma SA relacionado a um protocolo de seguran\u00e7a. II. pode ser unicast, broadcast ou ainda multicast. No entanto, para a defini\u00e7\u00e3o dos mecanismos de gerenciamento de SA, o IPSec assume um endere\u00e7o de destino unicast, estendendo, assim, as defini\u00e7\u00f5es para os casos de broadcast e multicast. III. corresponde ao n\u00famero 51 para o primeiro e o 50 para o segundo. Os itens I, II e III representam, correta e respectivamente, ","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136572,"hashId":"63cff5b150079be7ae4846fc46b50d72","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos conceitos fundamentais da tecnologia do IPSec \u00e9 uma SA \u2013 Security Association, que trata diretamente de uma conex\u00e3o\r\nque viabiliza o tr\u00e1fego de servi\u00e7os seguros. Cada Security Association \u00e9 identificada por tr\u00eas par\u00e2metros: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00e9 um n\u00famero que identifica uma SA relacionado a um protocolo de seguran\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. pode ser unicast, broadcast ou ainda multicast. No entanto, para a defini\u00e7\u00e3o dos mecanismos de gerenciamento de SA, o\r\nIPSec assume um endere\u00e7o de destino unicast, estendendo, assim, as defini\u00e7\u00f5es para os casos de broadcast e multicast. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. corresponde ao n\u00famero 51 para o primeiro e o 50 para o segundo.\r\n <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os itens I, II e III representam, correta e respectivamente, <\/p>","resposta":4047326,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SPD (Security Policy Data) - Endere\u00e7o IPv6 - Identificador do algoritmo (HMAC-MD5 ou HMAC-SHA-1). ","id":4047325,"corpo":"SPD (Security Policy Data)   -      Endere\u00e7o IPv6     -      Identificador do algoritmo (HMAC-MD5 ou HMAC-SHA-1). ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SPI (Security Parameter Index) - Endere\u00e7o IP de destino - Identificador do protocolo (AH ou ESP). ","id":4047326,"corpo":"SPI (Security Parameter Index)       -      Endere\u00e7o IP de destino         -       Identificador do protocolo (AH ou ESP). ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SPI (Security Parameter Index) - Padding Address - Identificador do algoritmo (HMAC-MD5 ou HMAC-SHA-1). ","id":4047327,"corpo":"SPI (Security Parameter Index)       -       Padding Address       -      Identificador do algoritmo (HMAC-MD5 ou HMAC-SHA-1). ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequence Number Replay Defense \u2013 Padding Address - Identificador do protocolo (AH ou ESP). ","id":4047328,"corpo":"Sequence Number Replay Defense     \u2013    Padding Address       -         Identificador do protocolo (AH ou ESP). ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SPD (Security Policy Data) - Endere\u00e7o IPv4 - Sequence Number Replay Defense. ","id":4047329,"corpo":"SPD (Security Policy Data)         -      Endere\u00e7o IPv4        -        Sequence Number Replay Defense. \r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um barramento PCI Express ","provas":[{"id":38928,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":17234,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 16:46:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1136638,"hashId":"469433bbabac94c4c74b1d2279a3db5b","enunciado":"<p align=justify>Um barramento PCI Express <\/p>","resposta":4047629,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x4 possui 68 conectores e destina-se \u00e0 entrada\/sa\u00edda de banda larga.","id":4047626,"corpo":"<p align=justify>x4 possui 68 conectores e destina-se \u00e0 entrada\/sa\u00edda de banda larga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.0, em uma interface de 16 vias, permite at\u00e9 64 GB\/s de largura de banda entre o sistema e o perif\u00e9rico montado no slot. ","id":4047627,"corpo":"<p align=justify>3.0, em uma interface de 16 vias, permite at\u00e9 64 GB\/s de largura de banda entre o sistema e o perif\u00e9rico montado no slot. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x4 tem uma taxa de transfer\u00eancia compar\u00e1vel ao da vers\u00e3o mais r\u00e1pida do antigo barramento serial PCI-X 1.0 e um x8 tem uma taxa de transfer\u00eancia que \u00e9 o dobro da vers\u00e3o mais r\u00e1pida do AGP.","id":4047628,"corpo":"x4 tem uma taxa de transfer\u00eancia compar\u00e1vel ao da vers\u00e3o mais r\u00e1pida do antigo barramento serial PCI-X 1.0 e um x8 tem\r\numa taxa de transfer\u00eancia que \u00e9 o dobro da vers\u00e3o mais r\u00e1pida do AGP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.0 x16 alcan\u00e7a taxa de transfer\u00eancia te\u00f3rica de 32 GB\/s. ","id":4047629,"corpo":"<p align=justify>4.0 x16 alcan\u00e7a taxa de transfer\u00eancia te\u00f3rica de 32 GB\/s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x8 possui 128 conectores e \u00e9 destinado ao uso nos servidores. ","id":4047630,"corpo":"<p align=justify>x8 possui 128 conectores e \u00e9 destinado ao uso nos servidores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sementes comerciais obtidas da multiplica\u00e7\u00e3o das sementes b\u00e1sicas por no m\u00e1ximo tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es e produzidas por produtores credenciados pela Entidade Certificadora t\u00eam a denomina\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":48133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-20 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1459817,"hashId":"55665e0a0ecf1a2ef72e63a80e83e61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sementes comerciais obtidas da multiplica\u00e7\u00e3o das sementes b\u00e1sicas por no m\u00e1ximo tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es e produzidas por produtores credenciados pela Entidade Certificadora t\u00eam a denomina\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5417025,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gen\u00e9tica. ","id":5417024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gen\u00e9tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrada.","id":5417025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sica.","id":5417026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certificada. ","id":5417027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certificada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscalizada. ","id":5417028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1459817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) possibilita a capta\u00e7\u00e3o de dados para subsidiar a gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. II. Na patogenia da asma, est\u00e1 envolvida uma variedade de c\u00e9lulas e mediadores inflamat\u00f3rios que atuam sobre a via a\u00e9rea e levam ao desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o dos sintomas. III. A regula\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e a regula\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial s\u00e3o algumas das fun\u00e7\u00f5es dos rins no corpo humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1490339,"hashId":"4e635e1ff7b373c14cca044eb4d66b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) possibilita a capta\u00e7\u00e3o de dados para subsidiar a gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na patogenia da asma, est\u00e1 envolvida uma variedade de c\u00e9lulas e mediadores inflamat\u00f3rios que atuam sobre a via a\u00e9rea e levam ao desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o dos sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A regula\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e a regula\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial s\u00e3o algumas das fun\u00e7\u00f5es dos rins no corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5550331,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5550327,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":5550328,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":5550329,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":5550330,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5550331,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","oab":false,"nome":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","pai":428290,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428291,"slug":"enfermagem-sim-sinan-sinasc-e-sih-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":"enfermagem\/1490339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno:","provas":[{"id":50958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-candoi-pr-2019-exatus-exatuspr-advogado","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - C\u00e2mara de Cand\u00f3i - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1538561,"hashId":"1cba7d886395bb8115181888d2d19c4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno:<\/p>","resposta":5755024,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es.","id":5755022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es religiosas.","id":5755023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es religiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As autarquias, inclusive as associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":5755024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias, inclusive as associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos.","id":5755025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista.","id":5755026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424861,"slug":"direito-civil-classificacao-especies-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-44"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","pai":424861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424863,"slug":"direito-civil-quanto-a-capacidade-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424867,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-publico-art-40-ao-43"}],"slug":"direito-civil\/1538561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogia","id":19680,"slug":"pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a \u00f3tica da cogni\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o formativa situa-se em compreender o funcionamento da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.\nUma das caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o formativa consiste em:","provas":[{"id":45866,"cargo":{"descricao":"Pedagogia","id":19680,"slug":"pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-pedagogia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1391090,"hashId":"c73944d89fb3ac21e3d80eab4832cb74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a \u00f3tica da cogni\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o formativa situa-se em compreender o funcionamento da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.\nUma das caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o formativa consiste em:<\/p>","resposta":5117413,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos mais complexos do pensamento s\u00e3o ativados.","id":5117413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos mais complexos do pensamento s\u00e3o ativados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A natureza da intera\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o entre professores e alunos \u00e9 secund\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. ","id":5117414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A natureza da intera\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o entre professores e alunos \u00e9 secund\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ambiente de avalia\u00e7\u00e3o das salas de aula induz uma cultura de sucesso centrada no preceito de que apenas alguns\nalunos alcan\u00e7aram a aprendizagem.","id":5117415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de avalia\u00e7\u00e3o das salas de aula induz uma cultura de sucesso centrada no preceito de que apenas alguns\nalunos alcan\u00e7aram a aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O feedback \u00e9 determinante para ativar os processos cognitivos e metacognitivos dos professores, a fim de que possam\nregular a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":5117416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>feedback<\/em> \u00e9 determinante para ativar os processos cognitivos e metacognitivos dos professores, a fim de que possam\nregular a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418978,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas avaliativas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas avaliativas","pai":405594,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405595,"slug":"pedagogia-praticas-avaliativas"}],"slug":"pedagogia\/1391090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias tem como objetivo reordenar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia de forma coordenada entre os diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o que a comp\u00f5e, de modo a melhor organizar a assist\u00eancia, definindo fluxos e as refer\u00eancias adequadas. Considerando o exposto, constitui-se como uma das diretrizes do Componente Hospitalar","provas":[{"id":46643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-20 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418760,"hashId":"ac7c28714a253adcdecfcad8e1f238b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias tem como objetivo reordenar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia de forma coordenada entre os diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o que a comp\u00f5e, de modo a melhor organizar a assist\u00eancia, definindo fluxos e as refer\u00eancias adequadas. Considerando o exposto, constitui-se como uma das diretrizes do Componente Hospitalar<\/p>","resposta":5232537,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento da realidade da popula\u00e7\u00e3o por meio de diagn\u00f3sticos epidemiol\u00f3gicos geograficamente localizados.","id":5232536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento da realidade da popula\u00e7\u00e3o por meio de diagn\u00f3sticos epidemiol\u00f3gicos geograficamente localizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atendimento priorizado, mediante a Classifica\u00e7\u00e3o de Risco segundo grau de sofrimento, urg\u00eancia e gravidade do caso.","id":5232537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento priorizado, mediante a Classifica\u00e7\u00e3o de Risco segundo grau de sofrimento, urg\u00eancia e gravidade do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, centrada no cuidado espec\u00edfico do problema de sa\u00fade do usu\u00e1rio naquele momento.","id":5232538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, centrada no cuidado espec\u00edfico do problema de sa\u00fade do usu\u00e1rio naquele momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, atuando direta e indiretamente no processo de sa\u00fade\/doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, respeitando os princ\u00edpios de integralidade, equidade e universalidade pessoal.","id":5232539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, atuando direta e indiretamente no processo de sa\u00fade\/doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, respeitando os princ\u00edpios de integralidade, equidade e universalidade pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede de aten\u00e7\u00e3o as urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Rede de aten\u00e7\u00e3o as urg\u00eancias","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428180,"slug":"enfermagem-rede-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":"enfermagem\/1418760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sementes de arroz para uso pr\u00f3prio, leia o enunciado e depois responda: Toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que utiliza sementes com a finalidade de semeadura dever\u00e1 adquiri-las de produtor ou comerciante inscrito no Registro Nacional de Sementes (Renasem). O usu\u00e1rio poder\u00e1, a cada safra, reservar parte da sua produ\u00e7\u00e3o como \u201csemente para uso pr\u00f3prio\u201d, que dever\u00e1 observar o que segue o anexo XXXIII, da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 9 do Mapa. Sobre o tema marque o item INCORRETO: ","provas":[{"id":46877,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1426051,"hashId":"f1d4622e1dab78734ab9e43731866b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sementes de arroz para uso pr\u00f3prio, leia o enunciado e depois responda: Toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que utiliza sementes com a finalidade de semeadura dever\u00e1 adquiri-las de produtor ou comerciante inscrito no Registro Nacional de Sementes (Renasem). O usu\u00e1rio poder\u00e1, a cada safra, reservar parte da sua produ\u00e7\u00e3o como \u201csemente para uso pr\u00f3prio\u201d, que dever\u00e1 observar o que segue o anexo XXXIII, da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 9 do Mapa. Sobre o tema marque o item INCORRETO: <\/p>","resposta":5262702,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ressaltar que, no processo de certifica\u00e7\u00e3o de sementes, \u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas inspe\u00e7\u00f5es, que devem ocorrer nos per\u00edodos de flora\u00e7\u00e3o e colheita. ","id":5262702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ressaltar que, no processo de certifica\u00e7\u00e3o de sementes, \u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas inspe\u00e7\u00f5es, que devem ocorrer nos per\u00edodos de flora\u00e7\u00e3o e colheita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A semente reservada dever\u00e1 ser utilizada apenas em sua propriedade ou em propriedade cuja posse detenha e exclusivamente em sua safra seguinte. ","id":5262703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A semente reservada dever\u00e1 ser utilizada apenas em sua propriedade ou em propriedade cuja posse detenha e exclusivamente em sua safra seguinte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quantidade de semente reservada deve ser compat\u00edvel com a \u00e1rea a ser semeada na safra seguinte, observados os par\u00e2metros da cultivar no RNC e a \u00e1rea destinada \u00e0 semeadura, para c\u00e1lculo da quantidade de sementes a ser reservadas. ","id":5262704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantidade de semente reservada deve ser compat\u00edvel com a \u00e1rea a ser semeada na safra seguinte, observados os par\u00e2metros da cultivar no RNC e a \u00e1rea destinada \u00e0 semeadura, para c\u00e1lculo da quantidade de sementes a ser reservadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sementes dever\u00e3o ser provenientes de \u00e1reas inscritas no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, quando se tratar de cultivar protegida. ","id":5262705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sementes dever\u00e3o ser provenientes de \u00e1reas inscritas no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, quando se tratar de cultivar protegida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1426051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e responda ao que segue:\u201cArt. 322. O pedido deve ser certo. \u00a7 1\u00ba Compreendem-se no principal os juros legais, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e as verbas de sucumb\u00eancia, inclusive os honor\u00e1rios advocat\u00edcios. \u00a7 2\u00ba A interpreta\u00e7\u00e3o do pedido considerar\u00e1 o conjunto da postula\u00e7\u00e3o e observar\u00e1 o princ\u00edpio da boa-f\u00e9. Art. 323. Na a\u00e7\u00e3o que tiver por objeto cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o em __________, essas ser\u00e3o consideradas inclu\u00eddas no pedido, independentemente de declara\u00e7\u00e3o expressa do autor, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na condena\u00e7\u00e3o, enquanto durar a obriga\u00e7\u00e3o, se o devedor, no curso do processo, deixar de pag\u00e1-las ou de consign\u00e1-las.\u201dAssinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:","provas":[{"id":66299,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3","sigla":"","id":3762,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-roque-do-canaa-es-2019-idcap-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de S\u00e3o Roque do Cana\u00e3 - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-21 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2049927,"hashId":"5e0540c875448fae59f14d4a9daa0703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e responda ao que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cArt. 322. O pedido deve ser certo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a7 1\u00ba Compreendem-se no principal os juros legais, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e as verbas de sucumb\u00eancia, inclusive os honor\u00e1rios advocat\u00edcios. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u00a7 2\u00ba A interpreta\u00e7\u00e3o do pedido considerar\u00e1 o conjunto da postula\u00e7\u00e3o e observar\u00e1 o princ\u00edpio da boa-f\u00e9. Art. 323. Na a\u00e7\u00e3o que tiver por objeto cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o em __________, essas ser\u00e3o consideradas inclu\u00eddas no pedido, independentemente de declara\u00e7\u00e3o expressa do autor, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na condena\u00e7\u00e3o, enquanto durar a obriga\u00e7\u00e3o, se o devedor, no curso do processo, deixar de pag\u00e1-las ou de consign\u00e1-las.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:<\/p>","resposta":7997363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":7997359,"corpo":"<p>Presun\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentido estrito.","id":7997360,"corpo":"<p>Sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00f5es \u00fanicas.","id":7997361,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00f5es \u00fanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00f5es diferidas.","id":7997362,"corpo":"<p>Contrata\u00e7\u00f5es diferidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sucessivas.","id":7997363,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00f5es sucessivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422658,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-elementos-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido","oab":false,"nome":"Pedido","pai":422658,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422660,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certeza e Determina\u00e7\u00e3o do Pedido","oab":false,"nome":"Certeza e Determina\u00e7\u00e3o do Pedido","pai":422660,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422661,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-certeza-e-determinacao-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido Impl\u00edcito","oab":false,"nome":"Pedido Impl\u00edcito","pai":422660,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422663,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido-implicito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2049927","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir sobre os traumas \u00e0 gengiva e \u00e0s mucosas: X- \u00c9 uma les\u00e3o resultante de um corte (profundo ou raso); Y- \u00c9 uma les\u00e3o superficial por atrito da mucosa (superf\u00edcie exposta e com sangramento). Sobre os itens acima \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 10:31:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2271640,"hashId":"0557483952a17f38d4fcecc19285f049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir sobre os traumas \u00e0 gengiva e \u00e0s mucosas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>X- \u00c9 uma les\u00e3o resultante de um corte (profundo ou raso); <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Y- \u00c9 uma les\u00e3o superficial por atrito da mucosa (superf\u00edcie exposta e com sangramento). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8942970,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X refere-se \u00e0 contus\u00e3o e Y refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o.","id":8942969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X refere-se \u00e0 contus\u00e3o e Y refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o e Y refere-se \u00e0 abras\u00e3o.","id":8942970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o e Y refere-se \u00e0 abras\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X refere-se \u00e0 abras\u00e3o e Y refere-se \u00e0 contus\u00e3o.","id":8942971,"corpo":"<p>X refere-se \u00e0 abras\u00e3o e Y refere-se \u00e0 contus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o e Y refere-se \u00e0 contus\u00e3o.","id":8942972,"corpo":"<p>X refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o e Y refere-se \u00e0 contus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X refere-se \u00e0 abras\u00e3o e Y refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o.","id":8942973,"corpo":"<p>X refere-se \u00e0 abras\u00e3o e Y refere-se \u00e0 lacera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es N\u00e3o-Cariosas","oab":false,"nome":"Les\u00f5es N\u00e3o-Cariosas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417419,"slug":"odontologia-lesoes-nao-cariosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O deslocamento exc\u00eantrico do dente, acompanhado por cominu\u00e7\u00e3o ou fratura do alv\u00e9olo-coroa deslocada para palatina denomina-se:","provas":[{"id":73228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o","sigla":"","id":5503,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-riachao-do-poco-pb-2019-advise-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Riach\u00e3o do Po\u00e7o - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 10:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2271643,"hashId":"281444c4a590988e22f3db08676c0ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento exc\u00eantrico do dente, acompanhado por cominu\u00e7\u00e3o ou fratura do alv\u00e9olo-coroa deslocada para palatina denomina-se:<\/p>","resposta":8942986,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":8942983,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o.","id":8942984,"corpo":"<p>Subluxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.","id":8942985,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral.","id":8942986,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avuls\u00e3o.","id":8942987,"corpo":"<p>Avuls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compartimentos de uma edifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ter \u00e1reas e dimens\u00f5es inferiores aos valores estabelecidos nas normas espec\u00edficas. As salas em habita\u00e7\u00f5es, os dormit\u00f3rios e as cozinhas devem ter no m\u00ednimo, respectivamente, as \u00e1reas","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:00:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376584,"hashId":"f973976ec99c35dd47a0c74832d3b9fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compartimentos de uma edifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ter \u00e1reas e dimens\u00f5es inferiores aos valores estabelecidos nas normas espec\u00edficas. As salas em habita\u00e7\u00f5es, os dormit\u00f3rios e as cozinhas devem ter no m\u00ednimo, respectivamente, as \u00e1reas<\/p>","resposta":9404508,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,0 m2 , 6,0 m2 e 4,0 m2 .","id":9404507,"corpo":"<p>8,0 m<sup>2<\/sup> , 6,0 m<sup>2<\/sup> e 4,0 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0 m2 , 8,0 m2 e 4,0 m2 .","id":9404508,"corpo":"<p>8,0 m<sup>2<\/sup> , 8,0 m<sup>2<\/sup> e 4,0 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,0 m2 , 6,0 m2 e 6,0 m2 .","id":9404509,"corpo":"<p>8,0 m<sup>2<\/sup> , 6,0 m<sup>2<\/sup> e 6,0 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0 m2 , 6,0 m2 e 4,0 m2 .","id":9404510,"corpo":"<p>6,0 m<sup>2<\/sup> , 6,0 m<sup>2<\/sup> e 4,0 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,0 m2 , 6,0 m2 e 6,0 m2 .","id":9404511,"corpo":"<p>6,0 m<sup>2<\/sup> , 6,0 m<sup>2<\/sup> e 6,0 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Normas T\u00e9cnicas","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418074,"slug":"arquitetura-normas-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um desenho de arquitetura de uma alvenaria, sem fun\u00e7\u00e3o estrutural de blocos cer\u00e2micos, junto a uma janela\/caixilho consta a seguinte indica\u00e7\u00e3o:1,201,10 X 0,90\u200b . As vergas e contravergas devem ter altura m\u00ednima de 10 cm e ter comprimento de pelo menos","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376587,"hashId":"a9e7e54f4cfe0b9478852bc49747eae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um desenho de arquitetura de uma alvenaria, sem fun\u00e7\u00e3o estrutural de blocos cer\u00e2micos, junto a uma janela\/caixilho consta a seguinte indica\u00e7\u00e3o:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1,10\\ X\\ 0,90}{1,20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.40555em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.924439em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  . As vergas e contravergas devem ter altura m\u00ednima de 10 cm e ter comprimento de pelo menos<\/p>","resposta":9404523,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,30 m. ","id":9404521,"corpo":"<p>1,30 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,40 m.","id":9404522,"corpo":"<p>1,40 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,50 m. ","id":9404523,"corpo":"<p>1,50 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,60 m.","id":9404524,"corpo":"<p>1,60 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,70 m. ","id":9404525,"corpo":"<p>1,70 m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403022,"slug":"arquitetura-vedacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das curvas de n\u00edvel do levantamento planialtim\u00e9trico da figura seguinte, pode-se concluir que o perfil fornecido \u00e9 o da linha de corte","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:03:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376592,"hashId":"a3b0beceab8b8bd2dd7cf999bfd6fe56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir das curvas de n\u00edvel do levantamento planialtim\u00e9trico da figura seguinte, pode-se concluir que o perfil fornecido \u00e9 o da linha de corte<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78428\/questao\/2376592-20220505142404000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78428\/questao\/2376592-20220505142404000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9404547,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M.","id":9404544,"corpo":"<p>M.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N.","id":9404545,"corpo":"<p>N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P.","id":9404546,"corpo":"<p>P.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Q. ","id":9404547,"corpo":"<p>Q. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R.","id":9404548,"corpo":"<p>R.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere v um vetor de inteiros, contendo a sequ\u00eancia de valores {1,4,7,9,10,12}. Uma chamada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o teste, foi realizada por meio da instru\u00e7\u00e3o r &lt;- teste(v,6,10), sendo 6 o tamanho do vetor e 10 o valor que se deseja localizar no vetor. Para que a fun\u00e7\u00e3o teste retorne o valor 4, que \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do valor 10 no vetor (considerando que o primeiro \u00edndice do vetor \u00e9 zero) as lacunas I e II devem ser correta e respectivamente preenchidas por","provas":[{"id":40860,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 14:39:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1211266,"hashId":"304d6766b0f3309f82edfbabe688f408","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere v um vetor de inteiros, contendo a sequ\u00eancia de valores {1,4,7,9,10,12}. Uma chamada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o teste, foi realizada\r\npor meio da instru\u00e7\u00e3o r &lt;- teste(v,6,10), sendo 6 o tamanho do vetor e 10 o valor que se deseja localizar no vetor.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40860\/40.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nPara que a fun\u00e7\u00e3o teste retorne o valor 4, que \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do valor 10 no vetor (considerando que o primeiro \u00edndice do vetor \u00e9\r\nzero) as lacunas I e II devem ser correta e respectivamente preenchidas por<\/p>","resposta":4362778,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera(a, r, q, x) e opera(a, q, p, x)","id":4362777,"corpo":"<p align=justify>opera(a, r, q, x) e opera(a, q, p, x)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera(a, q, r, x) e opera(a, p, q, x)","id":4362778,"corpo":"<p align=justify>opera(a, q, r, x) e opera(a, p, q, x)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"q e (p+r).","id":4362779,"corpo":"<p align=justify>q e (p+r).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"((a+p)*(q-x)\/2) e ((a+q)*(r-x)\/2)","id":4362780,"corpo":"<p align=justify>((a+p)*(q-x)\/2) e ((a+q)*(r-x)\/2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera(a, p, q, x) e opera(a, q, r, x)","id":4362781,"corpo":"<p align=justify>opera(a, p, q, x) e opera(a, q, r, x)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 41"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vetores e matrizes","oab":false,"nome":"Vetores e matrizes","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8015,"slug":"tecnologia-da-informacao-vetores-e-matrizes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1211266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle tecnol\u00f3gico da execu\u00e7\u00e3o de aterros em obras de edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 obrigat\u00f3rio em aterros com responsabilidade de suporte de funda\u00e7\u00f5es, pavimentos ou estruturas de conten\u00e7\u00e3o e em aterros com altura superior a 1,00 m e com volumes superiores a","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:41:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376596,"hashId":"6870124e57322ae97712d5b5515802b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle tecnol\u00f3gico da execu\u00e7\u00e3o de aterros em obras de edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 obrigat\u00f3rio em aterros com responsabilidade de suporte de funda\u00e7\u00f5es, pavimentos ou estruturas de conten\u00e7\u00e3o e em aterros com altura superior a 1,00 m e com volumes superiores a<\/p>","resposta":9404563,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 m3 .","id":9404563,"corpo":"<p>1000 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"900 m3 .","id":9404564,"corpo":"<p>900 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800 m3 .","id":9404565,"corpo":"<p>800 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500 m3 .","id":9404566,"corpo":"<p>500 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 m3 .","id":9404567,"corpo":"<p>300 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se evitar o aparecimento de fissuras junto aos pilares de concreto armado, as paredes de alvenaria de tijolos ou blocos cer\u00e2micos podem ser ligadas aos pilares por meio do engastamento de barras de a\u00e7o de di\u00e2metro de 5 a 10 mm, com comprimento da ordem de 60 cm, e distanciadas de cerca de","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:41:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376593,"hashId":"c763a89aaabc07e685dbdfc8a2d61c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se evitar o aparecimento de fissuras junto aos pilares de concreto armado, as paredes de alvenaria de tijolos ou blocos cer\u00e2micos podem ser ligadas aos pilares por meio do engastamento de barras de a\u00e7o de di\u00e2metro de 5 a 10 mm, com comprimento da ordem de 60 cm, e distanciadas de cerca de<\/p>","resposta":9404550,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 cm.","id":9404549,"corpo":"<p>80 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 cm. ","id":9404550,"corpo":"<p>60 cm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 cm. ","id":9404551,"corpo":"<p>40 cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 cm. ","id":9404552,"corpo":"<p>20 cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 cm.","id":9404553,"corpo":"<p>10 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estradas e pavimentos urbanos, os servi\u00e7os de aplica\u00e7\u00e3o do concreto betuminoso usinado a quente devem ser inspecionados na pista. O controle da espessura deve ser executado por ocasi\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o dos corpos de prova da camada executada, ou pelo nivelamento do eixo e das bordas, antes e depois do espalhamento e de compress\u00e3o da mistura. Essa verifica\u00e7\u00e3o deve ser feita a cada","provas":[{"id":78428,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 14:45:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376606,"hashId":"4f46f31e22cbf9f3f030ecf4a1a520e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estradas e pavimentos urbanos, os servi\u00e7os de aplica\u00e7\u00e3o do concreto betuminoso usinado a quente devem ser inspecionados na pista. O controle da espessura deve ser executado por ocasi\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o dos corpos de prova da camada executada, ou pelo nivelamento do eixo e das bordas, antes e depois do espalhamento e de compress\u00e3o da mistura. Essa verifica\u00e7\u00e3o deve ser feita a cada<\/p>","resposta":9404611,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,00 m.","id":9404610,"corpo":"<p>2,00 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,00 m.","id":9404611,"corpo":"<p>20,00 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50,00 m.","id":9404612,"corpo":"<p>50,00 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100,00 m.","id":9404613,"corpo":"<p>100,00 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200,00 m.","id":9404614,"corpo":"<p>200,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrato Administrativo \u00e9 o acordo de vontades destinado a criar, modificar ou extinguir direitos e obriga\u00e7\u00f5es, tal como facultado legislativamente e em que pelo menos uma das partes atua no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa. Sobre Contratos Administrativos, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":79301,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:08:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2377098,"hashId":"51313cb651ac9c57937d50363538cd92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Administrativo \u00e9 o acordo de vontades destinado a criar, modificar ou extinguir direitos e obriga\u00e7\u00f5es, tal como facultado legislativamente e em que pelo menos uma das partes atua no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa. Sobre Contratos Administrativos, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9406954,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato administrativo designa ajustes que a Administra\u00e7\u00e3o, nessa qualidade, celebra com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas para a consecu\u00e7\u00e3o de fins p\u00fablicos, segundo o regime de direito p\u00fablico.","id":9406952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato administrativo designa ajustes que a Administra\u00e7\u00e3o, nessa qualidade, celebra com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas para a consecu\u00e7\u00e3o de fins p\u00fablicos, segundo o regime de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato \u00e9 caracterizado pelo acordo de vontades, se n\u00e3o houver a livre manifesta\u00e7\u00e3o da vontade de uma das partes, n\u00e3o existir\u00e1 o contrato administrativo (nesse caso ser\u00e1 um ato administrativo).","id":9406953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato \u00e9 caracterizado pelo acordo de vontades, se n\u00e3o houver a livre manifesta\u00e7\u00e3o da vontade de uma das partes, n\u00e3o existir\u00e1 o contrato administrativo (nesse caso ser\u00e1 um ato administrativo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre contrato administrativo e contrato da administra\u00e7\u00e3o, sendo termos equivalentes.","id":9406954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre contrato administrativo e contrato da administra\u00e7\u00e3o, sendo termos equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Conv\u00eanio n\u00e3o \u00e9 contrato, pois nos contratos os interesses s\u00e3o opostos, e nos conv\u00eanios o interesse \u00e9 comum\/ rec\u00edproco. A regra geral para os contratos \u00e9 que devem ser cumpridos integralmente, e nos conv\u00eanios os v\u00ednculos podem ser denunciados ou rompidos a qualquer tempo.","id":9406955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conv\u00eanio n\u00e3o \u00e9 contrato, pois nos contratos os interesses s\u00e3o opostos, e nos conv\u00eanios o interesse \u00e9 comum\/ rec\u00edproco. A regra geral para os contratos \u00e9 que devem ser cumpridos integralmente, e nos conv\u00eanios os v\u00ednculos podem ser denunciados ou rompidos a qualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato administrativo \u00e9 aquele em que o ente p\u00fablico atua como parte, na qualidade de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com a finalidade de atender ao interesse p\u00fablico, usufruindo de privil\u00e9gios e prerrogativas decorrentes do Direito P\u00fablico.","id":9406956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato administrativo \u00e9 aquele em que o ente p\u00fablico atua como parte, na qualidade de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com a finalidade de atender ao interesse p\u00fablico, usufruindo de privil\u00e9gios e prerrogativas decorrentes do Direito P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422305,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":"direito-administrativo\/2377098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento administrativo por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seleciona a proposta mais vantajosa para o contrato que melhor atenda ao interesse p\u00fablico. Sobre Licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO, afirmar EXCETO: ","provas":[{"id":79301,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2377129,"hashId":"776d6987137efa54b9f50fff95e110cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento administrativo por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seleciona a proposta mais vantajosa para o contrato que melhor atenda ao interesse p\u00fablico. Sobre Licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO, afirmar EXCETO: <\/p>","resposta":9407109,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o necessariamente antecedidas, via de regra, pela licita\u00e7\u00e3o, que somente ser\u00e1 afastada nas hip\u00f3teses legais de dispensa e inexigibilidade. ","id":9407107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contrata\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o necessariamente antecedidas, via de regra, pela licita\u00e7\u00e3o, que somente ser\u00e1 afastada nas hip\u00f3teses legais de dispensa e inexigibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, na medida em que visa assegurar a participa\u00e7\u00e3o de todos os interessados em contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e a selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9407108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, na medida em que visa assegurar a participa\u00e7\u00e3o de todos os interessados em contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e a selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos de ilegalidade, da pessoalidade, da imoralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.","id":9407109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos de ilegalidade, da pessoalidade, da imoralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem por objetivos as obras, servi\u00e7os, inclusive publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros.","id":9407110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por objetivos as obras, servi\u00e7os, inclusive publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As modalidades de licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso, leil\u00e3o e preg\u00e3o.","id":9407111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modalidades de licita\u00e7\u00e3o s\u00e3o: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso, leil\u00e3o e preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":"direito-administrativo\/2377129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Simples Nacional (Lei complementar n\u00ba 123\/2006) estabelece normas gerais relativas ao tratamento diferenciado e favorecido a ser dispensado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. No entanto, n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar do tratamento jur\u00eddico diferenciado previsto na referida lei, para nenhum efeito legal, a pessoa jur\u00eddica:","provas":[{"id":74438,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:11:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2243361,"hashId":"bf9da8282fdef32917568e3e165de867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Simples Nacional (Lei complementar n\u00ba 123\/2006) estabelece normas gerais relativas ao tratamento diferenciado e favorecido a ser dispensado \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. No entanto, n\u00e3o poder\u00e1 se beneficiar do tratamento jur\u00eddico diferenciado previsto na referida lei, para nenhum efeito legal, a pessoa jur\u00eddica:<\/p>","resposta":8828196,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filial, sucursal, ag\u00eancia ou representa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds de pessoa jur\u00eddica com sede no exterior.","id":8828196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filial, sucursal, ag\u00eancia ou representa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds de pessoa jur\u00eddica com sede no exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitu\u00edda sob a forma de cooperativas, incluindo as de consumo.","id":8828197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00edda sob a forma de cooperativas, incluindo as de consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cujos titulares ou s\u00f3cios guardem, alternativamente, com o contratante do servi\u00e7o, rela\u00e7\u00e3o de pessoalidade, subordina\u00e7\u00e3o e habitualidade.","id":8828198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cujos titulares ou s\u00f3cios guardem, alternativamente, com o contratante do servi\u00e7o, rela\u00e7\u00e3o de pessoalidade, subordina\u00e7\u00e3o e habitualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultante ou remanescente de cis\u00e3o ou qualquer outra forma de desmembramento de pessoa jur\u00eddica que tenha ocorrido em um dos 10 (dez) anos-calend\u00e1rio anteriores.","id":8828199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultante ou remanescente de cis\u00e3o ou qualquer outra forma de desmembramento de pessoa jur\u00eddica que tenha ocorrido em um dos 10 (dez) anos-calend\u00e1rio anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Microempresa e Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Microempresa e Empresa de Pequeno Porte","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416102,"slug":"direito-tributario-definicao-de-microempresa-e-empresa-de-pequeno-porte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do Regime","oab":false,"nome":"Exclus\u00e3o do Regime","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416106,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-regime"}],"slug":"direito-tributario\/2243361","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560,"slug":"nutricionista-area-atencao-primaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As POFs fornecem periodicamente dados nacionais de disponibilidade domiciliar de alimentos para an\u00e1lises de tend\u00eancias e compara\u00e7\u00f5es internacionais, possibilitando as estimativas de consumo, bem como a identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e mudan\u00e7as temporais na alimenta\u00e7\u00e3o no Brasil. Outros temas, fortemente relacionados \u00e0 qualidade das condi\u00e7\u00f5es de vida, s\u00e3o destaque nas POFs. Sobre isso, marque V (verdadeiro) ou F (falso) para as afirma\u00e7\u00f5es: ( ) Considera refei\u00e7\u00f5es realizadas fora do domic\u00edlio . ( ) Fornece periodicamente dados nacionais de disponibilidade domiciliar de alimentos para an\u00e1lises de tend\u00eancias e compara\u00e7\u00f5es internacionais. ( ) Possibilita as estimativas de consumo. ( ) As informa\u00e7\u00f5es sobre a disponibilidade de alimentos possibilitam avaliar o consumo alimentar individual. ( ) Identifica os padr\u00f5es e mudan\u00e7as temporais na alimenta\u00e7\u00e3o no Brasil.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49632,"cargo":{"descricao":"Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20560,"slug":"nutricionista-area-atencao-primaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Nutricionista \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 15:14:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1499982,"hashId":"db7ab569f682f8bea7a377ed7ca91122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As POFs fornecem periodicamente dados nacionais de disponibilidade domiciliar de alimentos para an\u00e1lises de tend\u00eancias e compara\u00e7\u00f5es internacionais, possibilitando as estimativas de consumo, bem como a identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e mudan\u00e7as temporais na alimenta\u00e7\u00e3o no Brasil. Outros temas, fortemente relacionados \u00e0 qualidade das condi\u00e7\u00f5es de vida, s\u00e3o destaque nas POFs. Sobre isso, marque V (verdadeiro) ou F (falso) para as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera refei\u00e7\u00f5es realizadas fora do domic\u00edlio . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fornece periodicamente dados nacionais de disponibilidade domiciliar de alimentos para an\u00e1lises de tend\u00eancias e compara\u00e7\u00f5es internacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possibilita as estimativas de consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As informa\u00e7\u00f5es sobre a disponibilidade de alimentos possibilitam avaliar o consumo alimentar individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identifica os padr\u00f5es e mudan\u00e7as temporais na alimenta\u00e7\u00e3o no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5593169,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V F.","id":5593166,"corpo":"<p>V F V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V F.","id":5593167,"corpo":"<p>F V F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F V.","id":5593168,"corpo":"<p>V V V F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F V.","id":5593169,"corpo":"<p>F V V F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar (POF)","oab":false,"nome":"Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar (POF)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418142,"slug":"nutricao-pesquisa-de-orcamento-familiar-pof"}],"slug":"nutricao\/1499982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Veiga (2017), o processo de constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola \u00e9 concebido solidariamente com possibilidade de: ","provas":[{"id":65486,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2019-selecon-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2388851,"hashId":"21dbc629a6977d5fccff2f86ec2c535e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Veiga (2017), o processo de constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola \u00e9 concebido solidariamente com possibilidade de: <\/p>","resposta":9456413,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sustenta\u00e7\u00e3o, legitima\u00e7\u00e3o e o repensar da estrutura de poder da escola ","id":9456413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustenta\u00e7\u00e3o, legitima\u00e7\u00e3o e o repensar da estrutura de poder da escola <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser constru\u00eddo continuamente como produto e como processo ","id":9456414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser constru\u00eddo continuamente como produto e como processo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver necessidade de descrever a realidade na qual se desenvolve a a\u00e7\u00e3o ","id":9456415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver necessidade de descrever a realidade na qual se desenvolve a a\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluir o posicionamento da escola sobre sus rela\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho ","id":9456416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluir o posicionamento da escola sobre sus rela\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal aponta que a maximiza\u00e7\u00e3o da hora-cl\u00ednica do Cirurgi\u00e3o-Dentista (CD) pode otimizar a assist\u00eancia em sa\u00fade bucal. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64532,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-cirurgiao-dentista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1978691,"hashId":"e582cc09e5ff34292ecb5fa1870efc57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal aponta que a maximiza\u00e7\u00e3o da hora-cl\u00ednica do Cirurgi\u00e3o-Dentista (CD) pode otimizar a assist\u00eancia em sa\u00fade bucal. Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7678073,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 75% e 85% das horas contratadas do CD devem ser dedicadas \u00e0 assist\u00eancia.","id":7678070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 75% e 85% das horas contratadas do CD devem ser dedicadas \u00e0 assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 15% a 25% das horas contratadas devem ser destinadas para outras atividades, dentre elas o planejamento, a capacita\u00e7\u00e3o e as atividades coletivas.","id":7678071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 15% a 25% das horas contratadas devem ser destinadas para outras atividades, dentre elas o planejamento, a capacita\u00e7\u00e3o e as atividades coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades educativas e preventivas, ao n\u00edvel coletivo, devem ser executadas, preferencialmente pelo pessoal auxiliar. ","id":7678072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades educativas e preventivas, ao n\u00edvel coletivo, devem ser executadas, preferencialmente pelo pessoal auxiliar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento e a avali\u00e7\u00e3o das atividades executadas pelo pessoal auxiliar implicam participa\u00e7\u00e3o indireta do CD.","id":7678073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento e a avali\u00e7\u00e3o das atividades executadas pelo pessoal auxiliar implicam participa\u00e7\u00e3o indireta do CD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento de urg\u00eancia deve estar garantido na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como os cuidados complementares a esses casos em outras unidades de sa\u00fade, tais como: pronto atendimento, pronto socorro e hospital.","id":7678074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento de urg\u00eancia deve estar garantido na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como os cuidados complementares a esses casos em outras unidades de sa\u00fade, tais como: pronto atendimento, pronto socorro e hospital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407325,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-bucal"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1978691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a NBR 9050, sobre as caracter\u00edsticas dos sinais sonoros verbais, analisar os itens abaixo: I. Podem ser digitalizados ou sintetizados. II. Devem conter apenas uma senten\u00e7a completa. III. Devem estar na forma ativa e imperativa. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53430,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1615093,"hashId":"80c2aa5e9b0b25c7599b38564ccbde41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a NBR 9050, sobre as caracter\u00edsticas dos sinais sonoros verbais, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Podem ser digitalizados ou sintetizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Devem conter apenas uma senten\u00e7a completa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Devem estar na forma ativa e imperativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6068500,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6068497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6068498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6068499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6068500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":["Meio Urbano"],"nome_clean":"Ambiente Urbano","oab":false,"nome":"Ambiente Urbano","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402954,"slug":"arquitetura-ambiente-urbano"}],"slug":"arquitetura\/1615093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento mencionado na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 reconhecido, legal e normativamente assumido como uma das atribui\u00e7\u00f5es do assistente social, que deve outorgar o car\u00e1ter funcional e pr\u00e1tico de interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1620473,"hashId":"b3a2d5447b6a5d005e12c2f6b54cdb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento mencionado na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 reconhecido, legal e normativamente assumido como uma das atribui\u00e7\u00f5es do assistente social, que deve outorgar o car\u00e1ter funcional e pr\u00e1tico de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6089383,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Joaquim \u00e9 assistente social e chefe da equipe de servi\u00e7o social em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Gerencia um trabalho profissional que incorpora instrumentais de planejamento, avalia\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o, a partir da elabora\u00e7\u00e3o de projetos de interven\u00e7\u00e3o que valorizem a dimens\u00e3o cr\u00edtica, propositiva e investigativa do exerc\u00edcio profissional. Mensalmente assegura espa\u00e7os de reuni\u00e3o e reflex\u00e3o com sua equipe, na perspectiva de an\u00e1lise conjunta da realidade e planejamento coletivo das a\u00e7\u00f5es.A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, considerando o planejamento como processo t\u00e9cnico-pol\u00edtico de interven\u00e7\u00e3o do assistente social e as atribui\u00e7\u00f5es privativas desse profissional, julgue os itens subsecutivos.","id":445585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Joaquim \u00e9 assistente social e chefe da equipe de servi\u00e7o social em uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Gerencia um trabalho profissional que incorpora instrumentais de planejamento, avalia\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o, a partir da elabora\u00e7\u00e3o de projetos de interven\u00e7\u00e3o que valorizem a dimens\u00e3o cr\u00edtica, propositiva e investigativa do exerc\u00edcio profissional. Mensalmente assegura espa\u00e7os de reuni\u00e3o e reflex\u00e3o com sua equipe, na perspectiva de an\u00e1lise conjunta da realidade e planejamento coletivo das a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, considerando o planejamento como processo t\u00e9cnico-pol\u00edtico de interven\u00e7\u00e3o do assistente social e as atribui\u00e7\u00f5es privativas desse profissional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1620473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do interior da \u00d3pera de Paris, Degas retratou diversas cenas, como as da imagens acima. Usando movimentos, cores e pinceladas suaves, comp\u00f4s suas telas, onde bailarinas com suas sapatilhas e seus tutus volumosos, fazem exerc\u00edcios na barra ou apresentam seus movimentos graciosos, enquanto o professor e o m\u00fasico da aula avaliam seus desempenhos. A partir da an\u00e1lise da imagem e da leitura do texto, pode-se concluir que Edgar Degas na obra \u201cO Foyer de dan\u00e7a no \u00d3pera\u201d retrata a dan\u00e7a:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:47:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1042318,"hashId":"774a00408b662cef1bf659687b677b30","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35733\/07.gif\"><\/p><p>Do interior da \u00d3pera de Paris, Degas retratou\r\ndiversas cenas, como as da imagens acima. Usando\r\nmovimentos, cores e pinceladas suaves, comp\u00f4s\r\nsuas telas, onde bailarinas com suas sapatilhas e\r\nseus tutus volumosos, fazem exerc\u00edcios na barra ou\r\napresentam seus movimentos graciosos, enquanto o\r\nprofessor e o m\u00fasico da aula avaliam seus\r\ndesempenhos.\r\n<\/p><p>A partir da an\u00e1lise da imagem e da leitura do texto,\r\npode-se concluir que Edgar Degas na obra \u201cO Foyer\r\nde dan\u00e7a no \u00d3pera\u201d retrata a dan\u00e7a:<\/p>","resposta":3646772,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jazz","id":3646770,"corpo":"Jazz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sapateado","id":3646771,"corpo":"Sapateado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ballet Cl\u00e1ssico","id":3646772,"corpo":"Ballet Cl\u00e1ssico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dan\u00e7a Contempor\u00e2neo","id":3646773,"corpo":"Dan\u00e7a Contempor\u00e2neo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ballet Moderno","id":3646774,"corpo":"Ballet Moderno","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376852,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1042318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aera\u00e7\u00e3o, por ar difuso, a vaz\u00e3o de ar a ser fornecida ao tanque de aera\u00e7\u00e3o deve ser calculada pela express\u00e3o:","provas":[{"id":49762,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:42:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1503702,"hashId":"b740bf42853b6e388a8b05a3a9bd01af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na aera\u00e7\u00e3o, por ar difuso, a vaz\u00e3o de ar a ser fornecida ao tanque de aera\u00e7\u00e3o deve ser calculada pela express\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":5608915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q = N (334,08 . Ef . \u03c1)-1.","id":5608912,"corpo":"<p>Q = N (334,08 . Ef . \u03c1)-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N = Q (433, 08 . Ef . p)-1.","id":5608913,"corpo":"<p>N = Q (433, 08 . Ef . p)-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ef = N (332, 08 . Q . p)+1.","id":5608914,"corpo":"<p>Ef = N (332, 08 . Q . p)+1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5608915,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Tratamento T\u00e9rmico","oab":false,"nome":"Operador de Tratamento T\u00e9rmico","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400342,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-tratamento-termico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1503702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens a seguir: I. Por conta do Princ\u00edpio da Legalidade, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, por simples ato administrativo, conceder direitos de qualquer esp\u00e9cie, criar obriga\u00e7\u00f5es ou impor veda\u00e7\u00f5es aos administrados; para tanto, ela n\u00e3o depende de lei. II. No ordenamento jur\u00eddico brasileiro a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o precisa obedecer ao princ\u00edpio da impessoalidade. III. O princ\u00edpio da moralidade exige da Administra\u00e7\u00e3o comportamento n\u00e3o apenas l\u00edcito, mas tamb\u00e9m consoante com a moral, os bons costumes, as regras de boa administra\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios de justi\u00e7a e de equidade, a ideia comum de honestidade. IV. O princ\u00edpio da efici\u00eancia apresenta, na realidade, dois aspectos: pode ser considerado em rela\u00e7\u00e3o ao modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, do qual se espera o melhor desempenho poss\u00edvel de suas atribui\u00e7\u00f5es, para lograr os melhores resultados; e em rela\u00e7\u00e3o ao modo de organizar, estruturar, disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tamb\u00e9m com o mesmo objetivo de alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Dos itens acima:","provas":[{"id":73235,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2225643,"hashId":"43371623a317f1b81917e69b6dd13a83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Por conta do Princ\u00edpio da Legalidade, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, por simples ato administrativo, conceder direitos de qualquer esp\u00e9cie, criar obriga\u00e7\u00f5es ou impor veda\u00e7\u00f5es aos administrados; para tanto, ela n\u00e3o depende de lei. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>No ordenamento jur\u00eddico brasileiro a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o precisa obedecer ao princ\u00edpio da impessoalidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>O princ\u00edpio da moralidade exige da Administra\u00e7\u00e3o comportamento n\u00e3o apenas l\u00edcito, mas tamb\u00e9m consoante com a moral, os bons costumes, as regras de boa administra\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios de justi\u00e7a e de equidade, a ideia comum de honestidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>O princ\u00edpio da efici\u00eancia apresenta, na realidade, dois aspectos: pode ser considerado em rela\u00e7\u00e3o ao modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, do qual se espera o melhor desempenho poss\u00edvel de suas atribui\u00e7\u00f5es, para lograr os melhores resultados; e em rela\u00e7\u00e3o ao modo de organizar, estruturar, disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tamb\u00e9m com o mesmo objetivo de alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8750278,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":8750276,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8750277,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":8750278,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8750279,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2225643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do primeiro par\u00e1grafo do texto que \u201cbo\u00eamios da p\u00e1 virada e vampiros\u201d diferem biologicamente dos seres humanos em geral, os quais tendem a desempenhar a maior parte de suas atividades durante a manh\u00e3 e a tarde.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038824,"hashId":"f213de624f64b588441379fd26b9d88b","enunciado":"Infere-se do primeiro par\u00e1grafo do texto que \u201cbo\u00eamios da p\u00e1 virada e vampiros\u201d diferem biologicamente dos seres humanos em geral, os quais tendem a desempenhar a maior parte de suas atividades durante a manh\u00e3 e a tarde.","resposta":3633416,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3633416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A vida humana s\u00f3 viceja sob algum tipo de luz, de prefer\u00eancia a do sol, t\u00e3o \u00f3bvia quanto essencial. Somos animais diurnos, por mais que bo\u00eamios da p\u00e1 virada e 4 vampiros em geral discordem dessa afirmativa. Poucas vezes a gente pensa nisso, do mesmo jeito que devem ser poucas as pessoas que acordam se sentindo primatas, 7 mam\u00edferos ou terr\u00e1queos, outros r\u00f3tulos que nos cabem por for\u00e7a da natureza das coisas.A humanidade continua se aperfei\u00e7oando na arte de 10 afastar as trevas noturnas de todo h\u00e1bitat humano. Luz soa para muitos como sin\u00f4nimo de civiliza\u00e7\u00e3o, e pode-se observar do espa\u00e7o o mapa das desigualdades econ\u00f4micas 13 mundiais desenhado na banda noturna do planeta. A parcela ocidental do hemisf\u00e9rio norte \u00e9, de longe, a mais iluminada.16 Dispor de tanta luz assim, por\u00e9m, tem um custo ambiental muito alto, avisam os cientistas. Nos humanos, o excesso de luz urbana que se infiltra no ambiente no qual 19 dormimos pode reduzir drasticamente os n\u00edveis de melatonina, que regula o nosso ciclo de sono-vig\u00edlia.Mesmo assim, sinto uma alegria quase infantil 22 quando vejo se acenderem as luzes da cidade. E repito para mim mesmo a pergunta que me fa\u00e7o desde que me conhe\u00e7o por gente: quem \u00e9 o respons\u00e1vel por acender as 25 luzes da cidade? O mais plaus\u00edvel \u00e9 imaginar que essa tarefa caiba a sensores fotoel\u00e9tricos espalhados pelos bairros. Mas e antes dos sensores, como \u00e9 que se fazia? 28 Imagino que algum funcion\u00e1rio trepava na antena mais alta no topo do maior arranha-c\u00e9u e, ao constatar a fal\u00eancia da luz solar, acionava um interruptor, e a cidade toda se 31 iluminava.N\u00e3o consigo pensar em um cargo p\u00fablico mais empolgante que o desse homem. Claro que o cargo, se 34 existia, j\u00e1 foi extinto, e o homem da luz j\u00e1 deve ter se transferido para o mundo das trevas eternas.Reinaldo Moraes. \u201cLuz! Mais luz\u201d. Internet: &lt; www.nexojornal.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":376232,"enunciado":"<p>1 A vida humana s\u00f3 viceja sob algum tipo de luz, de <\/p><p>prefer\u00eancia a do sol, t\u00e3o \u00f3bvia quanto essencial. Somos <\/p><p>animais diurnos, por mais que bo\u00eamios da p\u00e1 virada e <\/p><p>4 vampiros em geral discordem dessa afirmativa. Poucas <\/p><p>vezes a gente pensa nisso, do mesmo jeito que devem ser <\/p><p>poucas as pessoas que acordam se sentindo primatas, <\/p><p>7 mam\u00edferos ou terr\u00e1queos, outros r\u00f3tulos que nos cabem por <\/p><p>for\u00e7a da natureza das coisas.<\/p><p>A humanidade continua se aperfei\u00e7oando na arte de <\/p><p>10 afastar as trevas noturnas de todo h\u00e1bitat humano. Luz soa <\/p><p>para muitos como sin\u00f4nimo de civiliza\u00e7\u00e3o, e pode-se <\/p><p>observar do espa\u00e7o o mapa das desigualdades econ\u00f4micas <\/p><p>13 mundiais desenhado na banda noturna do planeta. A <\/p><p>parcela ocidental do hemisf\u00e9rio norte \u00e9, de longe, a mais <\/p><p>iluminada.<\/p><p>16 Dispor de tanta luz assim, por\u00e9m, tem um custo <\/p><p>ambiental muito alto, avisam os cientistas. Nos humanos, o <\/p><p>excesso de luz urbana que se infiltra no ambiente no qual <\/p><p>19 dormimos pode reduzir drasticamente os n\u00edveis de <\/p><p>melatonina, que regula o nosso ciclo de sono-vig\u00edlia.<\/p><p>Mesmo assim, sinto uma alegria quase infantil <\/p><p>22 quando vejo se acenderem as luzes da cidade. E repito para <\/p><p>mim mesmo a pergunta que me fa\u00e7o desde que me <\/p><p>conhe\u00e7o por gente: quem \u00e9 o respons\u00e1vel por acender as <\/p><p>25 luzes da cidade? O mais plaus\u00edvel \u00e9 imaginar que essa <\/p><p>tarefa caiba a sensores fotoel\u00e9tricos espalhados pelos <\/p><p>bairros. Mas e antes dos sensores, como \u00e9 que se fazia? <\/p><p>28 Imagino que algum funcion\u00e1rio trepava na antena mais alta <\/p><p>no topo do maior arranha-c\u00e9u e, ao constatar a fal\u00eancia da <\/p><p>luz solar, acionava um interruptor, e a cidade toda se <\/p><p>31 iluminava.<\/p><p>N\u00e3o consigo pensar em um cargo p\u00fablico mais <\/p><p>empolgante que o desse homem. Claro que o cargo, se <\/p><p>34 existia, j\u00e1 foi extinto, e o homem da luz j\u00e1 deve ter se <\/p><p>transferido para o mundo das trevas eternas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Reinaldo Moraes. \u201c<strong>Luz! Mais luz<\/strong>\u201d. Internet: &lt; www.nexojornal.com.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1038824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas pronominais \u201cEstas\u201d (&#8467;.4) e \u201clas\u201d (&#8467;.7) referem-se a \u201cnecessidades dos seres humanos\u201d (&#8467;. 2 e 3).","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038832,"hashId":"3dc6d1171556a27e62eee498680ed869","enunciado":"As formas pronominais \u201cEstas\u201d (&#8467;.4) e \u201clas\u201d (&#8467;.7) referem-se a \u201cnecessidades dos seres humanos\u201d (&#8467;. 2 e 3).","resposta":3633431,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3633432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito das ideias e das constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.","id":376233,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35411\/5.GIF\">\r\n<\/p><p>Julgue os seguintes itens, a respeito das ideias e das constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1038832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo, no final do primeiro ano da campanha, apesar do decr\u00e9scimo com rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, ainda ocorreram mais de 400 acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas fatais.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038850,"hashId":"77c8239b11cae10c987a138b4c588d09","enunciado":"De acordo com o modelo, no final do primeiro ano da campanha, apesar do decr\u00e9scimo com rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, ainda ocorreram mais de 400 acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas fatais.","resposta":3633467,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3633468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para avaliar a resposta dos motoristas a uma campanha educativa promovida pela PRF, foi proposta a fun\u00e7\u00e3o f(x) = 350 + 150e\u2013x , que modela a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas fatais ocorridos em cada ano. Nessa fun\u00e7\u00e3o, x \u2265 0 indica o n\u00famero de anos decorridos ap\u00f3s o in\u00edcio da campanha.Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":376237,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar a resposta dos motoristas a uma campanha educativa promovida pela PRF, foi proposta a fun\u00e7\u00e3o f(x) = 350 + 150<em>e<\/em><sup>\u2013x<\/sup> , que modela a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito com v\u00edtimas fatais ocorridos em cada ano. Nessa fun\u00e7\u00e3o, x \u2265 0 indica o n\u00famero de anos decorridos ap\u00f3s o in\u00edcio da campanha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/1038850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deslocamento do proj\u00e9til na dire\u00e7\u00e3o horizontal ocorre de acordo com uma fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica do tempo.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038857,"hashId":"9cd70537b5e700f01a2699f71c3b831e","enunciado":"O deslocamento do proj\u00e9til na dire\u00e7\u00e3o horizontal ocorre de acordo com uma fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica do tempo.","resposta":3633482,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3633482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura seguinte ilustra uma prova de tiro ao alvo com arma de fogo: o alvo \u00e9 um c\u00edrculo de 20 cm de di\u00e2metro e est\u00e1 localizado a 50 m da extremidade do cano da arma. O cano da arma e o centro do alvo est\u00e3o \u00e0 altura de 1,5 m do solo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, um proj\u00e9til de massa igual a 15 g sai do cano da arma paralelamente ao solo, com velocidade horizontal inicial de 720 km\/h. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir, considerando que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade seja de 9,8 m\/s2 e desprezando o atrito do ar sobre o proj\u00e9til.","id":376242,"enunciado":"<p>A figura seguinte ilustra uma prova de tiro ao alvo com arma de fogo: o alvo \u00e9 um c\u00edrculo de 20 cm de di\u00e2metro e est\u00e1 localizado a 50 m da extremidade do cano da arma. O cano da arma e o centro do alvo est\u00e3o \u00e0 altura de 1,5 m do solo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35411\/08.gif\"><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, um proj\u00e9til de massa igual a 15 g sai do cano da arma paralelamente ao solo, com velocidade horizontal inicial de 720 km\/h.<\/p><p>\r\nTendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir, considerando que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade seja de 9,8 m\/s2 e desprezando o atrito do ar sobre o proj\u00e9til.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1038857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante os grandes eventos esportivos sediados no Brasil nesta d\u00e9cada, a PRF adotou como principal estrat\u00e9gia concentrar suas a\u00e7\u00f5es de policiamento nos locais de realiza\u00e7\u00e3o dos eventos, priorizando a seguran\u00e7a dos estrangeiros que ingressaram no pa\u00eds, especialmente de autoridades e delega\u00e7\u00f5es esportivas, com destaque para as atividades de escolta.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038871,"hashId":"a88fc9206133f7de7dd245374be86aeb","enunciado":"Durante os grandes eventos esportivos sediados no Brasil nesta d\u00e9cada, a PRF adotou como principal estrat\u00e9gia concentrar suas a\u00e7\u00f5es de policiamento nos locais de realiza\u00e7\u00e3o dos eventos, priorizando a seguran\u00e7a dos estrangeiros que ingressaram no pa\u00eds, especialmente de autoridades e delega\u00e7\u00f5es esportivas, com destaque para as atividades de escolta.","resposta":3633510,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3633510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da PRF, julgue os itens a seguir.","id":376247,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da PRF, julgue os itens a seguir.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PRF","pai":395671,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395673,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-prf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1038871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica","id":21909,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-grafica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que caracteriza um contorno vetorizado desenhado em uma imagem que age como uma m\u00e1scara e que, quando inserida em um leiaute de p\u00e1gina, apenas as partes circundadas pelo contorno aparecem?","provas":[{"id":55086,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica","id":21909,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-grafica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-grafica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:44:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684572,"hashId":"19af425d42cdc11b4ea7002178a8fb2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que caracteriza um contorno vetorizado desenhado em uma imagem que age como uma m\u00e1scara e que, quando inserida em um leiaute de p\u00e1gina, apenas as partes circundadas pelo contorno aparecem?<\/p>","resposta":6362609,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trapping.","id":6362607,"corpo":"<p>Trapping.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rastreamento.","id":6362608,"corpo":"<p>Rastreamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demarcadores de corte (clipping paths).","id":6362609,"corpo":"<p>Demarcadores de corte (clipping paths).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vetoriza\u00e7\u00e3o.","id":6362610,"corpo":"<p>Vetoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de recorte.","id":6362611,"corpo":"<p>M\u00e1scara de recorte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1684572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto descreve a dan\u00e7a:","provas":[{"id":35733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"},{"id":35734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas","id":1872,"slug":"professor-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 14:47:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1042317,"hashId":"5d29c97de6fc6423d1ab1c4f8e454332","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35733\/06.gif\"><\/p><p>O texto descreve a dan\u00e7a:<\/p>","resposta":3646765,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carimb\u00f3","id":3646765,"corpo":"Carimb\u00f3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frevo","id":3646766,"corpo":"Frevo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forr\u00f3","id":3646767,"corpo":"Forr\u00f3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Samba","id":3646768,"corpo":"Samba","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marujada","id":3646769,"corpo":"Marujada","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376852,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1042317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o Monitoramento dos M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":79307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:57:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2376711,"hashId":"3a51b24e3488cef102af6b519dafeb68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o Monitoramento dos M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9405115,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores biol\u00f3gicos permite a comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia da esteriliza\u00e7\u00e3o, uma vez que o crescimento de microrganismos ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do processo \u00e9 diretamente testado.","id":9405112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores biol\u00f3gicos permite a comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia da esteriliza\u00e7\u00e3o, uma vez que o crescimento de microrganismos ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do processo \u00e9 diretamente testado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A monitora\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica consiste no controle e registro de par\u00e2metros tempo, temperatura e press\u00e3o durante a esteriliza\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do equipamento e dos aparelhos de registro (man\u00f4metros e term\u00f4metros).","id":9405113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitora\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica consiste no controle e registro de par\u00e2metros tempo, temperatura e press\u00e3o durante a esteriliza\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do equipamento e dos aparelhos de registro (man\u00f4metros e term\u00f4metros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os indicadores qu\u00edmicos s\u00e3o fitas de papel impregnadas com uma tinta termocr\u00f4mica que mudam de cor quando expostas \u00e0 temperatura elevada por certo tempo. Elas podem apenas indicar a exposi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ao calor (indicadores espec\u00edficos de temperatura) ou ainda indicar a a\u00e7\u00e3o de diferentes componentes como tempo, temperatura e vapor (integradores).","id":9405114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores qu\u00edmicos s\u00e3o fitas de papel impregnadas com uma tinta termocr\u00f4mica que mudam de cor quando expostas \u00e0 temperatura elevada por certo tempo. Elas podem apenas indicar a exposi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ao calor (indicadores espec\u00edficos de temperatura) ou ainda indicar a a\u00e7\u00e3o de diferentes componentes como tempo, temperatura e vapor (integradores).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um tipo de teste biol\u00f3gico utilizado \u00e9 o Teste de Bowie-Dick. Este m\u00e9todo testa a efic\u00e1cia do sistema de v\u00e1cuo na autoclave de pr\u00e9-v\u00e1cuo em um ciclo a 132graus cent\u00edgrados por 3 a 4 minutos. Este teste \u00e9 mais simples e pode ser realizado todos os dias, antes da primeira carga a ser processada.","id":9405115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tipo de teste biol\u00f3gico utilizado \u00e9 o Teste de Bowie-Dick. Este m\u00e9todo testa a efic\u00e1cia do sistema de v\u00e1cuo na autoclave de pr\u00e9-v\u00e1cuo em um ciclo a 132graus cent\u00edgrados por 3 a 4 minutos. Este teste \u00e9 mais simples e pode ser realizado todos os dias, antes da primeira carga a ser processada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o processamento dos indicadores biol\u00f3gicos, eles devem ser incubados para se verificar se as cepas ainda s\u00e3o vi\u00e1veis. O indicador que fora processado \u00e9 incubado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e juntamente com outro que n\u00e3o tenha passado pelo processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":9405116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o processamento dos indicadores biol\u00f3gicos, eles devem ser incubados para se verificar se as cepas ainda s\u00e3o vi\u00e1veis. O indicador que fora processado \u00e9 incubado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e juntamente com outro que n\u00e3o tenha passado pelo processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776,"slug":"agente-de-vigilancia-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipremm-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contempla um procedimento correto no atendimento de telefone.","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776,"slug":"agente-de-vigilancia-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipremm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729083,"hashId":"3b47672f04ad6e0c932562e46b948062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla um procedimento correto no atendimento de telefone.<\/p>","resposta":6564815,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilize sempre termos t\u00e9cnicos, pois as pessoas de fora de sua \u00e1rea, mesmo n\u00e3o entendendo, ir\u00e3o valorizar seu atendimento. ","id":6564811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize sempre termos t\u00e9cnicos, pois as pessoas de fora de sua \u00e1rea, mesmo n\u00e3o entendendo, ir\u00e3o valorizar seu atendimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As liga\u00e7\u00f5es que ca\u00edrem no seu ramal, por engano, devem ser atendidas rapidamente, sem qualquer tratamento especial.","id":6564812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As liga\u00e7\u00f5es que ca\u00edrem no seu ramal, por engano, devem ser atendidas rapidamente, sem qualquer tratamento especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao atender, diga sempre \u201cAl\u00f4\u201d, pois trata-se de forma universal de sauda\u00e7\u00e3o. ","id":6564813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender, diga sempre \u201cAl\u00f4\u201d, pois trata-se de forma universal de sauda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilize g\u00edrias, por\u00e9m, tratamentos pessoais como querida, amor, benzinho etc. podem ser utilizados normalmente.","id":6564814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilize g\u00edrias, por\u00e9m, tratamentos pessoais como querida, amor, benzinho etc. podem ser utilizados normalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fale de maneira natural e clara, somente o necess\u00e1rio, evitando a utiliza\u00e7\u00e3o do telefone para fins pessoais.","id":6564815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fale de maneira natural e clara, somente o necess\u00e1rio, evitando a utiliza\u00e7\u00e3o do telefone para fins pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Placa bacteriana:","provas":[{"id":79307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:58:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2376732,"hashId":"2c8ab8ab77ae947679868621ce68058d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Placa bacteriana:<\/p>","resposta":9405218,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo biofilme define uma comunidade microbiana embebida por uma matriz aglutinante e firmemente aderida sobre os dentes ou outras estruturas bucais s\u00f3lidas, tais como pr\u00f3teses, aparelhos ortod\u00f4nticos, restaura\u00e7\u00f5es, superf\u00edcie de implantes ou c\u00e1lculo salivar. Na maioria das vezes, essa estrutura se desenvolve sobre a pel\u00edcula adquirida.","id":9405214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo biofilme define uma comunidade microbiana embebida por uma matriz aglutinante e firmemente aderida sobre os dentes ou outras estruturas bucais s\u00f3lidas, tais como pr\u00f3teses, aparelhos ortod\u00f4nticos, restaura\u00e7\u00f5es, superf\u00edcie de implantes ou c\u00e1lculo salivar. Na maioria das vezes, essa estrutura se desenvolve sobre a pel\u00edcula adquirida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O biofilme dent\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo por microcol\u00f4nias de c\u00e9lulas bacterianas distribu\u00eddas em uma matriz. Est\u00e3o presentes no biofilme dent\u00e1rio: polissacar\u00eddeos, c\u00e9lulas epiteliais descamadas, leuc\u00f3citos, enzimas, sais minerais, glicoprote\u00ednas salivares, prote\u00ednas, pigmentos e restos alimentares.","id":9405215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O biofilme dent\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo por microcol\u00f4nias de c\u00e9lulas bacterianas distribu\u00eddas em uma matriz. Est\u00e3o presentes no biofilme dent\u00e1rio: polissacar\u00eddeos, c\u00e9lulas epiteliais descamadas, leuc\u00f3citos, enzimas, sais minerais, glicoprote\u00ednas salivares, prote\u00ednas, pigmentos e restos alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O biofilme proporciona como vantagens para os microrganismos: prote\u00e7\u00e3o frente a fatores ambientais como os mecanismos de defesa do hospedeiro e prote\u00e7\u00e3o frente a subst\u00e2ncias potencialmente t\u00f3xicas. O crescimento na forma de biofilme tamb\u00e9m pode facilitar a obten\u00e7\u00e3o de nutrientes, utiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes produzidos por outras bact\u00e9rias, remo\u00e7\u00e3o de produtos metab\u00f3licos t\u00f3xicos, assim como desenvolvimento de um meio ambiente f\u00edsico e quimicamente apropriado.","id":9405216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O biofilme proporciona como vantagens para os microrganismos: prote\u00e7\u00e3o frente a fatores ambientais como os mecanismos de defesa do hospedeiro e prote\u00e7\u00e3o frente a subst\u00e2ncias potencialmente t\u00f3xicas. O crescimento na forma de biofilme tamb\u00e9m pode facilitar a obten\u00e7\u00e3o de nutrientes, utiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes produzidos por outras bact\u00e9rias, remo\u00e7\u00e3o de produtos metab\u00f3licos t\u00f3xicos, assim como desenvolvimento de um meio ambiente f\u00edsico e quimicamente apropriado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem diferen\u00e7as no tipo de biofilme dent\u00e1rio correlacionado \u00e0 c\u00e1rie e \u00e0 doen\u00e7a periodontal. A ocorr\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 devida: aos efeitos nocivos de produtos derivados de microrganismos do biofilme; \u00e0 exist\u00eancia de microrganismos patog\u00eanicos espec\u00edficos no biofilme e ao aumento de determinados microrganismos ind\u00edgenas em certos biofilmes.","id":9405217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diferen\u00e7as no tipo de biofilme dent\u00e1rio correlacionado \u00e0 c\u00e1rie e \u00e0 doen\u00e7a periodontal. A ocorr\u00eancia da doen\u00e7a \u00e9 devida: aos efeitos nocivos de produtos derivados de microrganismos do biofilme; \u00e0 exist\u00eancia de microrganismos patog\u00eanicos espec\u00edficos no biofilme e ao aumento de determinados microrganismos ind\u00edgenas em certos biofilmes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estima-se que mais de quinhentas esp\u00e9cies microbianas sejam capazes de colonizar a cavidade bucal e que cada indiv\u00edduo possa carregar cerca de 150 a 200 esp\u00e9cies. O biofilme dent\u00e1rio \u00e9 uma mistura de muitos microrganismos, sendo comum isolar muitas esp\u00e9cies bacterianas de uma amostra. A composi\u00e7\u00e3o bacteriana em uma \u00e1rea \u00e9 est\u00e1tica, variando apenas o n\u00famero de bact\u00e9rias de acordo com a idade do biofilme.","id":9405218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que mais de quinhentas esp\u00e9cies microbianas sejam capazes de colonizar a cavidade bucal e que cada indiv\u00edduo possa carregar cerca de 150 a 200 esp\u00e9cies. O biofilme dent\u00e1rio \u00e9 uma mistura de muitos microrganismos, sendo comum isolar muitas esp\u00e9cies bacterianas de uma amostra. A composi\u00e7\u00e3o bacteriana em uma \u00e1rea \u00e9 est\u00e1tica, variando apenas o n\u00famero de bact\u00e9rias de acordo com a idade do biofilme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Detec\u00e7\u00e3o e Identifica\u00e7\u00e3o de Micobact\u00e9rias de Interesse Cl\u00ednico da ANVISA, com a crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial com a tuberculose, os laborat\u00f3rios de microbiologia t\u00eam sido cada vez mais exigidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rapidez do diagn\u00f3stico. Essa rapidez exige equipe treinada e capacitada para a leitura de l\u00e2minas de baciloscopia, por exemplo. De acordo com a baciloscopia, qual o nome da colora\u00e7\u00e3o utilizada para confec\u00e7\u00e3o dessa leitura?","provas":[{"id":56105,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1699378,"hashId":"336b99da7c968b02746492be8ed5470c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Detec\u00e7\u00e3o e Identifica\u00e7\u00e3o de Micobact\u00e9rias de Interesse Cl\u00ednico da ANVISA, com a crescente preocupa\u00e7\u00e3o mundial com a tuberculose, os laborat\u00f3rios de microbiologia t\u00eam sido cada vez mais exigidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rapidez do diagn\u00f3stico. Essa rapidez exige equipe treinada e capacitada para a leitura de l\u00e2minas de baciloscopia, por exemplo. De acordo com a baciloscopia, qual o nome da colora\u00e7\u00e3o utilizada para confec\u00e7\u00e3o dessa leitura?<\/p>","resposta":6429550,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ziehl-Neelsen.","id":6429550,"corpo":"<p>Ziehl-Neelsen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Gram.","id":6429551,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o de Gram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tinta da china.","id":6429552,"corpo":"<p>Tinta da china.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Potassa.","id":6429553,"corpo":"<p>Potassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1699378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efetivo exerc\u00edcio da cidadania sup\u00f5e que n\u00e3o se governa sem povo e n\u00e3o se alcan\u00e7a a soberania leg\u00edtima sem ele. Nesse sentido, exercer a cidadania vincula-se:","provas":[{"id":79284,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2377007,"hashId":"de90ade814605f1c0223688fa40e760f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efetivo exerc\u00edcio da cidadania sup\u00f5e que n\u00e3o se governa sem povo e n\u00e3o se alcan\u00e7a a soberania leg\u00edtima sem ele. Nesse sentido, exercer a cidadania vincula-se:<\/p>","resposta":9406515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao votar e ser votado.","id":9406513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao votar e ser votado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c0 participa\u00e7\u00e3o em partido pol\u00edtico.","id":9406514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 participa\u00e7\u00e3o em partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c0 democracia participativa.","id":9406515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 democracia participativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c0 obedi\u00eancia \u00e0s normas sociais.","id":9406516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 obedi\u00eancia \u00e0s normas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c0 democracia representativa. ","id":9406517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 democracia representativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: No\u00e7\u00f5es de cidadania","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: No\u00e7\u00f5es de cidadania","pai":6592,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400100,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-nocoes-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca dos comandos do AutoCAD.","provas":[{"id":78427,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Engenheiro El\u00e9trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 16:59:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2377481,"hashId":"e44dc40851b3bd4619c2995eb1d8979b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca dos comandos do AutoCAD.<\/p>","resposta":9408789,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARC: remove objetos de um desenho.","id":9408786,"corpo":"<p><em>ARC<\/em>: remove objetos de um desenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ERASE: cria c\u00f3pia espelhada de objetos selecionados.","id":9408787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>ERASE<\/em>: cria c\u00f3pia espelhada de objetos selecionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MIRROR: atualiza a exibi\u00e7\u00e3o no viewport atual.","id":9408788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>MIRROR<\/em>: atualiza a exibi\u00e7\u00e3o no <em>viewport <\/em>atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LIST: exibe dados de propriedade para objetos selecionados.","id":9408789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>LIST<\/em>: exibe dados de propriedade para objetos selecionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"REDRAW: cria um arco com \u00e2ngulo definido.","id":9408790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>REDRAW<\/em>: cria um arco com \u00e2ngulo definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo peri\u00f3dico e volunt\u00e1rio, outorgado por entidades cient\u00edficas com a finalidade de comprovar a implementa\u00e7\u00e3o do sistema da qualidade, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade organizacional como \u00e0 t\u00e9cnica. Tem como objetivo criar ou melhorar os padr\u00f5es de pr\u00e1tica laboratorial, de modo a reduzir os riscos de danos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e aumentar as probabilidades de bons resultados. Analise as assertivas abaixo:I. Para receber a acredita\u00e7\u00e3o, o laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve estar em conformidade com todos os requisitos exigidos e apresentar um plano satisfat\u00f3rio para corrigir as n\u00e3o-conformidades.II. No Brasil, existem hoje dois programas de acredita\u00e7\u00e3o ou credenciamento de sistemas da qualidade de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos: o DICQ, patrocinado pela SBAC; e o PALC, patrocinado pela SBPC.III. Mesmo ap\u00f3s a acredita\u00e7\u00e3o, o laborat\u00f3rio ser\u00e1 submetido a auditorias peri\u00f3dicas para verificar se continua mantendo os padr\u00f5es determinados.IV. O laborat\u00f3rio acreditado prova, perante o mercado, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e a sociedade, que n\u00e3o comete erros e que \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o em que se pode confiar.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56105,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo","id":23546,"slug":"residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-analises-clinicas-area-intensivismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - \u00c1rea: Intensivismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1699415,"hashId":"b056aa882a0ff35bcf922d4d09ec4515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo peri\u00f3dico e volunt\u00e1rio, outorgado por entidades cient\u00edficas com a finalidade de comprovar a implementa\u00e7\u00e3o do sistema da qualidade, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade organizacional como \u00e0 t\u00e9cnica. Tem como objetivo criar ou melhorar os padr\u00f5es de pr\u00e1tica laboratorial, de modo a reduzir os riscos de danos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e aumentar as probabilidades de bons resultados. Analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para receber a acredita\u00e7\u00e3o, o laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve estar em conformidade com todos os requisitos exigidos e apresentar um plano satisfat\u00f3rio para corrigir as n\u00e3o-conformidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, existem hoje dois programas de acredita\u00e7\u00e3o ou credenciamento de sistemas da qualidade de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos: o DICQ, patrocinado pela SBAC; e o PALC, patrocinado pela SBPC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mesmo ap\u00f3s a acredita\u00e7\u00e3o, o laborat\u00f3rio ser\u00e1 submetido a auditorias peri\u00f3dicas para verificar se continua mantendo os padr\u00f5es determinados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O laborat\u00f3rio acreditado prova, perante o mercado, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e a sociedade, que n\u00e3o comete erros e que \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o em que se pode confiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6429717,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6429715,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6429716,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6429717,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6429718,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1699415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por um fio condutor, passam 6,28\u00d71018 el\u00e9trons a cada 1 segundo. Dado que 6,28\u00d71018 el\u00e9trons equivalem a uma carga de -1 Coulomb, qual o valor absoluto da corrente el\u00e9trica em Amp\u00e8res passando pelo fio?","provas":[{"id":55622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670555,"hashId":"57a2397310ac3d31fb28147f0ccc6ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por um fio condutor, passam 6,28\u00d710<sup>18<\/sup> el\u00e9trons a cada 1 segundo. Dado que 6,28\u00d710<sup>18<\/sup> el\u00e9trons equivalem a uma carga de -1 Coulomb, qual o valor absoluto da corrente el\u00e9trica em Amp\u00e8res passando pelo fio?<\/p>","resposta":6302874,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,28 A","id":6302872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,28 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-6,28 A","id":6302873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-6,28 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 A","id":6302874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,28\u00d71018 A","id":6302875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,28\u00d710<sup>18<\/sup> A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u22126,28\u00d71018 A","id":6302876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u22126,28\u00d710<sup>18<\/sup> A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa o circuito para sistema de igni\u00e7\u00e3o de um autom\u00f3vel, e ser\u00e1 utilizado para responder \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47.Considerando que a chave do circuito de igni\u00e7\u00e3o apresentado na quest\u00e3o 46 leve 1 \u03bcs para abrir, para Vs = 12 V, R = 3 \u03a9 e a L = 6 mH, qual o valor da tens\u00e3o na folga entre os eletrodos logo ap\u00f3s a abertura da chave?","provas":[{"id":55622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670601,"hashId":"7921d70e5b57477a5804b369d3f400fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa o circuito para sistema de igni\u00e7\u00e3o de um autom\u00f3vel, e ser\u00e1 utilizado para responder \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55622\/questao\/1670601-20210430134842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a chave do circuito de igni\u00e7\u00e3o apresentado na quest\u00e3o 46 leve 1 <em>\u03bcs<\/em> para abrir, para <em>V<\/em><sub><em>s<\/em><\/sub> = 12 V, <em>R = 3 \u03a9<\/em> e a <em>L = 6 mH<\/em>, qual o valor da tens\u00e3o na folga entre os eletrodos logo ap\u00f3s a abertura da chave?<\/p>","resposta":6303087,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 kV","id":6303087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 kV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 kV","id":6303088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 kV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 kV","id":6303089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 kV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 kV","id":6303090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 kV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 kV","id":6303091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 kV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa o circuito para sistema de igni\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel e ser\u00e1 utilizado para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39. Considerando a tens\u00e3o da bateria Vs = 12 V, resist\u00eancia R = 6 \u03a9 e a indut\u00e2ncia L = 12 mH, qual o valor da corrente final i na bobina, muito tempo depois de a chave ser fechada?","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:08:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670426,"hashId":"2b6fe4dfc438c1af7204cf8ec8dcf665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa o circuito para sistema de igni\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel e ser\u00e1 utilizado para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55620\/questao\/1670426-20210427223345000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tens\u00e3o da bateria V<sub>s<\/sub> = 12 V, resist\u00eancia <em>R = 6 \u03a9<\/em> e a indut\u00e2ncia <em>L = 12 mH<\/em>, qual o valor da corrente final i na bobina, muito tempo depois de a chave ser fechada?<\/p>","resposta":6302239,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 A.","id":6302238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 A.","id":6302239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,14 A.","id":6302240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,14 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 A.","id":6302241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 A.","id":6302242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte de corrente constante de 4 A fornece energia para uma l\u00e2mpada durante 5 s. S\u00e3o liberados na l\u00e2mpada 4 kJ de energia luminosa e calor\u00edfica. Considerando a fonte de corrente ideal e a resist\u00eancia nula dos cabos de conex\u00e3o, qual o valor da queda de tens\u00e3o na l\u00e2mpada?","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670421,"hashId":"ba28136bf67836125df6d344c9bbedbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de corrente constante de 4 A fornece energia para uma l\u00e2mpada durante 5 s. S\u00e3o liberados na l\u00e2mpada 4 kJ de energia luminosa e calor\u00edfica. Considerando a fonte de corrente ideal e a resist\u00eancia nula dos cabos de conex\u00e3o, qual o valor da queda de tens\u00e3o na l\u00e2mpada?<\/p>","resposta":6302220,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 V.","id":6302217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 V.","id":6302218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 V.","id":6302219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 V.","id":6302220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 V.","id":6302221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica laboratorial, tanto quanto a rotina dentro do laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, apresentam riscos. Esses riscos podem resultar, quando menos se espera, em acidentes com danos materiais e pessoais. A biosseguran\u00e7a visa fundamentalmente \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o dos riscos em prol da seguran\u00e7a do funcion\u00e1rio, da popula\u00e7\u00e3o e do meio ambiente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica riscos na pr\u00e1tica laboratorial, por imprud\u00eancia do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":55324,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:12:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1664186,"hashId":"cce70136fd2c57d646186b81d09a0463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica laboratorial, tanto quanto a rotina dentro do laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, apresentam riscos. Esses riscos podem resultar, quando menos se espera, em acidentes com danos materiais e pessoais. A biosseguran\u00e7a visa fundamentalmente \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o dos riscos em prol da seguran\u00e7a do funcion\u00e1rio, da popula\u00e7\u00e3o e do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica riscos na pr\u00e1tica laboratorial, por imprud\u00eancia do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":6275221,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguir rigorosamente as normas de laborat\u00f3rio, adotar pr\u00e1ticas, adquirir e aumentar o conhecimento sobre suas atividades no laborat\u00f3rio.","id":6275217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir rigorosamente as normas de laborat\u00f3rio, adotar pr\u00e1ticas, adquirir e aumentar o conhecimento sobre suas atividades no laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar cal\u00e7ados profissionais: fechados (inclusive no calcanhar e dorso dos p\u00e9s), imperme\u00e1veis e com sola antiderrapante.","id":6275218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar cal\u00e7ados profissionais: fechados (inclusive no calcanhar e dorso dos p\u00e9s), imperme\u00e1veis e com sola antiderrapante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter unhas curtas, limpas, sem esmalte ou unhas posti\u00e7as.","id":6275219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter unhas curtas, limpas, sem esmalte ou unhas posti\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar de programas ou campanhas institucionais que contribuam para a minimiza\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais, ambientais e que estimulem a responsabilidade social, como, por exemplo, programas de biosseguran\u00e7a, preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, campanha de vacina\u00e7\u00e3o e outros.","id":6275220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de programas ou campanhas institucionais que contribuam para a minimiza\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais, ambientais e que estimulem a responsabilidade social, como, por exemplo, programas de biosseguran\u00e7a, preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, campanha de vacina\u00e7\u00e3o e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhar no laborat\u00f3rio bem apresentada\/o, mantendo adornos como rel\u00f3gios, pulseiras, an\u00e9is, brincos, colares, piercing e outros.","id":6275221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar no laborat\u00f3rio bem apresentada\/o, mantendo adornos como rel\u00f3gios, pulseiras, an\u00e9is, brincos, colares, <em>piercing <\/em>e outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"biologia\/1664186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico de um sistema de bombeamento apresentado a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47.Considerando o gr\u00e1fico apresentado na quest\u00e3o 46, \u201cD\u201d \u00e9 a curva de efici\u00eancia da bomba. Nesse caso, est\u00e1 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670450,"hashId":"38f522bf0eb6211956cebc29ade8f245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o gr\u00e1fico de um sistema de bombeamento apresentado a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 46 e 47.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55620\/questao\/1670450-20210430140437000000-0.gif\" width=\"439\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o gr\u00e1fico apresentado na quest\u00e3o 46, <em>\u201cD\u201d<\/em> \u00e9 a curva de efici\u00eancia da bomba. Nesse caso, est\u00e1 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6302359,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a bomba est\u00e1 operando fora do ponto de equil\u00edbrio.","id":6302357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bomba est\u00e1 operando fora do ponto de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a bomba est\u00e1 cavitando.","id":6302358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bomba est\u00e1 cavitando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a bomba est\u00e1 operando no ponto de m\u00e1xima efici\u00eancia.","id":6302359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bomba est\u00e1 operando no ponto de m\u00e1xima efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a bomba est\u00e1 com vibra\u00e7\u00e3o acima do tolerado.","id":6302360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bomba est\u00e1 com vibra\u00e7\u00e3o acima do tolerado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a corrente do motor el\u00e9trico \u00e9 m\u00e1xima nesse ponto.","id":6302361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente do motor el\u00e9trico \u00e9 m\u00e1xima nesse ponto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto motor el\u00e9trico e bomba \u00e9 utilizado em circuitos hidr\u00e1ulicos para:","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:11:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670438,"hashId":"c1ef4f57feec838ba106d5f639453252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto motor el\u00e9trico e bomba \u00e9 utilizado em circuitos hidr\u00e1ulicos para:<\/p>","resposta":6302297,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"converter a energia el\u00e9trica em energia hidr\u00e1ulica.","id":6302297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converter a energia el\u00e9trica em energia hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"converter energia mec\u00e2nica em energia hidr\u00e1ulica.","id":6302298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converter energia mec\u00e2nica em energia hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserir perda de carga no circuito hidr\u00e1ulico.","id":6302299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inserir perda de carga no circuito hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a temperatura do circuito hidr\u00e1ulico.","id":6302300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a temperatura do circuito hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reverter o fluxo no circuito hidr\u00e1ulico.","id":6302301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reverter o fluxo no circuito hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito do autotransformador apresentado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49. Qual o valor absoluto da corrente no enrolamento entre os pontos b e c do autotransformador apresentado na quest\u00e3o 48, considerando que o autotransformador transfere 400 VA do prim\u00e1rio para o secund\u00e1rio, sendo a tens\u00e3o no prim\u00e1rio igual a 200 Vca e a corrente na sa\u00edda do secund\u00e1rio de 8 A?","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:11:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670455,"hashId":"9cfb9c056fb9ce8144713e028db4ab6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito do autotransformador apresentado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 48 e 49. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55620\/questao\/1670455-20210430140557000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor absoluto da corrente no enrolamento entre os pontos <em>b<\/em> e <em>c<\/em> do autotransformador apresentado na quest\u00e3o 48, considerando que o autotransformador transfere 400 VA do prim\u00e1rio para o secund\u00e1rio, sendo a tens\u00e3o no prim\u00e1rio igual a 200 Vca e a corrente na sa\u00edda do secund\u00e1rio de 8 A?<\/p>","resposta":6302385,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 A.","id":6302382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 A.","id":6302383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 A.","id":6302384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 A.","id":6302385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 A.","id":6302386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670455","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veja a circula\u00e7\u00e3o de corrente no circuito conforme ilustrado a seguir. Quais os valores das correntes i1, i2 e i3, respectivamente?","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:10:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670433,"hashId":"7a4ec53d97ece68e4bba09057362d6cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veja a circula\u00e7\u00e3o de corrente no circuito conforme ilustrado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55620\/questao\/1670433-20210427224156000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais os valores das correntes <em>i<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub>, <em>i<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub> e <em>i<\/em><sub><em>3<\/em><\/sub>, respectivamente?<\/p>","resposta":6302274,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 A, 4 A e 7 A.","id":6302272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 A, 4 A e 7 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 A, 6 A e 2 A.","id":6302273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 A, 6 A e 2 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 A, -1 A e 5 A.","id":6302274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 A, -1 A e 5 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 A, + 1 A e 5 A.","id":6302275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 A, + 1 A e 5 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 A, -6 A e 2 A.","id":6302276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 A, -6 A e 2 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o usado no acionamento de uma bomba possui os seguintes dados de placa: tens\u00e3o nominal 380 V, pot\u00eancia 20 HP, quatro polos, 60 Hz. A velocidade do motor a plena carga \u00e9 de 1746 rpm. Assinale a alternativa que apresenta a velocidade s\u00edncrona desse motor e o escorregamento a plena carga, respectivamente.","provas":[{"id":55620,"cargo":{"descricao":"Eletromec\u00e2nico","id":22043,"slug":"eletromecanico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-eletromecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Eletromec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1670430,"hashId":"d2402665a4139cecb02398015057f5fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o usado no acionamento de uma bomba possui os seguintes dados de placa: tens\u00e3o nominal 380 V, pot\u00eancia 20 HP, quatro polos, 60 Hz. A velocidade do motor a plena carga \u00e9 de 1746 rpm. Assinale a alternativa que apresenta a velocidade s\u00edncrona desse motor e o escorregamento a plena carga, respectivamente.<\/p>","resposta":6302258,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3600 rpm e 2%.","id":6302257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3600 rpm e 2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1800 rpm e 3%.","id":6302258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1800 rpm e 3%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1200 rpm e 2%.","id":6302259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1200 rpm e 2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 rpm e 3%.","id":6302260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1200 rpm e 3%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2400 rpm e 5%.","id":6302261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2400 rpm e 5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1670430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, das escleras e de outros tecidos, causada pelo excesso de bilirrubina circulante. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":55324,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1664202,"hashId":"32d88aca9a19ba9c1a08ffffaf62f818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, das escleras e de outros tecidos, causada pelo excesso de bilirrubina circulante. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6275299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Icter\u00edcia n\u00e3o \u00e9 uma patologia, j\u00e1 que a bilirrubina \u00e9 o pigmento presente na bile, sendo produzido da decomposi\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas heme. Em algumas pessoas a colora\u00e7\u00e3o amarela se torna mais evidente pela pigmenta\u00e7\u00e3o natural da pele.","id":6275297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia n\u00e3o \u00e9 uma patologia, j\u00e1 que a bilirrubina \u00e9 o pigmento presente na bile, sendo produzido da decomposi\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas heme. Em algumas pessoas a colora\u00e7\u00e3o amarela se torna mais evidente pela pigmenta\u00e7\u00e3o natural da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 associada exclusivamente a fumantes, j\u00e1 que a nicotina excretada pelos poros da epidermis possui colora\u00e7\u00e3o amarela.","id":6275298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 associada exclusivamente a fumantes, j\u00e1 que a nicotina excretada pelos poros da epidermis possui colora\u00e7\u00e3o amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia torna-se vis\u00edvel quando o n\u00edvel de bilirrubinas se encontra entre 2 e 3 mg\/dL (34 a 51 \u03bcmol\/L).","id":6275299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Icter\u00edcia torna-se vis\u00edvel quando o n\u00edvel de bilirrubinas se encontra entre 2 e 3 mg\/dL (34 a 51 \u03bcmol\/L).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hiperbilirrubinemia n\u00e3o conjugada n\u00e3o reflete um aumento na produ\u00e7\u00e3o de bilirrubina ou defici\u00eancia na capta\u00e7\u00e3o ou conjuga\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, e, sim, uma doen\u00e7a cardiovascular concomitante. ","id":6275300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hiperbilirrubinemia n\u00e3o conjugada n\u00e3o reflete um aumento na produ\u00e7\u00e3o de bilirrubina ou defici\u00eancia na capta\u00e7\u00e3o ou conjuga\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, e, sim, uma doen\u00e7a cardiovascular concomitante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar o teste da fosfatase alcalina, pois o aumento no n\u00edvel desta enzima sugere icter\u00edcia.","id":6275301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar o teste da fosfatase alcalina, pois o aumento no n\u00edvel desta enzima sugere icter\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"biologia\/1664202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e assinale a alternativa correta:A administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o pode ser realizada de duas maneiras: autogest\u00e3o ou terceiriza\u00e7\u00e3o.I. Autogest\u00e3o: a pr\u00f3pria empresa encarrega-se de providenciar toda a infraestrutura, al\u00e9m de elaborar e distribuir as refei\u00e7\u00f5es e de contratar seus funcion\u00e1rios, bem como gerenciar todo o processo.II. Terceiriza\u00e7\u00e3o: empresas que n\u00e3o possuem produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es e, portanto, realizam contrato com empresas do ramo da alimenta\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo.III. Autogest\u00e3o: a pr\u00f3pria empresa encarrega-se de providenciar toda a infraestrutura, j\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es, assim como os funcion\u00e1rios, s\u00e3o cedidos de uma outra empresa.IV. Terceiriza\u00e7\u00e3o: empresas que n\u00e3o possuem produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es e, portanto, buscam empresas do ramo da alimenta\u00e7\u00e3o para ceder apenas funcion\u00e1rios capacitados.","provas":[{"id":55141,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Cozinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668770,"hashId":"485e5bcb7f71140d3c495363d01e962e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o pode ser realizada de duas maneiras: autogest\u00e3o ou terceiriza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Autogest\u00e3o: a pr\u00f3pria empresa encarrega-se de providenciar toda a infraestrutura, al\u00e9m de elaborar e distribuir as refei\u00e7\u00f5es e de contratar seus funcion\u00e1rios, bem como gerenciar todo o processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Terceiriza\u00e7\u00e3o: empresas que n\u00e3o possuem produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es e, portanto, realizam contrato com empresas do ramo da alimenta\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Autogest\u00e3o: a pr\u00f3pria empresa encarrega-se de providenciar toda a infraestrutura, j\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es, assim como os funcion\u00e1rios, s\u00e3o cedidos de uma outra empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Terceiriza\u00e7\u00e3o: empresas que n\u00e3o possuem produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es e, portanto, buscam empresas do ramo da alimenta\u00e7\u00e3o para ceder apenas funcion\u00e1rios capacitados.<\/p>","resposta":6295509,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV s\u00e3o corretos.","id":6295506,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o corretos.","id":6295507,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV s\u00e3o corretos.","id":6295508,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o corretos.","id":6295509,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"nutricao\/1668770","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a sigla do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar?","provas":[{"id":55141,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Cozinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:19:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668779,"hashId":"40507c3cbd5bba35269ba961ffcf1b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a sigla do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar?<\/p>","resposta":6295544,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CNJ.","id":6295542,"corpo":"<p>CNJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CNE.","id":6295543,"corpo":"<p>CNE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONSEA.","id":6295544,"corpo":"<p>CONSEA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CNPCP.","id":6295545,"corpo":"<p>CNPCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"nutricao\/1668779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o n\u00famero de polos de um alternador de 60 Hz que funciona a 900 rpm e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:20:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685074,"hashId":"097b834ed3082090f20155dc0f2239e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o n\u00famero de polos de um alternador de 60 Hz que funciona a 900 rpm e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6364912,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":6364910,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":6364911,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":6364912,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":6364913,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":6364914,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o watt\u00edmetro abaixo.O Watt\u00edmetro \u00e9 um instrumento que mede a pot\u00eancia m\u00e9dia em um circuito. Ele possui dois pares de terminais: um par de terminais de tens\u00e3o (Volts) e um par de terminais de corrente {Amps), como indica a figura. Sendo assim, como devem ser conectados os terminais de tens\u00e3o e os terminais de corrente para se obter uma medi\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia consumida por uma carga?","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685061,"hashId":"5ee4a7caab500fe079cf0a01da900bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o watt\u00edmetro abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/questao\/1685061-20210505101825000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Watt\u00edmetro \u00e9 um instrumento que mede a pot\u00eancia m\u00e9dia em um circuito. Ele possui dois pares de terminais: um par de terminais de tens\u00e3o (Volts) e um par de terminais de corrente {Amps), como indica a figura. Sendo assim, como devem ser conectados os terminais de tens\u00e3o e os terminais de corrente para se obter uma medi\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia consumida por uma carga?<\/p>","resposta":6364852,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos os terminais devem ser conectados em s\u00e9rie com a carga.","id":6364849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os terminais devem ser conectados em s\u00e9rie com a carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos os terminais devem ser conectados em paralelo com a carga.","id":6364850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os terminais devem ser conectados em paralelo com a carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os terminais de tens\u00e3o devem ser conectados em s\u00e9rie e os terminais de corrente em paralelo com a carga.","id":6364851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os terminais de tens\u00e3o devem ser conectados em s\u00e9rie e os terminais de corrente em paralelo com a carga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os terminais de tens\u00e3o devem ser conectados em paralelo e os terminais de corrente, em s\u00e9rie com a carga.","id":6364852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os terminais de tens\u00e3o devem ser conectados em paralelo e os terminais de corrente, em s\u00e9rie com a carga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depende da tens\u00e3o \u00e0 qual a carga est\u00e1 submetida.","id":6364853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depende da tens\u00e3o \u00e0 qual a carga est\u00e1 submetida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia em corrente alternada","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia em corrente alternada","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399229,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-em-corrente-alternada"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um multiplexador, tamb\u00e9m conhecido como circuito multiplex, precisa enviar informa\u00e7\u00f5es de 16 canais de entrada para um canal de sa\u00edda. Para que ele possa comutar essas 16 entradas, quantas vari\u00e1veis de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias?","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:20:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685075,"hashId":"204e516ae0f72b430b45d21c52558835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um multiplexador, tamb\u00e9m conhecido como circuito multiplex, precisa enviar informa\u00e7\u00f5es de 16 canais de entrada para um canal de sa\u00edda. Para que ele possa comutar essas 16 entradas, quantas vari\u00e1veis de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias?<\/p>","resposta":6364918,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":6364915,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":6364916,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":6364917,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6364918,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":6364919,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o circuito abaixo.Calcule a capacit\u00e2ncia total Cab do circuito acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:20:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685078,"hashId":"4fd937b768cbe500fce3a57dd466730a","enunciado":"<p>Observe o circuito abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/questao\/1685078-20210505102605000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calcule a capacit\u00e2ncia total Cab do circuito acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6364932,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,6 \u00b5F","id":6364930,"corpo":"<p>3,6 \u00b5F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,2 \u00b5F","id":6364931,"corpo":"<p>3,2 \u00b5F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4 \u00b5F","id":6364932,"corpo":"<p>2,4 \u00b5F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8 \u00b5F","id":6364933,"corpo":"<p>1,8 \u00b5F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,1 \u00b5F","id":6364934,"corpo":"<p>1,1 \u00b5F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o circuito abaixo.Com base nesse circuito, calcule o valor da corrente 13 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685070,"hashId":"0b16e2a18f958e3dea8832251d53afd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o circuito abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/questao\/1685070-20210505102237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse circuito, calcule o valor da corrente 13 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6364893,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 A","id":6364890,"corpo":"<p>13 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8A","id":6364891,"corpo":"<p>8A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4A","id":6364892,"corpo":"<p>4A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-3 A","id":6364893,"corpo":"<p>-3 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-4 A","id":6364894,"corpo":"<p>-4 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bateria de 12 V com resist\u00eancia interna de 0,3 n e corrente de carga m\u00e1xima de 2 A \u00e9 carregada a partir de uma fonte de 15 V. Calcule a resist\u00eancia m\u00ednima de um resistor em s\u00e9rie que vai limitar a corrente de carga a um valor seguro e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:20:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685088,"hashId":"dea571aae605e7944172c1d4e5af3f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bateria de 12 V com resist\u00eancia interna de 0,3 n e corrente de carga m\u00e1xima de 2 A \u00e9 carregada a partir de uma fonte de 15 V. Calcule a resist\u00eancia m\u00ednima de um resistor em s\u00e9rie que vai limitar a corrente de carga a um valor seguro e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6364983,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 O","id":6364979,"corpo":"<p>50 O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 O","id":6364980,"corpo":"<p>40 O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 O","id":6364981,"corpo":"<p>10 O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8 O","id":6364982,"corpo":"<p>1,8 O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,2 O","id":6364983,"corpo":"<p>1,2 O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir.Considerando que as chaves em condi\u00e7\u00e3o aberto e fechado assumem estados l\u00f3gicos \"0\" e \"1 ''i respectivamente, e que S \u00e9 uma l\u00e2mpada quel quando acesa. assume estado l\u00f3gico \"\"1\"\"qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de Boole representada pelo circuito da figura acima?","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685065,"hashId":"1590537976390ffe4e6021594d4a7a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/questao\/1685065-20210505101957000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as chaves em condi\u00e7\u00e3o aberto e fechado assumem estados l\u00f3gicos \"0<sub>\"<\/sub> e \"1 ''i respectivamente, e que S \u00e9 uma l\u00e2mpada quel quando acesa. assume estado l\u00f3gico \"\"1\"\"qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de Boole representada pelo circuito da figura acima?<\/p>","resposta":6364868,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E","id":6364867,"corpo":"<p>E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ou","id":6364868,"corpo":"<p>ou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o E","id":6364869,"corpo":"<p>N\u00e3o E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o OU","id":6364870,"corpo":"<p>N\u00e3o OU<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OU Exclusivo","id":6364871,"corpo":"<p>OU Exclusivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 uma vitamina do complexo B, necess\u00e1ria para as rea\u00e7\u00f5es de transmetila\u00e7\u00e3o, incluindo a s\u00edntese de \u00e1cido nucl\u00e9ico e metabolismo da homociste\u00edna. A inadequa\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 de grande magnitude. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia, e anemia por defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico, marque a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":76054,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:23:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2298661,"hashId":"368708f38da15e798749279d8664f241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 uma vitamina do complexo B, necess\u00e1ria para as rea\u00e7\u00f5es de transmetila\u00e7\u00e3o, incluindo a s\u00edntese de \u00e1cido nucl\u00e9ico e metabolismo da homociste\u00edna. A inadequa\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 de grande magnitude. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia, e anemia por defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico, marque a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":9062155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o inadequada de folato leva inicialmente a uma diminui\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de folato no soro, seguida da redu\u00e7\u00e3o nos leuc\u00f3citos, alem do aumento na concentra\u00e7\u00e3o hemociste\u00edna, mudan\u00e7a megalobl\u00e1stica na medula \u00f3ssea e de outros tecidos com lenta divis\u00e3o celular.","id":9062155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o inadequada de folato leva inicialmente a uma diminui\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de folato no soro, seguida da redu\u00e7\u00e3o nos leuc\u00f3citos, alem do aumento na concentra\u00e7\u00e3o hemociste\u00edna, mudan\u00e7a megalobl\u00e1stica na medula \u00f3ssea e de outros tecidos com lenta divis\u00e3o celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anemia \u00e9 um problema mundial especialmente nos tr\u00f3picos. Entre adolescentes, tem conseq\u00fc\u00eancias no crescimento, fun\u00e7\u00e3o cognitiva, morbidade e fun\u00e7\u00e3o reprodutiva.","id":9062156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia \u00e9 um problema mundial especialmente nos tr\u00f3picos. Entre adolescentes, tem conseq\u00fc\u00eancias no crescimento, fun\u00e7\u00e3o cognitiva, morbidade e fun\u00e7\u00e3o reprodutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" As concentra\u00e7\u00f5es de folato s\u00e3o diretamente, correlacionados com a ingest\u00e3o, e, quando baixas s\u00e3o associadas a defeito no tubo neural (DTN), n\u00edveis elevados de homociste\u00edna o sangue e anemia megalobl\u00e1stica. ","id":9062157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As concentra\u00e7\u00f5es de folato s\u00e3o diretamente, correlacionados com a ingest\u00e3o, e, quando baixas s\u00e3o associadas a defeito no tubo neural (DTN), n\u00edveis elevados de homociste\u00edna o sangue e anemia megalobl\u00e1stica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia de folato \u00e9 mais comum nos pa\u00edses em desenvolvimento, entretanto, pode ser encontrada em todas as classes socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o mundial. Os grupos de maior risco incluem os adolescentes, as mulheres gr\u00e1vidas, as pessoas com elevados consumos de bebidas alco\u00f3licas, pessoas com consumo cr\u00f4nico de anticonvulsivantes e contraceptivos orais e com uma dieta inadequada.","id":9062158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de folato \u00e9 mais comum nos pa\u00edses em desenvolvimento, entretanto, pode ser encontrada em todas as classes socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o mundial. Os grupos de maior risco incluem os adolescentes, as mulheres gr\u00e1vidas, as pessoas com elevados consumos de bebidas alco\u00f3licas, pessoas com consumo cr\u00f4nico de anticonvulsivantes e contraceptivos orais e com uma dieta inadequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor rms da corrente de linha de uma carga trif\u00e1sica balanceada ligada em delta \u00e9 igual a 30 A. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor da corrente de fase rms, em amp\u00e8res, dessa carga.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685134,"hashId":"4c1116f394db21f138b381863d75b97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor rms da corrente de linha de uma carga trif\u00e1sica balanceada ligada em delta \u00e9 igual a 30 A. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor da corrente de fase rms, em amp\u00e8res, dessa carga.<\/p>","resposta":6365202,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6365199,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":6365200,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"310\u2032\u20323\u200b ","id":6365201,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10''3}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.31848em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.97348em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.827829em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10\\\u00df","id":6365202,"corpo":"<p>10\\\u00df<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30\\\u00df","id":6365203,"corpo":"<p>30\\\u00df<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a leitura de um volt\u00edmetro CA que est\u00e1 conectado sobre os terminais de um resistor de 20 O cujo pico de dissipa\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia \u00e9 de 40 W.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:23:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685164,"hashId":"1442d641ba5e543ff5fd6b4288621e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a leitura de um volt\u00edmetro CA que est\u00e1 conectado sobre os terminais de um resistor de 20 O cujo pico de dissipa\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia \u00e9 de 40 W.<\/p>","resposta":6365330,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,3 V","id":6365329,"corpo":"<p>10,3 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,0 V","id":6365330,"corpo":"<p>20,0 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28,3 V","id":6365331,"corpo":"<p>28,3 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40,0 V","id":6365332,"corpo":"<p>40,0 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80,0 V","id":6365333,"corpo":"<p>80,0 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir.Na pr\u00e1tica, para que o amplificador ilustrado na figura acima se torne um oscilador, o crit\u00e9rio de Barkhausen dever\u00e1 ser satisfeito e, para tanto, dever-se-\u00e1 garantir, na m\u00e9dia:","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685118,"hashId":"bc5955ee747d327e42f47230e62247bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/questao\/1685118-20210505103649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica, para que o amplificador ilustrado na figura acima se torne um oscilador, o crit\u00e9rio de Barkhausen dever\u00e1 ser satisfeito e, para tanto, dever-se-\u00e1 garantir, na m\u00e9dia:<\/p>","resposta":6365125,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1+\u00dfA=O","id":6365122,"corpo":"<p>1+\u00dfA=O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1+\u00dfA&gt;O","id":6365123,"corpo":"<p>1+\u00dfA&gt;O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00dfA=O","id":6365124,"corpo":"<p>\u00dfA=O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00dfA = -1","id":6365125,"corpo":"<p>\u00dfA = -1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00dfA=1","id":6365126,"corpo":"<p>\u00dfA=1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre gerador de corrente cont\u00ednua, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o componente respons\u00e1vel pela convers\u00e3o da corrente alternada que passa pela armadura em corrente continua.","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685145,"hashId":"2369538777b6c68803a84f5996235fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre gerador de corrente cont\u00ednua, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o componente respons\u00e1vel pela convers\u00e3o da corrente alternada que passa pela armadura em corrente continua.<\/p>","resposta":6365247,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comutador.","id":6365247,"corpo":"<p>Comutador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conversor.","id":6365248,"corpo":"<p>Conversor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternador.","id":6365249,"corpo":"<p>Alternador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excitador.","id":6365250,"corpo":"<p>Excitador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Derivador.","id":6365251,"corpo":"<p>Derivador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399237,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-principios-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399242,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conservacao-eletromecanica-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da express\u00e3o l\u00f3gica A . A\u02c9 ser\u00e1 sempre:","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:22:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685154,"hashId":"89be418a9d8b15ebabb736f2b80b709e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da express\u00e3o l\u00f3gica A . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ser\u00e1 sempre:<\/p>","resposta":6365290,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeterminado","id":6365286,"corpo":"<p>indeterminado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A","id":6365287,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u02c9 ","id":6365288,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":6365289,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0","id":6365290,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o sal mineral necess\u00e1rio para o funcionamento da gl\u00e2ndula tire\u00f3idea:","provas":[{"id":76054,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2298652,"hashId":"735f0ae0ec43079a336be9e31526f967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o sal mineral necess\u00e1rio para o funcionamento da gl\u00e2ndula tire\u00f3idea:<\/p>","resposta":9062116,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3dio.","id":9062113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cloro.","id":9062114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio.","id":9062115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iodo.","id":9062116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a temperatura de cor com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 c\u00e2mera fotogr\u00e1fica, est\u00e3o corretas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO: ","provas":[{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:27:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664090,"hashId":"fc16aa9f204553685e0e79d03945fb26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a temperatura de cor com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 c\u00e2mera fotogr\u00e1fica, est\u00e3o corretas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, EXCETO: <\/p>","resposta":6274750,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A cor branca padr\u00e3o pode ser gerada ao se fotografar sob uma fonte de luz de aproximadamente 5.500k, com cores equilibradas de vermelho \/ verde \/ azul.","id":6274746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cor branca padr\u00e3o pode ser gerada ao se fotografar sob uma fonte de luz de aproximadamente 5.500k, com cores equilibradas de vermelho \/ verde \/ azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em 3.000k, a temperatura da cor \u00e9 baixa: a quantidade de luz azul \u00e9 pequena, enquanto que a da luz vermelha \u00e9 grande. ","id":6274747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em 3.000k, a temperatura da cor \u00e9 baixa: a quantidade de luz azul \u00e9 pequena, enquanto que a da luz vermelha \u00e9 grande. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 9.000k a temperatura da cor \u00e9 alta: a quantidade de luz azul \u00e9 grande, enquanto que a da luz vermelha \u00e9 pequena. ","id":6274748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 9.000k a temperatura da cor \u00e9 alta: a quantidade de luz azul \u00e9 grande, enquanto que a da luz vermelha \u00e9 pequena. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A temperatura da cor representa o tom de cor da fonte de luz","id":6274749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A temperatura da cor representa o tom de cor da fonte de luz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O equil\u00edbrio de branco \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o para compensar falhas na tonalidade da cor geradas devido \u00e0 simula\u00e7\u00e3o feita pelos sensores fotogr\u00e1ficos digitais. ","id":6274750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equil\u00edbrio de branco \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o para compensar falhas na tonalidade da cor geradas devido \u00e0 simula\u00e7\u00e3o feita pelos sensores fotogr\u00e1ficos digitais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luz, Ilumina\u00e7\u00e3o e Luminot\u00e9cnica em Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Luz, Ilumina\u00e7\u00e3o e Luminot\u00e9cnica em Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418362,"slug":"comunicacao-social-luz-iluminacao-e-luminotecnica-em-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/1664090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma express\u00e3o l\u00f3gica gerou, a partir de sua tabelaverdade, o mapa de Karnaugh a seguir:B\u02c9 BA\u02c9 1110A0110\u00ebee\u02c9 A express\u00e3o l\u00f3gica minimizada ser\u00e1:","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:23:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685176,"hashId":"1ef093bd46ed2e14f7592feeb94291db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma express\u00e3o l\u00f3gica gerou, a partir de sua tabelaverdade, o mapa de Karnaugh a seguir:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"75\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"71\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v8g8\"><td data-row=\"row-v8g8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v8g8\" data-cell=\"cell-qnb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v8g8\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v8g8\" data-cell=\"cell-h42v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><td data-row=\"row-v8g8\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v8g8\" data-cell=\"cell-fjnt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-86he\"><td data-row=\"row-86he\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-86he\" data-cell=\"cell-xo89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><td data-row=\"row-86he\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-86he\" data-cell=\"cell-3zly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-86he\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-86he\" data-cell=\"cell-p6vt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-86he\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-86he\" data-cell=\"cell-ie74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-86he\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-86he\" data-cell=\"cell-voeq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xtww\"><td data-row=\"row-xtww\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtww\" data-cell=\"cell-tezo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtww\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtww\" data-cell=\"cell-xg9a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtww\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtww\" data-cell=\"cell-4rcn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtww\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtww\" data-cell=\"cell-82zb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtww\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtww\" data-cell=\"cell-io4r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-niic\"><td data-row=\"row-niic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-niic\" data-cell=\"cell-znv5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-niic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-niic\" data-cell=\"cell-hoyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00eb<\/p><\/td><td data-row=\"row-niic\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-niic\" data-cell=\"cell-gubr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">e<\/p><\/td><td data-row=\"row-niic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-niic\" data-cell=\"cell-zzql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar e\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.56778em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.56778em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o l\u00f3gica minimizada ser\u00e1:<\/p>","resposta":6365388,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A+B+ C","id":6365384,"corpo":"<p>A+B+ C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A+A\u02c9 ","id":6365385,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A + \\bar A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B + B.C","id":6365386,"corpo":"<p>B + B.C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C","id":6365387,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C + \u00c3. B\u02c9 ","id":6365388,"corpo":"<p>C + \u00c3. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma prensa s\u00f3 pode s~r ligada se o oper\u00e1rio pressionar simultaneamente dois bot\u00f5es, A e 81 separados de 50 cm um do outro (obrigatoriamente ter\u00e1 de utilizar ambas as m\u00e3os, evitando que uma delas possa ser prensada acidentalmente). Sendo assim, o diagrama Ladder simplificado que melhor representa essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":55090,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":21912,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-eletronica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685183,"hashId":"cce0390411dcb0affaeddb2e410b7013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma prensa s\u00f3 pode s~r ligada se o oper\u00e1rio pressionar simultaneamente dois bot\u00f5es, A e 8<sub>1<\/sub> separados de 50 cm um do outro (obrigatoriamente ter\u00e1 de utilizar ambas as m\u00e3os, evitando que uma delas possa ser prensada acidentalmente). Sendo assim, o diagrama Ladder simplificado que melhor representa essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6365416,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6365416,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/item-questao\/6365416-20210505105535000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6365417,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/item-questao\/6365417-20210505105535000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6365418,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/item-questao\/6365418-20210505105535000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6365419,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/item-questao\/6365419-20210505105535000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6365420,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55090\/item-questao\/6365420-20210505105535000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421005,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-programacao-ladder"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1685183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manejo de Animal","id":20792,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manejo-de-animal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema circulat\u00f3rio de c\u00e3es e gatos consiste-se em um \u00f3rg\u00e3o central de impuls\u00e3o e um sistema de vasos para a circula\u00e7\u00e3o do sangue. Analise as informa\u00e7\u00f5es e assinale a(s) correta(s): I- Os vasos que levam sangue do cora\u00e7\u00e3o para os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o chamados veias. II- Os vasos que trazem sangue dos \u00f3rg\u00e3os para o cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados de art\u00e9rias. III- Os vasos que recolhem parte do flu\u00eddo tissular, que constitui a linfa, e o transporta em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s veias s\u00e3o denominados de vasos linf\u00e1ticos. IV- Na circula\u00e7\u00e3o pulmonar, o sangue \u00e9 conduzido para o \u00e1trio direito, passando da\u00ed para o ventr\u00edculo direito que o bombeia dentro da art\u00e9ria pulmonar. V- A veia porta carreia sangue venoso vindo do sistema digestivo para o f\u00edgado antes de retornar ao cora\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":51034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manejo de Animal","id":20792,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manejo-de-animal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2019-furb-tecnico-de-laboratorio-area-manejo-de-animal","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manejo de Animal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:35:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540787,"hashId":"64c4c3d11d31b193fd4f5a0da46059ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema circulat\u00f3rio de c\u00e3es e gatos consiste-se em um \u00f3rg\u00e3o central de impuls\u00e3o e um sistema de vasos para a circula\u00e7\u00e3o do sangue. Analise as informa\u00e7\u00f5es e assinale a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os vasos que levam sangue do cora\u00e7\u00e3o para os \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o chamados veias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os vasos que trazem sangue dos \u00f3rg\u00e3os para o cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados de art\u00e9rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os vasos que recolhem parte do flu\u00eddo tissular, que constitui a linfa, e o transporta em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s veias s\u00e3o denominados de vasos linf\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Na circula\u00e7\u00e3o pulmonar, o sangue \u00e9 conduzido para o \u00e1trio direito, passando da\u00ed para o ventr\u00edculo direito que o bombeia dentro da art\u00e9ria pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A veia porta carreia sangue venoso vindo do sistema digestivo para o f\u00edgado antes de retornar ao cora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5764671,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5764668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5764669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":5764670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5764671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":5764672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1540787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica","id":12229,"slug":"tecnico-em-eletroeletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":20561,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-audio-e-video"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a brasagem de componentes eletr\u00f4nicos no Laborat\u00f3rio de Eletr\u00f4nica e Circuitos (LEC) da UFCG, durante uma opera\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de um circuito eletr\u00f4nico, que quando ligado funciona a tens\u00e3o de 12 Volts, voc\u00ea verificou a emiss\u00e3o fumos met\u00e1licos durante a opera\u00e7\u00e3o. Considere que o LEC est\u00e1 adequado a ABNT NBR 5410. De acordo com a Norma Regulamentadora N\u00ba 9, durante esta opera\u00e7\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 submetido a riscos:","provas":[{"id":49539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica","id":12229,"slug":"tecnico-em-eletroeletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tecnico-em-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica - 2019"},{"id":49579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"},{"id":49592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":20561,"slug":"tecnico-de-manutencao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tecnico-de-manutencao-de-audio-e-video","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497481,"hashId":"5d0fbfd0b9cea7df473b7b475eeb14de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a brasagem de componentes eletr\u00f4nicos no Laborat\u00f3rio de Eletr\u00f4nica e Circuitos (LEC) da UFCG, durante uma opera\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de um circuito eletr\u00f4nico, que quando ligado funciona a tens\u00e3o de 12 Volts, voc\u00ea verificou a emiss\u00e3o fumos met\u00e1licos durante a opera\u00e7\u00e3o. Considere que o LEC est\u00e1 adequado a ABNT NBR 5410. De acordo com a Norma Regulamentadora N\u00ba 9, durante esta opera\u00e7\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 submetido a riscos:<\/p>","resposta":5582046,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos.","id":5582045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos.","id":5582046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u00edmicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem.","id":5582047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u00edmicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem de componentes eletr\u00f4nicos.","id":5582048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem de componentes eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos, bem como a exposi\u00e7\u00e3o a temperaturas elevadas, caracter\u00edstica do processo de brasagem de componentes eletr\u00f4nicos, e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem.","id":5582049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos devido aos fumos met\u00e1licos emitidos, bem como a exposi\u00e7\u00e3o a temperaturas elevadas, caracter\u00edstica do processo de brasagem de componentes eletr\u00f4nicos, e ao risco de acidentes devido ao choque el\u00e9trico quando da opera\u00e7\u00e3o de brasagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1497481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Patrolista","id":20088,"slug":"patrolista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O operador deve manter a plataforma de opera\u00e7\u00e3o e os degraus livres de graxa, lama ou sujeira. II. No atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, o servidor deve evitar dizer a verdade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47055,"cargo":{"descricao":"Patrolista","id":20088,"slug":"patrolista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-patrolista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Patrolista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:47:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431356,"hashId":"2ee1f0d0f4ed50f73ff6107f81913869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O operador deve manter a plataforma de opera\u00e7\u00e3o e os degraus livres de graxa, lama ou sujeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, o servidor deve evitar dizer a verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5284405,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5284404,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5284405,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5284406,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5284407,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1431356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico deve sempre buscar prestar um bom atendimento ao cidad\u00e3o. II. O vidro \u00e9 100% recicl\u00e1vel, n\u00e3o ocorrendo perda de material durante o processo de fus\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47054,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-coveiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Coveiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:47:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431308,"hashId":"131195973b58efd9e3583f100c0346e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico deve sempre buscar prestar um bom atendimento ao cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O vidro \u00e9 100% recicl\u00e1vel, n\u00e3o ocorrendo perda de material durante o processo de fus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5284200,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5284200,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5284201,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5284202,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5284203,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1431308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador do Bolsa Fam\u00edlia","id":20565,"slug":"digitador-do-bolsa-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988, inicia sua trajet\u00f3ria para um campo novo: o campo dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal. Esse novo direcionamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social possibilitou o reconhecimento como: ","provas":[{"id":49610,"cargo":{"descricao":"Digitador do Bolsa Fam\u00edlia","id":20565,"slug":"digitador-do-bolsa-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Digitador do Bolsa Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498785,"hashId":"b88af07e6380020398291a22d2feb33f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988, inicia sua trajet\u00f3ria para um campo novo: o campo dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal. Esse novo direcionamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social possibilitou o reconhecimento como: <\/p>","resposta":5588085,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Privada. ","id":5588084,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social P\u00fablica. ","id":5588085,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social P\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social P\u00fablica e Privada. ","id":5588086,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social P\u00fablica e Privada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Beneficente. ","id":5588087,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Beneficente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Contributiva.","id":5588088,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Contributiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recenseamento\/Censo","oab":false,"nome":"Recenseamento\/Censo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396229,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recenseamento-censo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1498785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas a seguir representam par\u00e2metros f\u00edsicos da qualidade da \u00e1gua, exceto:","provas":[{"id":46817,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-operacional-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:48:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1424148,"hashId":"a3e09f976abf23dd741d21134d2fcddc","enunciado":"<p>Todas as alternativas a seguir representam par\u00e2metros f\u00edsicos da qualidade da \u00e1gua, exceto:<\/p>","resposta":5254017,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH.","id":5254017,"corpo":"<p>pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turbidez.","id":5254018,"corpo":"<p>Turbidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura.","id":5254019,"corpo":"<p>Temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabor e odor.","id":5254020,"corpo":"<p>Sabor e odor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1424148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Atos Administrativos e a Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade, \u00e9 correto afirmar que a Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084531,"hashId":"9692b31ec87099e801bea22ee0f091d2","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Atos Administrativos e a Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade, \u00e9 correto afirmar que a Presun\u00e7\u00e3o\r\nde Legitimidade<\/p>","resposta":3823863,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica aos atos do Poder Legislativo, devendo estes ser subsumidos \u00e0 comiss\u00e3o especial antes de sua concretiza\u00e7\u00e3o, devido aos in\u00fameros epis\u00f3dios de corrup\u00e7\u00e3o.","id":3823861,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica aos atos do Poder Legislativo, devendo estes ser subsumidos \u00e0 comiss\u00e3o\r\nespecial antes de sua concretiza\u00e7\u00e3o, devido aos in\u00fameros epis\u00f3dios de corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n?o se aplica a todos os atos administrativos, apenas aos dos chefes de poderes e seus\nassessores.","id":3823862,"corpo":"<p align=justify>n?o se aplica a todos os atos administrativos, apenas aos dos chefes de poderes e seus\nassessores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um dos princ\u00edpios que rege os atos administrativos.","id":3823863,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um dos princ\u00edpios que rege os atos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma diretriz arcaica do per\u00edodo ditatorial militar do Brasil, extirpada por completo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":3823864,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma diretriz arcaica do per\u00edodo ditatorial militar do Brasil, extirpada por completo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 universal, exceto para a\u00e7\u00f5es das pol\u00edcias militares, civil e federal, que necessitam de aprova\u00e7\u00e3o dos respectivos \u00f3rg\u00e3os corregedores.","id":3823865,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 universal, exceto para a\u00e7\u00f5es das pol\u00edcias militares, civil e federal, que necessitam de\r\naprova\u00e7\u00e3o dos respectivos \u00f3rg\u00e3os corregedores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1084531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de um novo Certificado de Registro para um Ve\u00edculo (CRV), analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo CRV quando for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo. II. No caso de transfer\u00eancia de propriedade do ve\u00edculo, o prazo para o propriet\u00e1rio adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para efetiva\u00e7\u00e3o de novo CRV \u00e9 de 45 dias. III. Para a expedi\u00e7\u00e3o de novo CRV, \u00e9 exigido o Certificado de Licenciamento Anual do ve\u00edculo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1095206,"hashId":"48f08fc1ab67a529d14ec97bb1536b81","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de um novo\r\nCertificado de Registro para um Ve\u00edculo (CRV), analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 necess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo CRV quando for alterada\r\nqualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. No caso de transfer\u00eancia de propriedade do ve\u00edculo, o prazo\r\npara o propriet\u00e1rio adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para\r\nefetiva\u00e7\u00e3o de novo CRV \u00e9 de 45 dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Para a expedi\u00e7\u00e3o de novo CRV, \u00e9 exigido o Certificado de\r\nLicenciamento Anual do ve\u00edculo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3869929,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3869925,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3869926,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3869927,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3869928,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":3869929,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1095206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 8 anos de idade, \u00e9 levado para atendimento psiqui\u00e1trico no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial Infantojuvenil (CAPSi II) por a\u00e7\u00e3o dos pais, que relatam muita agressividade, aus\u00eancia de limites, perturba\u00e7\u00e3o e nervosismo em casa. Segundo a m\u00e3e, a busca por apoio profissional foi causada por frequentes queixas da escola e de vizinhos quanto ao comportamento da crian\u00e7a, que se apresenta muito impulsiva e distra\u00edda no col\u00e9gio. A respeito desse caso cl\u00ednico e do transtorno apresentado pelo paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43266,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 01:18:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1295490,"hashId":"1c4ce31e46371fa4e6877a692244a065","enunciado":"<p align=justify>Um paciente de 8 anos de idade, \u00e9 levado para atendimento\r\npsiqui\u00e1trico no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial\r\nInfantojuvenil (CAPSi II) por a\u00e7\u00e3o dos pais, que relatam\r\nmuita agressividade, aus\u00eancia de limites, perturba\u00e7\u00e3o e\r\nnervosismo em casa. Segundo a m\u00e3e, a busca por apoio\r\nprofissional foi causada por frequentes queixas da escola e de\r\nvizinhos quanto ao comportamento da crian\u00e7a, que se\r\napresenta muito impulsiva e distra\u00edda no col\u00e9gio. <div><br><\/div><div>A respeito desse caso cl\u00ednico e do transtorno apresentado\r\npelo paciente, assinale a alternativa correta.<\/div><\/p>","resposta":4715825,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse transtorno \u00e9 caracterizado pela d\u00edade sintomatol\u00f3gica cl\u00e1ssica que envolve desaten\u00e7\u00e3o e hiperatividade.","id":4715821,"corpo":"<p align=justify>Esse transtorno \u00e9 caracterizado pela d\u00edade\r\nsintomatol\u00f3gica cl\u00e1ssica que envolve desaten\u00e7\u00e3o e\r\nhiperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso da medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento desse transtorno pode alterar significativamente o crescimento das crian\u00e7as.","id":4715822,"corpo":"<p align=justify>O uso da medica\u00e7\u00e3o de escolha para o tratamento desse\r\ntranstorno pode alterar significativamente o crescimento\r\ndas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as com sintomas de mania associados a esse transtorno devem iniciar o tratamento com estabilizadores de humor e psicoestimulantes, visto que o impacto dos sintomas de ambos os transtornos \u00e9 maior do que dos sintomas deles isoladamente.","id":4715823,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7as com sintomas de mania associados a esse\r\ntranstorno devem iniciar o tratamento com\r\nestabilizadores de humor e psicoestimulantes, visto que\r\no impacto dos sintomas de ambos os transtornos \u00e9 maior\r\ndo que dos sintomas deles isoladamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados atuais existentes indicam que esse transtorno \u00e9 basicamente gen\u00e9tico, com uma hereditariedade de cerca de 75%, havendo associa\u00e7\u00e3o com o gene transportador de dopamina DAT2 e o receptor de dopamina DRD3.","id":4715824,"corpo":"<p align=justify>Os dados atuais existentes indicam que esse transtorno \u00e9\r\nbasicamente gen\u00e9tico, com uma hereditariedade de\r\ncerca de 75%, havendo associa\u00e7\u00e3o com o gene\r\ntransportador de dopamina DAT2 e o receptor de\r\ndopamina DRD3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dopamina \u00e9 o foco principal das investiga\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nesse transtorno, e o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal foi envolvido com base no papel que desempenha na aten\u00e7\u00e3o e na regula\u00e7\u00e3o do controle de impulsos.","id":4715825,"corpo":"<p align=justify>A dopamina \u00e9 o foco principal das investiga\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\nnesse transtorno, e o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal foi envolvido\r\ncom base no papel que desempenha na aten\u00e7\u00e3o e na\r\nregula\u00e7\u00e3o do controle de impulsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1295490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de toracotomia de urg\u00eancia em pacientes politraumatizados, exceto","provas":[{"id":46086,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 01:18:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1398968,"hashId":"bc329148b667751f68fdac53363b411b","enunciado":"<p>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de toracotomia de urg\u00eancia em pacientes politraumatizados, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":5149976,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o grave persistente devido a tamponamento card\u00edaco.","id":5149975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotens\u00e3o grave persistente devido a tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trauma contuso associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 20 minutos.","id":5149976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trauma contuso associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trauma tor\u00e1cico penetrante associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 15 minutos.","id":5149977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trauma tor\u00e1cico penetrante associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trauma penetrante abdominal associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 5 minutos.","id":5149978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trauma penetrante abdominal associado \u00e0 parada cardiorespirat\u00f3ria pr\u00e9-hospitalar menor que 5 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: O caso cl\u00ednico relatado a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 38 a 40.\nPaciente do sexo masculino, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer esof\u00e1gico de c\u00e9lulas escamosas em es\u00f4fago\nintrator\u00e1cico, est\u00e1 no 5\u00b0 dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de esofagectomia subtotal com anastomose terminoterminal\ngastroesof\u00e1gica. Em dieta suspensa, evolui com sa\u00edda de l\u00edquido claro pelo dreno tor\u00e1cico, maior que\n800mL\/24 horas. A an\u00e1lise do l\u00edquido revela triglicer\u00eddeos de 2 mmol\/L e contagem de linf\u00f3citos de 93%.","id":419692,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: O caso cl\u00ednico relatado a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es <strong>38 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer esof\u00e1gico de c\u00e9lulas escamosas em es\u00f4fago\nintrator\u00e1cico, est\u00e1 no 5\u00b0 dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de esofagectomia subtotal com anastomose terminoterminal\ngastroesof\u00e1gica. Em dieta suspensa, evolui com sa\u00edda de l\u00edquido claro pelo dreno tor\u00e1cico, maior que\n800mL\/24 horas. A an\u00e1lise do l\u00edquido revela triglicer\u00eddeos de 2 mmol\/L e contagem de linf\u00f3citos de 93%.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1398968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}