{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155872,"perPage":"100","pages":21559,"page":5702,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Artes Pl\u00e1sticas","id":16924,"slug":"professor-educacao-artistica-artes-plasticas"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Dan\u00e7a","id":16931,"slug":"professor-educacao-artistica-danca"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Teatro","id":16933,"slug":"professor-educacao-artistica-teatro"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, analise as afirmativas a seguir. I. Contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o dos compromissos internacionais e nacionais com a educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos. II. Estabelecer objetivos, diretrizes e linhas de a\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de programas e projetos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos. III. Enfatizar o papel dos Direitos Humanos na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37949,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-infantil-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":37954,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Artes Pl\u00e1sticas","id":16924,"slug":"professor-educacao-artistica-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-artistica-artes-plasticas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Artes Pl\u00e1sticas - 2019"},{"id":37962,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Dan\u00e7a","id":16931,"slug":"professor-educacao-artistica-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-artistica-danca-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Dan\u00e7a - 2019"},{"id":37964,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Teatro","id":16933,"slug":"professor-educacao-artistica-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-educacao-artistica-teatro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - Teatro - 2019"},{"id":37967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":37970,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":37976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":37984,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":37986,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":37989,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47997,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1095331,"hashId":"06fbba11e7bbc5f4ef9cf912495323e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em\r\nDireitos Humanos, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o dos compromissos internacionais\r\ne nacionais com a educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Estabelecer objetivos, diretrizes e linhas de a\u00e7\u00e3o para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de programas e projetos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o em\r\ndireitos humanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Enfatizar o papel dos Direitos Humanos na constru\u00e7\u00e3o de\r\numa sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3870559,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3870555,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, somente.","id":3870556,"corpo":"I, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3870557,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3870558,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3870559,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1095331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo voc\u00e1bulo poderia substituir a palavra \u201cinexor\u00e1vel\u201d (l. 13) sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido ao texto original.","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416011,"hashId":"ec5051836c02103c164ba4e8f3153449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo voc\u00e1bulo poderia substituir a palavra \u201cinexor\u00e1vel\u201d (l. 13) sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido ao texto original.<\/p>","resposta":5219361,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Question\u00e1vel.","id":5219360,"corpo":"<p>Question\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irrefut\u00e1vel.","id":5219361,"corpo":"<p>Irrefut\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mut\u00e1vel.","id":5219362,"corpo":"<p>Mut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redutor.","id":5219363,"corpo":"<p>Redutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flex\u00edvel.","id":5219364,"corpo":"<p>Flex\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?1 ________ Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.5 ________ O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique9 para tr\u00e1s.10 ________ N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.17 ________ Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.21 ________ H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes27 para produtos de larga escala.28 ________ Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.35 ________ Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para42 problemas complexos da sociedade.43 ________ N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.47 ________ \u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":421628,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de<\/p><p>2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas<\/p><p>3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia<\/p><p>4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.<\/p><p>5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas<\/p><p>6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,<\/p><p>7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o<\/p><p>8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique<\/p><p>9 para tr\u00e1s.<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale<\/p><p>11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o<\/p><p>12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia<\/p><p>13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.<\/p><p>14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas<\/p><p>15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas<\/p><p>16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.<\/p><p>17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que<\/p><p>18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando<\/p><p>19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia<\/p><p>20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.<\/p><p>21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar<\/p><p>22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,<\/p><p>23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou<\/p><p>24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os<\/p><p>25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A<\/p><p>26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes<\/p><p>27 para produtos de larga escala.<\/p><p>28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada<\/p><p>29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema<\/p><p>30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.<\/p><p>31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para<\/p><p>32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do<\/p><p>33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas<\/p><p>34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.<\/p><p>35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford<\/p><p>36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o<\/p><p>37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos<\/p><p>38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).<\/p><p>39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a<\/p><p>40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um<\/p><p>41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para<\/p><p>42 problemas complexos da sociedade.<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de<\/p><p>44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como<\/p><p>45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se<\/p><p>46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.<\/p><p>47 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>\u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a<\/p><p>48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><h6>(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1416011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas linhas 43-44, temos o seguinte trecho: \u201cdefesa de que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora.\u201d A ora\u00e7\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o de qual termo da ora\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416020,"hashId":"08bb56dff6a5b38cd728084cd1f21c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas 43-44, temos o seguinte trecho: \u201cdefesa <u>de que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora<\/u>.\u201d A ora\u00e7\u00e3o sublinhada exerce a fun\u00e7\u00e3o de qual termo da ora\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5219408,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":5219405,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto Indireto.","id":5219406,"corpo":"<p>Objeto Indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal.","id":5219407,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complemento Nominal.","id":5219408,"corpo":"<p>Complemento Nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjunto Adverbial.","id":5219409,"corpo":"<p>Adjunto Adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?1 ________ Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.5 ________ O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique9 para tr\u00e1s.10 ________ N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.17 ________ Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.21 ________ H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes27 para produtos de larga escala.28 ________ Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.35 ________ Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para42 problemas complexos da sociedade.43 ________ N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.47 ________ \u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":421628,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de<\/p><p>2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas<\/p><p>3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia<\/p><p>4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.<\/p><p>5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas<\/p><p>6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,<\/p><p>7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o<\/p><p>8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique<\/p><p>9 para tr\u00e1s.<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale<\/p><p>11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o<\/p><p>12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia<\/p><p>13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.<\/p><p>14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas<\/p><p>15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas<\/p><p>16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.<\/p><p>17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que<\/p><p>18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando<\/p><p>19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia<\/p><p>20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.<\/p><p>21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar<\/p><p>22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,<\/p><p>23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou<\/p><p>24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os<\/p><p>25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A<\/p><p>26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes<\/p><p>27 para produtos de larga escala.<\/p><p>28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada<\/p><p>29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema<\/p><p>30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.<\/p><p>31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para<\/p><p>32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do<\/p><p>33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas<\/p><p>34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.<\/p><p>35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford<\/p><p>36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o<\/p><p>37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos<\/p><p>38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).<\/p><p>39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a<\/p><p>40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um<\/p><p>41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para<\/p><p>42 problemas complexos da sociedade.<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de<\/p><p>44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como<\/p><p>45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se<\/p><p>46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.<\/p><p>47 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>\u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a<\/p><p>48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><h6>(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1416020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cumprimento \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, o Munic\u00edpio responder\u00e1 pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, sendo obrigat\u00f3rio o uso da a\u00e7\u00e3o regressiva contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa, na forma:","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416028,"hashId":"f35eaae4606fca76b5df3bce47f1e038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cumprimento \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, o Munic\u00edpio responder\u00e1 pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, sendo obrigat\u00f3rio o uso da a\u00e7\u00e3o regressiva contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa, na forma:<\/p>","resposta":5219447,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Regimento Interno.","id":5219443,"corpo":"<p>Do Regimento Interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Lei Org\u00e2nica.","id":5219444,"corpo":"<p>Da Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":5219445,"corpo":"<p>Da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do C\u00f3digo de Conduta Municipal.","id":5219446,"corpo":"<p>Do C\u00f3digo de Conduta Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5219447,"corpo":"<p>Da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito, dentre outras, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal: I. Criar, alterar, reformar ou extinguir \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do Munic\u00edpio. II. Deliberar sobre empr\u00e9stimos e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, bem como a forma e meios de seu pagamento. III. Fiscalizar e auditar os vencimentos do Poder Judici\u00e1rio. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416032,"hashId":"69deda469c49193963a4acd15b15cb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito, dentre outras, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Criar, alterar, reformar ou extinguir \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deliberar sobre empr\u00e9stimos e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, bem como a forma e meios de seu pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fiscalizar e auditar os vencimentos do Poder Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":5219464,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5219462,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5219463,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5219464,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5219465,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5219466,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabrina acaba de ser aprovada no est\u00e1gio probat\u00f3rio no Munic\u00edpio de Chu\u00ed e agora, como servidora est\u00e1vel, est\u00e1 ciente das previs\u00f5es legais para o custeio do sistema de aposentadoria previsto para os servidores municipais, o qual, de acordo com o Estatuto dos Servidores, ser\u00e1 custeado com o produto da arrecada\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais obrigat\u00f3rias: I. Dos servidores, inclusive ocupantes de cargos e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a. II. Do Munic\u00edpio, inclusive C\u00e2mara, autarquias e funda\u00e7\u00f5es. III. Das empresas enquadradas no regime de contribui\u00e7\u00e3o denominado Simples Nacional. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416040,"hashId":"e8de6c6ce1ea55fc5647ac6591112f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabrina acaba de ser aprovada no est\u00e1gio probat\u00f3rio no Munic\u00edpio de Chu\u00ed e agora, como servidora est\u00e1vel, est\u00e1 ciente das previs\u00f5es legais para o custeio do sistema de aposentadoria previsto para os servidores municipais, o qual, de acordo com o Estatuto dos Servidores, ser\u00e1 custeado com o produto da arrecada\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es sociais obrigat\u00f3rias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dos servidores, inclusive ocupantes de cargos e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Do Munic\u00edpio, inclusive C\u00e2mara, autarquias e funda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Das empresas enquadradas no regime de contribui\u00e7\u00e3o denominado Simples Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":5219503,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5219501,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5219502,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5219503,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5219504,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5219505,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, Jo\u00e3o, como servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio, conquista por tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o um adicional de quantos por cento, calculado sobre o vencimento de seu cargo efetivo?","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416048,"hashId":"830e5487046627c9c1a3c79bd0cd75be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, Jo\u00e3o, como servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio, conquista por tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o um adicional de quantos por cento, calculado sobre o vencimento de seu cargo efetivo?<\/p>","resposta":5219542,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois.","id":5219538,"corpo":"<p>Dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":5219539,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":5219540,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":5219541,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis.","id":5219542,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20, considere o texto a seguir:Jo\u00e3o entrou no servi\u00e7o p\u00fablico de Chu\u00ed ao completar 21 anos de idade, \u00e9 um apaixonado pelo seu trabalho e hoje, no auge dos 60 anos de idade, nem cogita se aposentar, quer seguir mais longos anos seu of\u00edcio no atendimento da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":421631,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20, considere o texto a seguir:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Jo\u00e3o entrou no servi\u00e7o p\u00fablico de Chu\u00ed ao completar 21 anos de idade, \u00e9 um apaixonado pelo seu trabalho e hoje, no auge dos 60 anos de idade, nem cogita se aposentar, quer seguir mais longos anos seu of\u00edcio no atendimento da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, n\u00e3o estar\u00e3o em disputa os cargos de: I. Governadores. II. Senadores. III. Deputados Estaduais. IV. Deputados Federais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972829,"hashId":"4af5b7407dab861b773ad3a4b6826e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, n\u00e3o estar\u00e3o em disputa os cargos de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Governadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Senadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deputados Estaduais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deputados Federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7651558,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":7651554,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II e IV. ","id":7651555,"corpo":"<p> Apenas II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I, II e III. ","id":7651556,"corpo":"<p> Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV. ","id":7651557,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":7651558,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 correspond\u00eancia modo-temporal entre a forma verbal simples \u201cdestacou\u201d (L.29) e a composta:","provas":[{"id":42836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":42863,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"},{"id":47657,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":47660,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-servente","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Servente - 2019"},{"id":47668,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1278223,"hashId":"01d4f73e5afd162123e9ab5a4d5dc808","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 correspond\u00eancia modo-temporal entre a\r\nforma verbal simples \u201cdestacou\u201d (L.29) e a\r\ncomposta:<\/p>","resposta":4642067,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem destacado.","id":4642067,"corpo":"<p align=justify>tem destacado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tivesse destacado.","id":4642068,"corpo":"<p align=justify>tivesse destacado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tinha destacado.","id":4642069,"corpo":"<p align=justify>tinha destacado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teria destacado.","id":4642070,"corpo":"<p align=justify>teria destacado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO Em 1960, a expectativa de vida do brasileiro era de 48 anos. 1 Hoje, quase 60 anos depois, alcan\u00e7a os 75 anos, de acordo com dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Se por um lado a longevidade \u00e9 sinal de evolu\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica, por outro demanda mais investimentos na \u00e1rea de sa\u00fade, j\u00e1 que h\u00e1 necessidade de maior assist\u00eancia durante o envelhecimento. Dessa forma, um importante desafio da medicina \u00e9 garantir n\u00e3o apenas que a popula\u00e7\u00e3o viva mais, mas que viva melhor. Tendo em vista o grande desafio para os pr\u00f3ximos anos, a medicina volta seu olhar para a tecnologia, uma das \u00e1reas em que pode encontrar um apoio efetivo. Esse foi justamente o tema do evento Tecnologia \u00e0 Servi\u00e7o da Sa\u00fade, realizado pelo jornal O GLOBO e correalizado pela Editora Globo. O encontro \u00e9 o segundo da s\u00e9rie Vida Inteligente, que discute a necessidade de um novo padr\u00e3o de desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico no pa\u00eds. Um dos participantes do debate, Carlos Alberto Goulart, presidente-executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Alta Tecnologia de Produtos de Sa\u00fade (ABIMED), afirmou que o uso eficiente da tecnologia na \u00e1rea da sa\u00fade pode ajudar a reduzir custos em todo setor, al\u00e9m de promover diagn\u00f3sticos precoces e tratamentos mais assertivos. \u2014 A tecnologia \u00e9 um elemento de sustentabilidade de toda a cadeia, porque gera maior efici\u00eancia no atendimento e redu\u00e7\u00e3o de custos, al\u00e9m de ser vetor de desenvolvimento econ\u00f4mico \u2013 disse Goulart. Um bom exemplo do uso ativo de novas tecnologias na medicina \u00e9 o monitoramento remoto de pacientes. Entre outras vantagens, esse recurso diminui o tempo de interna\u00e7\u00e3o e a necessidade de retornar muitas vezes ao hospital, promovendo mais conforto ao cliente. Al\u00e9m disso, amplia-se a capacidade de atendimento do estabelecimento. De acordo com Carlos Gouv\u00eaa, presidente da Alian\u00e7a Brasileira da Ind\u00fastria Inovadora em Sa\u00fade (ABIIS), existem mais de 500 mil tecnologias m\u00e9dicas diferentes em uso atualmente, de exames laboratoriais ao tratamento de v\u00e1rios tipos de c\u00e2ncer por meio da biologia molecular. \u2014 Novas \u00e1reas de conhecimento como a gen\u00f4mica, a farmacogen\u00f4mica e a farmacogen\u00e9tica identificam a propens\u00e3o para determinadas doen\u00e7as e permitem a personaliza\u00e7\u00e3o da medicina, tornando a despesa p\u00fablica com sa\u00fade mais eficiente \u2013 afirmou. Paulo Chapchap, diretor-geral e CEO do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, em S\u00e3o Paulo, um dos centros de medicina mais desenvolvidos do pa\u00eds, destacou a import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico precoce, poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 inova\u00e7\u00e3o. O c\u00e2ncer de mama, ele explica, pode passar por at\u00e9 quatro 31 est\u00e1gios. O diagn\u00f3stico na fase um garante 95% de cura. J\u00e1 no quarto est\u00e1gio, o n\u00famero se inverte: a taxa de mortalidade \u00e9 de 95%. Da\u00ed o valor da tecnologia para a medicina. \u2014 O ganho humanit\u00e1rio do uso das diversas tecnologias aplicadas \u00e0 medicina \u00e9 indiscut\u00edvel, mas vivemos o risco de uma medicina cada vez melhor para cada vez menos pessoas. Este \u00e9 o desafio que temos de enfrentar: uma melhor gest\u00e3o para aumentar o acesso de grande parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia que transforma \u2013 ressaltou Chapchap, sobre a necessidade de popularizar o acesso aos tratamentos mais modernos. O Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas vem implementando, em parceria com a Siemens, novos modelos de gest\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de ponta, que permitem maior precis\u00e3o e sensibilidade no diagn\u00f3stico precoce de diversas doen\u00e7as, reduzindo o custo do tratamento e, principalmente, o sofrimento do enfermo e seus familiares. \u2014 Precisamos pensar em novos modelos de integra\u00e7\u00e3o de dados do paciente, para que a tecnologia existente no pa\u00eds ajude a reduzir custos, retrabalhos e desperd\u00edcios \u2013 afirmou Chapchap. Para Armando Lopes, Country Head da Siemens Healthineers no Brasil, a tecnologia \u00e9 instrumento que pode ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade de qualidade, e por isso deve ser vista como um investimento. Entre os recursos, ele citou a padroniza\u00e7\u00e3o de processos, os procedimentos minimamente invasivos e o uso intensivo de plataformas de gest\u00e3o eficientes, que aumentam a produtividade e preservam a humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento. \u2014 Em um cen\u00e1rio de press\u00e3o de custos em toda a cadeia, o que uma empresa de tecnologia pode oferecer \u00e9 excel\u00eancia cl\u00ednica e operacional, al\u00e9m de servi\u00e7os customizados. Do ponto de vista cl\u00ednico, \u00e9 poss\u00edvel evitar a repeti\u00e7\u00e3o de exames e melhor direcionar os tratamentos. Com rela\u00e7\u00e3o ao operacional, h\u00e1 ganhos em produtividade e otimiza\u00e7\u00e3o de custos \u2013 afirmou Lopes.FONTE: https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/tecnologia-a-chave-para-avanco-da-medicina","id":405314,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Em 1960, a expectativa de vida do brasileiro era de 48 anos. 1 Hoje, quase 60 anos depois, alcan\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> os 75 anos, de acordo com dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Se por um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> lado a longevidade \u00e9 sinal de evolu\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica, por outro demanda mais investimentos na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> \u00e1rea de sa\u00fade, j\u00e1 que h\u00e1 necessidade de maior assist\u00eancia durante o envelhecimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        Dessa forma, um importante desafio da medicina \u00e9 garantir n\u00e3o apenas que a popula\u00e7\u00e3o viva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> mais, mas que viva melhor. Tendo em vista o grande desafio para os pr\u00f3ximos anos, a medicina volta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> seu olhar para a tecnologia, uma das \u00e1reas em que pode encontrar um apoio efetivo. Esse foi justamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> o tema do evento Tecnologia \u00e0 Servi\u00e7o da Sa\u00fade, realizado pelo jornal O GLOBO e correalizado pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Editora Globo. O encontro \u00e9 o segundo da s\u00e9rie Vida Inteligente, que discute a necessidade de um novo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> padr\u00e3o de desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico no pa\u00eds.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        Um dos participantes do debate, Carlos Alberto Goulart, presidente-executivo da Associa\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Brasileira da Ind\u00fastria de Alta Tecnologia de Produtos de Sa\u00fade (ABIMED), afirmou que o uso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> eficiente da tecnologia na \u00e1rea da sa\u00fade pode ajudar a reduzir custos em todo setor, al\u00e9m de promover<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> diagn\u00f3sticos precoces e tratamentos mais assertivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       \u2014 A tecnologia \u00e9 um elemento de sustentabilidade de toda a cadeia, porque gera maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> efici\u00eancia no atendimento e redu\u00e7\u00e3o de custos, al\u00e9m de ser vetor de desenvolvimento econ\u00f4mico \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> disse Goulart.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        Um bom exemplo do uso ativo de novas tecnologias na medicina \u00e9 o monitoramento remoto de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pacientes. Entre outras vantagens, esse recurso diminui o tempo de interna\u00e7\u00e3o e a necessidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> retornar muitas vezes ao hospital, promovendo mais conforto ao cliente. Al\u00e9m disso, amplia-se a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> capacidade de atendimento do estabelecimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        De acordo com Carlos Gouv\u00eaa, presidente da Alian\u00e7a Brasileira da Ind\u00fastria Inovadora em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Sa\u00fade (ABIIS), existem mais de 500 mil tecnologias m\u00e9dicas diferentes em uso atualmente, de exames<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> laboratoriais ao tratamento de v\u00e1rios tipos de c\u00e2ncer por meio da biologia molecular.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        \u2014 Novas \u00e1reas de conhecimento como a gen\u00f4mica, a farmacogen\u00f4mica e a farmacogen\u00e9tica         <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> identificam a propens\u00e3o para determinadas doen\u00e7as e permitem a personaliza\u00e7\u00e3o da medicina, tornando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> a despesa p\u00fablica com sa\u00fade mais eficiente \u2013 afirmou.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        Paulo Chapchap, diretor-geral e CEO do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, em S\u00e3o Paulo, um dos centros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> de medicina mais desenvolvidos do pa\u00eds, destacou a import\u00e2ncia do diagn\u00f3stico precoce, poss\u00edvel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> gra\u00e7as \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        O c\u00e2ncer de mama, ele explica, pode passar por at\u00e9 quatro 31 est\u00e1gios. O diagn\u00f3stico na fase um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> garante 95% de cura. J\u00e1 no quarto est\u00e1gio, o n\u00famero se inverte: a taxa de mortalidade \u00e9 de 95%. Da\u00ed o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> valor da tecnologia para a medicina.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        \u2014 O ganho humanit\u00e1rio do uso das diversas tecnologias aplicadas \u00e0 medicina \u00e9 indiscut\u00edvel,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> mas vivemos o risco de uma medicina cada vez melhor para cada vez menos pessoas. Este \u00e9 o desafio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> que temos de enfrentar: uma melhor gest\u00e3o para aumentar o acesso de grande parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tecnologia que transforma \u2013 ressaltou Chapchap, sobre a necessidade de popularizar o acesso aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tratamentos mais modernos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        O Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas vem implementando, em parceria com a Siemens, novos modelos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> gest\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de ponta, que permitem maior precis\u00e3o e sensibilidade no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> diagn\u00f3stico precoce de diversas doen\u00e7as, reduzindo o custo do tratamento e, principalmente, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> sofrimento do enfermo e seus familiares.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        \u2014 Precisamos pensar em novos modelos de integra\u00e7\u00e3o de dados do paciente, para que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tecnologia existente no pa\u00eds ajude a reduzir custos, retrabalhos e desperd\u00edcios \u2013 afirmou Chapchap.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        Para Armando Lopes, Country Head da Siemens Healthineers no Brasil, a tecnologia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> instrumento que pode ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade de qualidade, e por isso deve ser vista como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> investimento. Entre os recursos, ele citou a padroniza\u00e7\u00e3o de processos, os procedimentos minimamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> invasivos e o uso intensivo de plataformas de gest\u00e3o eficientes, que aumentam a produtividade e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> preservam a humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>        \u2014 Em um cen\u00e1rio de press\u00e3o de custos em toda a cadeia, o que uma empresa de tecnologia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pode oferecer \u00e9 excel\u00eancia cl\u00ednica e operacional, al\u00e9m de servi\u00e7os customizados. Do ponto de vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> cl\u00ednico, \u00e9 poss\u00edvel evitar a repeti\u00e7\u00e3o de exames e melhor direcionar os tratamentos. Com rela\u00e7\u00e3o ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> operacional, h\u00e1 ganhos em produtividade e otimiza\u00e7\u00e3o de custos \u2013 afirmou Lopes.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>FONTE: https:\/\/oglobo.globo.com\/economia\/tecnologia-a-chave-para-avanco-da-medicina<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro Demo, pesquisador e soci\u00f3logo, discute os termos compet\u00eancias e habilidades, desvelando uma s\u00e9rie de desafios do s\u00e9culo XXI frente \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. D\u00e1 \u00eanfase ao desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico dos estudantes de todos os n\u00edveis de ensino, sugerindo habilidades eternas: saber manusear fontes, inquirir dados e narrativas, desconstruir e reconstruir teorias e an\u00e1lises, tendo como meta principal um olhar pr\u00f3prio, cr\u00edtico e autocr\u00edtico. De acordo com as teorias contempor\u00e2neas sobre educa\u00e7\u00e3o integral, sugere, ainda, que se exercite, nos alunos:","provas":[{"id":43022,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1285690,"hashId":"eecbb7d1d97d55d4ff37795c0402aa94","enunciado":"<p align=\"justify\">Pedro Demo, pesquisador e soci\u00f3logo, discute os termos compet\u00eancias e habilidades, desvelando uma s\u00e9rie de desafios do s\u00e9culo XXI frente \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. D\u00e1 \u00eanfase ao desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico dos estudantes de todos os n\u00edveis de ensino, sugerindo habilidades eternas: saber manusear fontes, inquirir dados e narrativas, desconstruir e reconstruir teorias e an\u00e1lises, tendo como meta principal um olhar pr\u00f3prio, cr\u00edtico e autocr\u00edtico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com as teorias contempor\u00e2neas sobre educa\u00e7\u00e3o integral, sugere, ainda, que se exercite, nos alunos:<\/p>","resposta":4674224,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ambi\u00e7\u00e3o de querer sempre progredir na vida para ter um emprego bom e rent\u00e1vel.","id":4674223,"corpo":"<p align=justify>a ambi\u00e7\u00e3o de querer sempre progredir na vida para ter um emprego bom e rent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho coletivo, procurando produzir conhecimento de forma colaborativa e interativa.","id":4674224,"corpo":"<p align=justify>o trabalho coletivo, procurando produzir conhecimento de forma colaborativa e interativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a consci\u00eancia de classe e a necessidade sempre presente de participa\u00e7\u00e3o social.","id":4674225,"corpo":"<p align=justify>a consci\u00eancia de classe e a necessidade sempre presente de participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o rigor da disciplina e da ordem \u00e0s leis, \u00e0s pessoas mais velhas e \u00e0s autoridades.","id":4674226,"corpo":"<p align=justify>o rigor da disciplina e da ordem \u00e0s leis, \u00e0s pessoas mais velhas e \u00e0s autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o em grupos, clubes ou agremia\u00e7\u00f5es de cunho esportivo ou art\u00edstico.","id":4674227,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o em grupos, clubes ou agremia\u00e7\u00f5es de cunho esportivo ou art\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","pai":405511,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425852,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas-modernas-e-contemporaneas"}],"slug":"pedagogia\/1285690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que I - Estudos revelam que, independentemente da idade, a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos propicia ganhos cognitivos imediatos, al\u00e9m de tornar os profissionais mais produtivos. II - Segundo Peter Antonio, personal trainer, instrutor fitness e nutricionista registrado do centro esportivo da Universidade de Birmingham, no Reino Unido, poder sair do trabalho na hora do almo\u00e7o para fazer atividade f\u00edsica \u00e9 uma \"oportunidade de ouro\", pois n\u00e3o apenas ajuda a atingir as metas de condicionamento f\u00edsico, como tamb\u00e9m oferece uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o no meio do expediente, que pode durar pelo resto do dia. III - De acordo com o executivo Ryan Holmes, h\u00e1 cada vez um maior n\u00famero de v\u00edtimas de doen\u00e7as card\u00edacas no Reino Unido devido ao sedentarismo, ao estresse e ao consumo exagerado de fast-foods. IV - O sedentarismo \u00e9 um problema grave no Reino Unido, favorecido pelas baixas temperaturas, que contribuem tamb\u00e9m para o maior consumo cal\u00f3rico e, consequentemente, a obesidade. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":43459,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs-2019-fundacao-la-salle-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301280,"hashId":"19e05dcf329e2354f783dce7fca4026f","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Estudos revelam que, independentemente da idade, a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios \r\nf\u00edsicos propicia ganhos cognitivos imediatos, al\u00e9m de tornar os profissionais mais produtivos. \r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Segundo Peter Antonio, personal trainer, instrutor fitness e nutricionista registrado do centro esportivo da Universidade de Birmingham, no Reino Unido, poder sair do trabalho na hora do almo\u00e7o para fazer atividade f\u00edsica \u00e9 uma \"oportunidade de ouro\", pois n\u00e3o apenas ajuda a atingir as metas de condicionamento f\u00edsico, como tamb\u00e9m oferece uma sensa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o no meio do expediente, que pode durar pelo resto do dia. <\/p><p align=\"justify\">III - De acordo com o executivo Ryan Holmes, h\u00e1 cada vez um maior n\u00famero de v\u00edtimas de doen\u00e7as card\u00edacas no Reino Unido devido ao sedentarismo, ao estresse e ao consumo exagerado de <i>fast-foods<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">IV - O sedentarismo \u00e9 um problema grave no Reino Unido, favorecido pelas baixas temperaturas, que contribuem tamb\u00e9m para o maior consumo cal\u00f3rico e, consequentemente, a obesidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":4742801,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II. ","id":4742799,"corpo":"Apenas a II.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III. ","id":4742800,"corpo":"Apenas a III.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":4742801,"corpo":"Apenas I e II.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":4742802,"corpo":"Apenas II e III.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4742803,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\u00a0 ","id":408091,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao \r\ntexto abaixo.\u00a0<p align=\"justify\"><\/p>\r\n<div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43459\/1a.gif\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1301280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00daNICA alternativa abaixo que apresenta um encontro voc\u00e1lico crescente.","provas":[{"id":43850,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315834,"hashId":"4725e2a9442218b23fbf32e7dc72a066","enunciado":"<p align=justify>Marque a \u00daNICA alternativa abaixo que apresenta um encontro voc\u00e1lico crescente.<\/p>","resposta":4806112,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manteiga","id":4806109,"corpo":"<p align=justify>Manteiga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leite","id":4806110,"corpo":"<p align=justify>Leite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pai","id":4806111,"corpo":"<p align=justify>Pai<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G\u00eanio","id":4806112,"corpo":"<p align=justify>G\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e3e","id":4806113,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3e<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE","id":19591,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica","id":19683,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha de Caco Galhardo e observe a grafia da palavra \u201cpor que\u201d.\nEstado de Minas, Ilustrada, 08 fev. 2019, p. 6.\nNo segundo quadrinho, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 um erro na grafia do termo \u201cpor que\u201d?","provas":[{"id":45691,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":45695,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2019"},{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"},{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"},{"id":45713,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE","id":19591,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE - 2019"},{"id":45725,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2019"},{"id":45860,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2019"},{"id":45862,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":45863,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"},{"id":46065,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica","id":19683,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica - 2019"},{"id":46068,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1385080,"hashId":"967b321d55ae4ebe6563eb9a6bfd31ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha de Caco Galhardo e observe a grafia da palavra \u201cpor que\u201d.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45691\/questao\/1385080-20201020112708000000-0.png\" style=\"\" width=\"609\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Estado de Minas, Ilustrada, 08 fev. 2019, p. 6.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nNo segundo quadrinho, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 um erro na grafia do termo \u201cpor que\u201d?<\/p>","resposta":5093690,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim; ele deve ser escrito separado e com acento circunflexo, por estar empregado de forma isolada.","id":5093690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim; ele deve ser escrito separado e com acento circunflexo, por estar empregado de forma isolada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o; ele deve ser escrito separado e sem acento circunflexo, por se tratar de uma express\u00e3o substantivada.","id":5093691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o; ele deve ser escrito separado e sem acento circunflexo, por se tratar de uma express\u00e3o substantivada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim; ele deve ser escrito junto e sem acento circunflexo, por se equivaler a uma conjun\u00e7\u00e3o sobordinativa\nfinal.","id":5093692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim; ele deve ser escrito junto e sem acento circunflexo, por se equivaler a uma conjun\u00e7\u00e3o sobordinativa\nfinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o; ele deve ser escrito separado e \u00e9 facultativo o uso do acento circunflexo, por corresponder a um\npronome relativo.","id":5093693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o; ele deve ser escrito separado e \u00e9 facultativo o uso do acento circunflexo, por corresponder a um\npronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418463,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE","id":19591,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao"},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos"},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica","id":19683,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao verbo, o pronome \u00e1tono pode estar antes dele (procl\u00edtico), depois dele (encl\u00edtico) e no meio\ndele (mesocl\u00edtico).\nAssocie as colunas, relacionando corretamente a posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e1tono \u00e0 sua norma geral de coloca\u00e7\u00e3o.\nPOSI\u00c7\u00d5ES(1) Procl\u00edtica(2) Encl\u00edtica(3) Mesocl\u00edticaNORMAS DE COLOCA\u00c7\u00c3O( ) Ora\u00e7\u00f5es em que o verbo est\u00e1 no futuro do indicativo.( ) Locu\u00e7\u00f5es verbais em que o verbo principal est\u00e1 no infinitivo.( ) Ora\u00e7\u00f5es iniciadas com pronomes e adv\u00e9rbios interrogativos.( ) Ora\u00e7\u00f5es que possuem o ger\u00fandio regido da preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":45691,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":45695,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2019"},{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"},{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"},{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"},{"id":45713,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE","id":19591,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais-one-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontologia para pacientes com Necessidades Especiais - ONE - 2019"},{"id":45725,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2019"},{"id":45860,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2019"},{"id":45862,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":45863,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"},{"id":46065,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica","id":19683,"slug":"oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-metalurgica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Metal\u00fargica - 2019"},{"id":46068,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671,"slug":"oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1385113,"hashId":"a14d4fb59d2f962ad29747b997bc332f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao verbo, o pronome \u00e1tono pode estar antes dele (procl\u00edtico), depois dele (encl\u00edtico) e no meio\ndele (mesocl\u00edtico).\nAssocie as colunas, relacionando corretamente a posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e1tono \u00e0 sua norma geral de coloca\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p><br><\/p><p><strong>POSI\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p>(1) Procl\u00edtica<\/p><p>(2) Encl\u00edtica<\/p><p>(3) Mesocl\u00edtica<\/p><p><br><\/p><p><strong>NORMAS DE COLOCA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p>(   ) Ora\u00e7\u00f5es em que o verbo est\u00e1 no futuro do indicativo.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">  <\/span>) Locu\u00e7\u00f5es verbais em que o verbo principal est\u00e1 no infinitivo.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">  <\/span>) Ora\u00e7\u00f5es iniciadas com pronomes e adv\u00e9rbios interrogativos.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">  <\/span>) Ora\u00e7\u00f5es que possuem o ger\u00fandio regido da preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d.<\/p><p><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":5093842,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (3); (1); (2).","id":5093839,"corpo":"<p>(1); (3); (1); (2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2); (1); (2); (3).","id":5093840,"corpo":"<p>(2); (1); (2); (3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3); (1); (2); (3).","id":5093841,"corpo":"<p>(3); (1); (2); (3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (2); (1); (1).","id":5093842,"corpo":"<p>(3); (2); (1); (1).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418463,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A auditoria de conformidade \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem os \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados. II. O or\u00e7amento base zero n\u00e3o deve obedecer ao princ\u00edpio da economicidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53133,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-controlador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Controlador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1613667,"hashId":"3d12a18a8d4f8927c4d6549c5e6d39ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A auditoria de conformidade \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem os \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O or\u00e7amento base zero n\u00e3o deve obedecer ao princ\u00edpio da economicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063081,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria de Conformidade","oab":false,"nome":"Auditoria de Conformidade","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417011,"slug":"auditoria-auditoria-de-conformidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1613667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os biomarcadores importantes para an\u00e1lise na inj\u00faria renal aguda s\u00e3o:I. Cistatina C. II. N-acetil-\u0392-D-glucosaminidase. III. IL-18. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64389,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1973587,"hashId":"5abfa5d5218f83d4a562a18561137eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os biomarcadores importantes para an\u00e1lise na inj\u00faria renal aguda s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cistatina C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N-acetil-\u0392-D-glucosaminidase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. IL-18. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7655180,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7655176,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7655177,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7655178,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7655179,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7655180,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores \u00e1cido-base s\u00e3o subst\u00e2ncias que mudam sua colora\u00e7\u00e3o de acordo com o pH do meio e s\u00e3o utilizadas, dentre outros, em experimentos de titula\u00e7\u00e3o. A subst\u00e2ncia que \u00e9 incolor em meio \u00e1cido e, em meio b\u00e1sico, \u00e9 rosacarmim (avermelhada) \u00e9:","provas":[{"id":63919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:11:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953513,"hashId":"faf28f8b29492964b6eba36f2979d86b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores \u00e1cido-base s\u00e3o subst\u00e2ncias que mudam sua colora\u00e7\u00e3o de acordo com o pH do meio e s\u00e3o utilizadas, dentre outros, em experimentos de titula\u00e7\u00e3o. A subst\u00e2ncia que \u00e9 incolor em meio \u00e1cido e, em meio b\u00e1sico, \u00e9 rosacarmim (avermelhada) \u00e9:<\/p>","resposta":7562935,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fenoftaleina.","id":7562935,"corpo":"<p>a fenoftaleina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel tornasol.","id":7562936,"corpo":"<p>o papel tornasol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a violeta de metila.","id":7562937,"corpo":"<p>a violeta de metila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o azul de bromotimol.","id":7562938,"corpo":"<p>o azul de bromotimol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial sublinhada em \u201cSe sairmos cedo, conseguiremos os ingressos\u201d expressa circunst\u00e2ncia de: ","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654086,"hashId":"45d2c5233c9e8b2e31005120d5fde248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial sublinhada em \u201c<u>Se sairmos cedo<\/u>, conseguiremos os ingressos\u201d expressa circunst\u00e2ncia de: <\/p>","resposta":6232815,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":6232813,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o. ","id":6232814,"corpo":"<p>Concess\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":6232815,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia. ","id":6232816,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino ser\u00e1 ministrado com base nesses princ\u00edpios, entre outros: I. Os gestores ser\u00e3o indicados pelos governantes. II. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino. III. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber. IV. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. Est\u00e3o CORRETOS: ","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 15:47:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654127,"hashId":"15d111fa36f6e937a3bd7b440ce29c0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino ser\u00e1 ministrado com base nesses princ\u00edpios, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os gestores ser\u00e3o indicados pelos governantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS: <\/p>","resposta":6233012,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6233010,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":6233011,"corpo":"<p>Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens II, III e IV. ","id":6233012,"corpo":"<p> Somente os itens II, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":6233013,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1654127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SEQUEIROS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A educa\u00e7\u00e3o para a cultura da solidariedade pode ser feita de qualquer maneira, pois \u00e9 uma quest\u00e3o de voluntarismo.( ) O crescimento de uma pessoa \u00e9 fruto da intera\u00e7\u00e3o constante que ela mant\u00e9m com o meio ambiente culturalmente organizado.( ) Aprender \u00e9 um processo complexo, pois n\u00e3o aprendemos somente conhecimentos elaborados por outros, tamb\u00e9m aprendemos capacidades, atitudes e valores.","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654142,"hashId":"9526ff4da047b0d70824e0e4108c9d66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo SEQUEIROS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A educa\u00e7\u00e3o para a cultura da solidariedade pode ser feita de qualquer maneira, pois \u00e9 uma quest\u00e3o de voluntarismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O crescimento de uma pessoa \u00e9 fruto da intera\u00e7\u00e3o constante que ela mant\u00e9m com o meio ambiente culturalmente organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprender \u00e9 um processo complexo, pois n\u00e3o aprendemos somente conhecimentos elaborados por outros, tamb\u00e9m aprendemos capacidades, atitudes e valores.<\/p>","resposta":6233078,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6233077,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6233078,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6233079,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6233080,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1654142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, com rela\u00e7\u00e3o ao que compreende a garantia de prioridade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.( ) Preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.( ) Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas ao lazer.","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654129,"hashId":"016041f30b3cd23cc5025e521a7b67a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, com rela\u00e7\u00e3o ao que compreende a garantia de prioridade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas ao lazer.<\/p>","resposta":6233019,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6233019,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6233020,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6233021,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6233022,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1654129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a obra de SUERTEGARAY, em rela\u00e7\u00e3o a alguns conceitos geogr\u00e1ficos b\u00e1sicos, analisar os itens abaixo: I. Na vis\u00e3o de Cassetti espa\u00e7o geogr\u00e1fico pode ser entendido como as rela\u00e7\u00f5es processuais que explicam a materialidade da paisagem. II. Para Souza, territ\u00f3rios n\u00e3o s\u00e3o rela\u00e7\u00f5es sociais projetadas no espa\u00e7o. III. De uma perspectiva cl\u00e1ssica, os ge\u00f3grafos perceberam a paisagem como a express\u00e3o materializada das rela\u00e7\u00f5es do homem com a natureza num espa\u00e7o circunscrito. Para muitos, o limite da paisagem atrelavase \u00e0 possibilidade visual. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1655217,"hashId":"1a56294d35a7199b2082a88e7054736a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a obra de SUERTEGARAY, em rela\u00e7\u00e3o a alguns conceitos geogr\u00e1ficos b\u00e1sicos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na vis\u00e3o de Cassetti espa\u00e7o geogr\u00e1fico pode ser entendido como as rela\u00e7\u00f5es processuais que explicam a materialidade da paisagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para Souza, territ\u00f3rios n\u00e3o s\u00e3o rela\u00e7\u00f5es sociais projetadas no espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De uma perspectiva cl\u00e1ssica, os ge\u00f3grafos perceberam a paisagem como a express\u00e3o materializada das rela\u00e7\u00f5es do homem com a natureza num espa\u00e7o circunscrito. Para muitos, o limite da paisagem atrelavase \u00e0 possibilidade visual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6237820,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6237819,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6237820,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6237821,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6237822,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1655217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ALARC\u00c3O, analisar os itens abaixo: I. A escola, como organiza\u00e7\u00e3o, tem de ser um sistema aberto, pensante e flex\u00edvel. Sistema aberto sobre si mesmo, e aberto \u00e0 comunidade em que se insere. II. O pensamento e a compreens\u00e3o s\u00e3o os grandes fatores de desenvolvimento pessoal, social, institucional, nacional, internacional.","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654141,"hashId":"45a6e2566c50bc5af7634fb0dc584131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ALARC\u00c3O, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A escola, como organiza\u00e7\u00e3o, tem de ser um sistema aberto, pensante e flex\u00edvel. Sistema aberto sobre si mesmo, e aberto \u00e0 comunidade em que se insere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pensamento e a compreens\u00e3o s\u00e3o os grandes fatores de desenvolvimento pessoal, social, institucional, nacional, internacional.<\/p>","resposta":6233076,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6233073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6233074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6233075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6233076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1654141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654085,"hashId":"1ba5ebfd961c962b8f4769dcc47e2b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6232809,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Not\u00e1vel.","id":6232809,"corpo":"<p> Not\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9go.","id":6232810,"corpo":"<p>Pr\u00e9go.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intelig\u00eante.","id":6232811,"corpo":"<p>Intelig\u00eante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gram\u00e1tical.","id":6232812,"corpo":"<p>Gram\u00e1tical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54865,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa","id":21851,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa\/L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1654084,"hashId":"77992852d296545f37639b6f170fa713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6232807,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haviam muitos meios de ganhar o jogo.","id":6232805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haviam muitos meios de ganhar o jogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem haver diversas formas de bombom.","id":6232806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem haver diversas formas de bombom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tr\u00eas horas.","id":6232807,"corpo":"<p>S\u00e3o tr\u00eas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No rel\u00f3gio deu cinco horas.","id":6232808,"corpo":"<p>No rel\u00f3gio deu cinco horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com FITZ, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de proje\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s deforma\u00e7\u00f5es apresentadas, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Proje\u00e7\u00f5es ____________ mant\u00eam a verdadeira forma das \u00e1reas a serem representadas, n\u00e3o deformando os \u00e2ngulos existentes no mapa. Proje\u00e7\u00f5es _____________ n\u00e3o conservam \u00e1reas, \u00e2ngulos, dist\u00e2ncias nem os azimutes.","provas":[{"id":54854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1655213,"hashId":"62b849293297f1567ef3d20348f44fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com FITZ, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de proje\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s deforma\u00e7\u00f5es apresentadas, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proje\u00e7\u00f5es ____________ mant\u00eam a verdadeira forma das \u00e1reas a serem representadas, n\u00e3o deformando os \u00e2ngulos existentes no mapa. Proje\u00e7\u00f5es _____________ n\u00e3o conservam \u00e1reas, \u00e2ngulos, dist\u00e2ncias nem os azimutes.<\/em><\/p>","resposta":6237803,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidistantes - equivalentes ","id":6237800,"corpo":"<p>equidistantes - equivalentes <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semelhantes - zenitais","id":6237801,"corpo":"<p>semelhantes - zenitais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" equivalentes - azimutais ","id":6237802,"corpo":"<p> equivalentes - azimutais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conformes - arbitr\u00e1rias","id":6237803,"corpo":"<p>conformes - arbitr\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402574,"slug":"geografia-projecoes-e-representacoes"}],"slug":"geografia\/1655213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No contexto da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, o Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica utilizou o terror como instrumento de defesa nacional e revolucion\u00e1ria, pois restaurou a autoridade do Estado, impondo uma economia dirigida que garantiu recrutamento, armamento, alimenta\u00e7\u00e3o e a vit\u00f3ria dos ex\u00e9rcitos revolucion\u00e1rios contra a contrarrevolu\u00e7\u00e3o interna e os opositores externos. Assim, a pol\u00edtica de defesa nacional e revolucion\u00e1ria do Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica mostrou-se um governo de guerra eficaz, em seu contexto. II. Nas din\u00e2micas das atividades, o professor de Hist\u00f3ria deve avaliar as informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u00e0s quais os alunos t\u00eam acesso, identificando quais poderiam enriquecer seus repert\u00f3rios e suas reflex\u00f5es. III. As atividades escolares relacionadas ao ensino e aprendizagem de hist\u00f3ria ao longo do Ensino Fundamental devem contribuir para que os alunos se tornem incapazes de utilizar m\u00e9todos de pesquisa e de produ\u00e7\u00e3o de textos de conte\u00fado hist\u00f3rico, aprendendo a ler diferentes registros escritos, iconogr\u00e1ficos, sonoros. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50357,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1520314,"hashId":"1eeb4c065b551916cd7b615e60777a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No contexto da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, o Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica utilizou o terror como instrumento de defesa nacional e revolucion\u00e1ria, pois restaurou a autoridade do Estado, impondo uma economia dirigida que garantiu recrutamento, armamento, alimenta\u00e7\u00e3o e a vit\u00f3ria dos ex\u00e9rcitos revolucion\u00e1rios contra a contrarrevolu\u00e7\u00e3o interna e os opositores externos. Assim, a pol\u00edtica de defesa nacional e revolucion\u00e1ria do Comit\u00ea de Salva\u00e7\u00e3o P\u00fablica mostrou-se um governo de guerra eficaz, em seu contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas din\u00e2micas das atividades, o professor de Hist\u00f3ria deve avaliar as informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u00e0s quais os alunos t\u00eam acesso, identificando quais poderiam enriquecer seus repert\u00f3rios e suas reflex\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As atividades escolares relacionadas ao ensino e aprendizagem de hist\u00f3ria ao longo do Ensino Fundamental devem contribuir para que os alunos se tornem incapazes de utilizar m\u00e9todos de pesquisa e de produ\u00e7\u00e3o de textos de conte\u00fado hist\u00f3rico, aprendendo a ler diferentes registros escritos, iconogr\u00e1ficos, sonoros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680163,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5680161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5680162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5680163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5680164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1520314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino de Historia, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cos colonos e a funda\u00e7\u00e3o de Vilas\u201d com os alunos do Ensino Fundamental, espera-se que o mesmo desenvolva a seguinte habilidade:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392546,"hashId":"a686234155ed06c4beaa1fe29916b408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino de Historia, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cos colonos e a funda\u00e7\u00e3o de Vilas\u201d com os alunos do Ensino Fundamental, espera-se que o mesmo desenvolva a seguinte habilidade:<\/p>","resposta":5123196,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar os interesses dos colonos no processo de coloniza\u00e7\u00e3o.","id":5123196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os interesses dos colonos no processo de coloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracterizar o modo de constru\u00e7\u00e3o da taipa de pil\u00e3o.","id":5123197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizar o modo de constru\u00e7\u00e3o da taipa de pil\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contextualizar a festa popular do Bumba Meu Boi.","id":5123198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextualizar a festa popular do Bumba Meu Boi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender a rela\u00e7\u00e3o bandeirante e ind\u00edgena.","id":5123199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a rela\u00e7\u00e3o bandeirante e ind\u00edgena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1392546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As invas\u00f5es napole\u00f4nicas na Europa for\u00e7aram a corte portuguesa a mudar-se para o Brasil em 1808, Dom Jo\u00e3o e sua fam\u00edlia instalaram-se no Rio de janeiro. Como consequ\u00eancia, em 1815, o Brasil foi elevado \u00e0 categoria de:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392538,"hashId":"42e2692da02e588dd4596dec565837b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As invas\u00f5es napole\u00f4nicas na Europa for\u00e7aram a corte portuguesa a mudar-se para o Brasil em 1808, Dom Jo\u00e3o e sua fam\u00edlia instalaram-se no Rio de janeiro. Como consequ\u00eancia, em 1815, o Brasil foi elevado \u00e0 categoria de:<\/p>","resposta":5123162,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reino Unido a Portugal e Algarve.","id":5123162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reino Unido a Portugal e Algarve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Col\u00f4nia Independente.","id":5123163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Col\u00f4nia Independente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vice-reino de Portugal.","id":5123164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vice-reino de Portugal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reino Independente.","id":5123165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reino Independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419123,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":418423,"slug":"historia-periodo-napoleonico"}],"slug":"historia\/1392538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os registros hist\u00f3ricos sobre o Egito Antigo permitem identificar uma forte aproxima\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para com a esfera religiosa. Dessa forma, s\u00e3o v\u00e1rias as ocasi\u00f5es em que percebemos a arte dessa civiliza\u00e7\u00e3o envolta por alguma concep\u00e7\u00e3o espiritual, uma vez que era evidente nessa sociedade impedir a vida ap\u00f3s a morte confort\u00e1vel para seus soberanos, considerados verdadeiros deuses. II. Espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam capazes de identificar as ascend\u00eancias e descend\u00eancias das pessoas que pertencem \u00e0 sua localidade, quanto \u00e0 nacionalidade, etnia, l\u00edngua, religi\u00e3o e costumes, ignorando seus deslocamentos e confrontos culturais e \u00e9tnicos, em quaisquer momentos hist\u00f3ricos nacionais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50357,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1520242,"hashId":"ed88734ed74e93ebe4e2de6aa0cc8a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os registros hist\u00f3ricos sobre o Egito Antigo permitem identificar uma forte aproxima\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas para com a esfera religiosa. Dessa forma, s\u00e3o v\u00e1rias as ocasi\u00f5es em que percebemos a arte dessa civiliza\u00e7\u00e3o envolta por alguma concep\u00e7\u00e3o espiritual, uma vez que era evidente nessa sociedade impedir a vida ap\u00f3s a morte confort\u00e1vel para seus soberanos, considerados verdadeiros deuses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam capazes de identificar as ascend\u00eancias e descend\u00eancias das pessoas que pertencem \u00e0 sua localidade, quanto \u00e0 nacionalidade, etnia, l\u00edngua, religi\u00e3o e costumes, ignorando seus deslocamentos e confrontos culturais e \u00e9tnicos, em quaisquer momentos hist\u00f3ricos nacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5679902,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5679899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5679900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5679901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5679902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","oab":false,"nome":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416693,"slug":"historia-antiguidade-oriental-egipcios-mesopotamicos-persas-indianos-e-chineses"}],"slug":"historia\/1520242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o ensino do terceiro ciclo do Ensino Fundamental, os Par\u00e2metros Nacionais Curriculares de Hist\u00f3ria sinalizam \u201cgrandes propriet\u00e1rios, administradores coloniais, cl\u00e9rigos, agregados e trabalhadores livres\u201d como conte\u00fado da seguinte tem\u00e1tica:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392543,"hashId":"92fde4f4902c8ddc1da3c3ea6416c467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o ensino do terceiro ciclo do Ensino Fundamental, os Par\u00e2metros Nacionais Curriculares de Hist\u00f3ria sinalizam \u201cgrandes propriet\u00e1rios, administradores coloniais, cl\u00e9rigos, agregados e trabalhadores livres\u201d como conte\u00fado da seguinte tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":5123184,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":5123184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conquista do Mediterr\u00e2neo.","id":5123185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conquista do Mediterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o dos Reinos B\u00e1rbaros.","id":5123186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o dos Reinos B\u00e1rbaros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Segunda Guerra Mundial.","id":5123187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1392543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura da Base Nacional Curricular Comum, especificamente na \u00e1rea de hist\u00f3ria, entre as habilidades a serem desenvolvidas no 6\u00b0 ano, a partir da unidade tem\u00e1tica Hist\u00f3ria: tempo, espa\u00e7o e formas de registro, pode-se afirmar:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392519,"hashId":"7c57062ecefffd67032080573188e79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura da Base Nacional Curricular Comum, especificamente na \u00e1rea de hist\u00f3ria, entre as habilidades a serem desenvolvidas no 6\u00b0 ano, a partir da unidade tem\u00e1tica <em>Hist\u00f3ria: tempo, espa\u00e7o e formas de registro<\/em>, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5123081,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar diferentes formas de compreens\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de tempo e de periodiza\u00e7\u00e3o dos processos hist\u00f3ricos (continuidades e rupturas).","id":5123081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar diferentes formas de compreens\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de tempo e de periodiza\u00e7\u00e3o dos processos hist\u00f3ricos (continuidades e rupturas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicar o significado de \u201cmodernidade\u201d e suas l\u00f3gicas de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o, com base em uma concep\u00e7\u00e3o europeia.","id":5123082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar o significado de \u201cmodernidade\u201d e suas l\u00f3gicas de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o, com base em uma concep\u00e7\u00e3o europeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no debate sobre as quest\u00f5es da diversidade durante o s\u00e9culo XX e compreender o significado das mudan\u00e7as de abordagem em rela\u00e7\u00e3o ao tema.","id":5123083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no debate sobre as quest\u00f5es da diversidade durante o s\u00e9culo XX e compreender o significado das mudan\u00e7as de abordagem em rela\u00e7\u00e3o ao tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar aspectos e formas de registro das sociedades antigas, distinguindo alguns significados presentes na cultura material e na tradi\u00e7\u00e3o oral dessas sociedades.","id":5123084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar aspectos e formas de registro das sociedades antigas, distinguindo alguns significados presentes na cultura material e na tradi\u00e7\u00e3o oral dessas sociedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419123,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1392519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, as formas verbais do verbo \u2018sugerir\u2019 s\u00e3o repetidas sete vezes (linhas 02, 05, 18, 50, 53, 62 e 63). Para evitar esse tipo de problema textual, que \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta sin\u00f4nimos que poderiam substituir algumas dessas ocorr\u00eancias, mais especificamente as das linhas 02, 18, 53 e 63.","provas":[{"id":51876,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51878,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Enfermeiro - 2019"},{"id":51880,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51882,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51883,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - M\u00e9dico - 2019"},{"id":51885,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Procurador - 2019"},{"id":51886,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Psicopedagogo - 2019"},{"id":51887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51890,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2019"},{"id":51893,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51895,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55712,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":55714,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":55717,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1569215,"hashId":"3532c5a85f9b8032daf18f0b43707536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, as formas verbais do verbo \u2018sugerir\u2019 s\u00e3o repetidas sete vezes (linhas 02, 05, 18, 50, 53, 62 e 63). Para evitar esse tipo de problema textual, que \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta sin\u00f4nimos que poderiam substituir algumas dessas ocorr\u00eancias, mais especificamente as das linhas 02, 18, 53 e 63.<\/p>","resposta":5883305,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica \u2013 apontam \u2013 revelam \u2013 sinalizam","id":5883305,"corpo":"<p>indica \u2013 apontam \u2013 revelam \u2013 sinalizam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insinua \u2013 oferecem \u2013 recomendam \u2013 facilitam","id":5883306,"corpo":"<p>insinua \u2013 oferecem \u2013 recomendam \u2013 facilitam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aconselha \u2013 lembram \u2013 incutem \u2013 acarretam","id":5883307,"corpo":"<p>aconselha \u2013 lembram \u2013 incutem \u2013 acarretam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e \u2013 imbuem \u2013 prescrevem \u2013 inspiram","id":5883308,"corpo":"<p>prop\u00f5e \u2013 imbuem \u2013 prescrevem \u2013 inspiram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibiliza \u2013 despertam \u2013 provocam \u2013 suscitam","id":5883309,"corpo":"<p>disponibiliza \u2013 despertam \u2013 provocam \u2013 suscitam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O excesso de m\u00eddia social\tUm novo estudo que analisou tr\u00eas mecanismos pelos quais o uso frequente das m\u00eddiassociais pode prejudicar a sa\u00fade mental sugere que esse h\u00e1bito tem um impacto em atividadessaud\u00e1veis (como sono e exerc\u00edcios) e que esfor\u00e7os devem ser feitos para reduzir a exposi\u00e7\u00e3odos jovens a conte\u00fados nocivos.\tOs autores sugerem que efeitos negativos diretos do uso das redes sociais, como afetar odesenvolvimento do c\u00e9rebro, s\u00e3o improv\u00e1veis e, portanto, as interven\u00e7\u00f5es para simplesmentereduzir o uso de m\u00eddias sociais podem ser equivocadas.\tA pesquisa observou quase 10 mil adolescentes de 13 a 16 anos, estudados durante tr\u00easanos na Inglaterra, entre 2013 e 2015. Metade das doen\u00e7as mentais ........ a aparecer por voltados 14 anos, tornando a adolesc\u00eancia um per\u00edodo crucial para promover a sa\u00fade mental.\tH\u00e1 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade cient\u00edfica com o uso excessivodas m\u00eddias sociais e o impacto delas na sa\u00fade mental e no bem-estar, embora as evid\u00eanciasdesse impacto permane\u00e7am contradit\u00f3rias.\tH\u00e1 algumas evid\u00eancias de que o uso da m\u00eddia social pode influenciar positivamente ___sa\u00fade, por exemplo, reduzindo o isolamento social. No entanto, existem poucos estudos de longoprazo e poucos examinaram os mecanismos que podem afetar o bem-estar.\tSegundo Russell Viner, pesquisador da UCL Great Ormond Street Institute of Child Health el\u00edder da pesquisa, os resultados sugerem que as m\u00eddias sociais em si n\u00e3o causam danos, masque o uso frequente delas pode interromper atividades que t\u00eam um impacto positivo na sa\u00fademental, como dormir e se exercitar, aumentando a exposi\u00e7\u00e3o de jovens ___ conte\u00fados nocivos,particularmente a experi\u00eancia negativa de cyberbullying.\tPara a pesquisa, o uso frequente de m\u00eddias sociais ........ como o uso de redes sociais,mensagens instant\u00e2neas ou servi\u00e7os de compartilhamento de fotos, como Facebook, Instagram,Twitter, Snapchat e WhatsApp, tr\u00eas vezes ao dia ou mais. Os autores observam que umalimita\u00e7\u00e3o dos dados da pesquisa \u00e9 que ela n\u00e3o capturou quanto tempo os adolescentes gastaramusando m\u00eddias sociais, apenas com que frequ\u00eancia eles verificaram ou acessaram ossites\/aplicativos.\tNo segundo ano do estudo, os participantes responderam um question\u00e1rio sobre sofrimentops\u00edquico. Eles tamb\u00e9m foram questionados sobre suas experi\u00eancias com cyberbullying, sono eatividade f\u00edsica. No \u00faltimo ano, os participantes foram entrevistados sobre tr\u00eas aspectos de seubem-estar pessoal: satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, felicidade e ansiedade. Quando os autoresencontraram associa\u00e7\u00f5es significativas entre o uso de m\u00eddia social dos adolescentes e sofrimentops\u00edquico ou bem-estar, eles avaliaram o grau em que isso poderia ser atribu\u00eddo ao cyberbullying,sono e atividade f\u00edsica.\tEm 2013, das 13 mil crian\u00e7as entrevistadas, 43% dos meninos e 51% das meninas usaramas m\u00eddias sociais v\u00e1rias vezes ao dia (tr\u00eas ou mais). Em 2014, esse uso aumentou para 51% e68%, respectivamente. Em 2015, 69% dos meninos e 75% das meninas usaram a m\u00eddia socialv\u00e1rias vezes ao dia.\tEm ambos os sexos, o uso frequente de m\u00eddias sociais foi associado a maior sofrimentopsicol\u00f3gico. Em meninas, quanto mais elas acessaram ou verificaram as m\u00eddias sociais, maior odesgaste psicol\u00f3gico \u2013 em 2014, 28% das meninas que usavam m\u00eddias sociais com muitafrequ\u00eancia relataram sofrimento ps\u00edquico no question\u00e1rio geral de sa\u00fade, em compara\u00e7\u00e3o com20% das que as utilizavam semanalmente ou menos. No entanto, esse efeito n\u00e3o foi t\u00e3o claronos meninos.\tA pesquisa de bem-estar de 2015 revelou que o uso frequente de m\u00eddia social persistenteentre 2013 e 2014 previa um bem-estar mais tardio nas meninas, com as meninas que usavamregularmente as m\u00eddias sociais relatando muito menos satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e felicidade, em2015. Em contraste, n\u00e3o ........ associa\u00e7\u00f5es significativas identificadas pela pesquisa emmeninos.\tAlguns estudos anteriores sugeriram que problemas pr\u00e9vios de sa\u00fade mental est\u00e3oassociados a um maior uso de m\u00eddias sociais, e os autores observam que \u00e9 poss\u00edvel que issoaconte\u00e7a no primeiro ano do estudo atual. Entretanto, nos segundo e terceiro ......., suasdescobertas sugerem fortemente liga\u00e7\u00f5es causais entre o uso da m\u00eddia social e a sa\u00fade mentale o bem-estar.\tOs autores descobriram que quase todo o efeito sobre o bem-estar das meninas em 2015se deveu ao cyberbullying, redu\u00e7\u00e3o do sono e redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica. Eles tamb\u00e9mdescobriram que quase 60% do impacto sobre o sofrimento psicol\u00f3gico em meninas em 2014poderia ser explicado pelo fato de seu sono ser interrompido e por uma maior exposi\u00e7\u00e3o aocyberbullying. A atividade f\u00edsica reduzida desempenhou um papel menor.\tEm contraste, o cyberbullying, o sono e a atividade f\u00edsica parecem explicar apenas 12% doimpacto do uso frequente de m\u00eddias sociais no sofrimento psicol\u00f3gico em meninos. Esses achadossugerem que existem outros mecanismos por tr\u00e1s dos efeitos das m\u00eddias sociais sobre a sa\u00fademental dos meninos. Os autores sugerem que essas influ\u00eancias provavelmente sejam indiretas,assim como para as meninas, e n\u00e3o devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o nas m\u00eddias sociais em si, mas maispesquisas s\u00e3o necess\u00e1rias para revelar quais podem ser essas influ\u00eancias indiretas.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/uso-excessivo-de-midia-social-por-meninas-pode-atrapalhar-o-sono-e-atividades-fisicas\/","id":438983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O excesso de m\u00eddia social<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm novo estudo <strong>que <\/strong>analisou tr\u00eas mecanismos pelos quais o uso frequente das m\u00eddias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociais pode prejudicar a sa\u00fade mental sugere <strong>que <\/strong>esse h\u00e1bito tem um impacto em atividades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1veis (como sono e exerc\u00edcios) e <strong>que <\/strong>esfor\u00e7os devem ser feitos para reduzir a exposi\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos jovens a conte\u00fados nocivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs autores sugerem que efeitos negativos diretos do uso das redes sociais, como afetar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento do c\u00e9rebro, s\u00e3o improv\u00e1veis e, portanto, as interven\u00e7\u00f5es para simplesmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reduzir o uso de m\u00eddias sociais podem ser equivocadas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA pesquisa observou quase 10 mil adolescentes de 13 a 16 anos, estudados durante tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos na Inglaterra, entre 2013 e 2015. Metade das doen\u00e7as mentais ........ a aparecer por volta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos 14 anos, tornando a adolesc\u00eancia um per\u00edodo crucial para promover a sa\u00fade mental.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 uma crescente preocupa\u00e7\u00e3o dos pais e da comunidade cient\u00edfica com o uso excessivo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das m\u00eddias sociais e o impacto delas na sa\u00fade mental e no bem-estar, embora as evid\u00eancias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desse impacto permane\u00e7am contradit\u00f3rias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 algumas evid\u00eancias de que o uso da m\u00eddia social pode influenciar positivamente ___<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade, por exemplo, reduzindo o isolamento social. No entanto, existem poucos estudos de longo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prazo e poucos examinaram os mecanismos que podem afetar o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSegundo Russell Viner, pesquisador da UCL Great Ormond Street Institute of Child Health e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>l\u00edder da pesquisa, os resultados sugerem que as m\u00eddias sociais em si n\u00e3o causam danos, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que o uso frequente delas pode interromper atividades que <strong>t\u00eam <\/strong>um impacto positivo na sa\u00fade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mental, como dormir e<strong> se<\/strong> exercitar, aumentando a exposi\u00e7\u00e3o de jovens ___ conte\u00fados nocivos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>particularmente a experi\u00eancia negativa de <em>cyberbullying<\/em>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPara a pesquisa, o uso frequente de m\u00eddias sociais ........ como o uso de redes sociais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagens instant\u00e2neas ou servi\u00e7os de compartilhamento de fotos, como Facebook, Instagram,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Twitter, Snapchat e WhatsApp, tr\u00eas vezes ao dia ou mais. Os autores observam que uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>limita\u00e7\u00e3o dos dados da pesquisa \u00e9 que ela n\u00e3o capturou quanto tempo os adolescentes gastaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>usando m\u00eddias sociais, apenas com que frequ\u00eancia eles verificaram ou acessaram os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sites\/aplicativos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo segundo ano do estudo, os participantes responderam um question\u00e1rio sobre sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico. Eles tamb\u00e9m foram questionados sobre suas experi\u00eancias com <em>cyberbullying<\/em>, sono e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividade f\u00edsica. No \u00faltimo ano<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> os participantes foram entrevistados sobre tr\u00eas aspectos de seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bem-estar pessoal<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, felicidade e ansiedade. Quando os autores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encontraram associa\u00e7\u00f5es significativas entre o uso de m\u00eddia social dos adolescentes e sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ps\u00edquico ou bem-estar, eles avaliaram o grau em que isso poderia ser atribu\u00eddo ao <em>cyberbullying<\/em>,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sono e atividade f\u00edsica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm 2013, das 13 mil crian\u00e7as entrevistadas, 43% dos meninos e 51% das meninas usaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as m\u00eddias sociais v\u00e1rias vezes ao dia (tr\u00eas ou mais). Em 2014, esse uso aumentou para 51% e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>68%, respectivamente. Em 2015, 69% dos meninos e 75% das meninas usaram a m\u00eddia social<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00e1rias vezes ao dia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm ambos os sexos, o uso frequente de m\u00eddias sociais foi associado a maior sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>psicol\u00f3gico. Em meninas, quanto mais elas acessaram ou verificaram as m\u00eddias sociais, maior o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desgaste psicol\u00f3gico \u2013 em 2014, 28% das meninas <strong>que <\/strong>usavam m\u00eddias sociais com muita<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequ\u00eancia relataram sofrimento ps\u00edquico no question\u00e1rio geral de sa\u00fade, em compara\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>20% das que <strong>as <\/strong>utilizavam semanalmente ou menos. No entanto, esse efeito n\u00e3o foi t\u00e3o claro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos meninos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA pesquisa de bem-estar de 2015 revelou que o uso frequente de m\u00eddia social persistente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre 2013 e 2014 previa um bem-estar mais tardio nas meninas, com as meninas que usavam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regularmente as m\u00eddias sociais relatando muito menos satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e felicidade, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2015. Em contraste, n\u00e3o ........ associa\u00e7\u00f5es significativas identificadas pela pesquisa em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meninos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAlguns estudos anteriores sugeriram que problemas pr\u00e9vios de sa\u00fade mental est\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>associados a um maior uso de m\u00eddias sociais, e os autores observam que \u00e9 poss\u00edvel que isso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aconte\u00e7a no primeiro ano do estudo atual. Entretanto, nos segundo e terceiro ......., suas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descobertas sugerem fortemente liga\u00e7\u00f5es causais entre o uso da m\u00eddia social e a sa\u00fade mental<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs autores descobriram <strong>que <\/strong>quase todo o efeito sobre o bem-estar das meninas em 2015<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se deveu ao <em>cyberbullying<\/em>, redu\u00e7\u00e3o do sono e redu\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica. Eles tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>descobriram que quase 60% do impacto sobre o sofrimento psicol\u00f3gico em meninas em 2014<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poderia ser explicado pelo fato de seu sono ser interrompido e por uma maior exposi\u00e7\u00e3o ao<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>cyberbullying<\/em>. A atividade f\u00edsica reduzida desempenhou um papel menor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm contraste, o <em>cyberbullying<\/em><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o sono e a atividade f\u00edsica parecem explicar apenas 12% do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>impacto do uso frequente de m\u00eddias sociais no sofrimento psicol\u00f3gico em meninos. Esses achados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sugerem que existem outros mecanismos por tr\u00e1s dos efeitos das m\u00eddias sociais sobre a sa\u00fade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mental dos meninos. Os autores sugerem que essas influ\u00eancias provavelmente sejam indiretas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim como para as meninas, e n\u00e3o devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o nas m\u00eddias sociais em si, mas mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesquisas s\u00e3o necess\u00e1rias para revelar quais podem ser essas influ\u00eancias indiretas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/uso-excessivo-de-midia-social-por-meninas-pode-atrapalhar-o-sono-e-atividades-fisicas\/<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Parece n\u00e3o haver d\u00favidas de que o bom planejamento pode contribuir significativamente no processo de ensino e aprendizagem. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a alguns atributos importantes do planejamento, segundo Vasconcellos.","provas":[{"id":51887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51890,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2019"},{"id":51893,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: Geografia","id":21480,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51895,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries- \u00c1rea: hist\u00f3ria","id":21481,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental  6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries  - \u00c1rea: hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55714,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:55:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1569392,"hashId":"1062608f1d2a9175061db275a33f9112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece n\u00e3o haver d\u00favidas de que o bom planejamento pode contribuir significativamente no processo de ensino e aprendizagem. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a alguns atributos importantes do planejamento, segundo Vasconcellos.<\/p>","resposta":5884121,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o adequada do curr\u00edculo.","id":5884120,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o adequada do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o valoriza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":5884121,"corpo":"<p>N\u00e3o valoriza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o com o n\u00e3o desperdi\u00e7ar de atividades de aprendizagem.","id":5884122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o com o n\u00e3o desperdi\u00e7ar de atividades de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o do tempo.","id":5884123,"corpo":"<p>Racionaliza\u00e7\u00e3o do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoforma\u00e7\u00e3o do professor.","id":5884124,"corpo":"<p>Autoforma\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1569392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Santini, s\u00e3o m\u00e9todos de ensino que norteiam a metodologia aplicada ao voleibol, EXCETO:","provas":[{"id":51887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:55:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1569411,"hashId":"a30e7066442cc1897168a37d216b0cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Santini, s\u00e3o m\u00e9todos de ensino que norteiam a metodologia aplicada ao voleibol, EXCETO:<\/p>","resposta":5884208,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anal\u00edtico-sint\u00e9tico.","id":5884206,"corpo":"<p>Anal\u00edtico-sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Global-funcional.","id":5884207,"corpo":"<p>Global-funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o.","id":5884208,"corpo":"<p>Inicia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Misto.","id":5884209,"corpo":"<p>Misto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Situacional.","id":5884210,"corpo":"<p>Situacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1569411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anderson ressalta o alongamento como a mais simples de todas as atividades f\u00edsicas. Ele \u00e9 o ant\u00eddoto perfeito para longos per\u00edodos de inatividade e imobilidade. O alongamento regular durante todo o dia ir\u00e1:1. Diminuir o risco de les\u00f5es.2. Melhorar a prontid\u00e3o mental.3. Diminuir a tens\u00e3o muscular.4. Melhorar a circula\u00e7\u00e3o.5. Desenvolver a consci\u00eancia corporal.O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s alternativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":51887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21479,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:55:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1569413,"hashId":"863c15860f9b1f534e2cf3fed7684523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anderson ressalta o alongamento como a mais simples de todas as atividades f\u00edsicas. Ele \u00e9 o ant\u00eddoto perfeito para longos per\u00edodos de inatividade e imobilidade. O alongamento regular durante todo o dia ir\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Diminuir o risco de les\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Melhorar a prontid\u00e3o mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Diminuir a tens\u00e3o muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Melhorar a circula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Desenvolver a consci\u00eancia corporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s alternativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":5884219,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08.","id":5884215,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":5884216,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":5884217,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13.","id":5884218,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":5884219,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1569413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As atividades escolares de ensino de geografia devem permitir aos educandos o reconhecimento das semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as nos modos que diferentes grupos sociais se apropriam da natureza e a transformam, identificando suas determina\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, nos h\u00e1bitos cotidianos, nas formas de se expressar e no lazer.II. Os planetas mais distantes do Sol possuem composi\u00e7\u00e3o rochosa, apenas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50341,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1519578,"hashId":"e960ab690bfe35ae336cb796354b8f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As atividades escolares de ensino de geografia devem permitir aos educandos o reconhecimento das semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as nos modos que diferentes grupos sociais se apropriam da natureza e a transformam, identificando suas determina\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, nos h\u00e1bitos cotidianos, nas formas de se expressar e no lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os planetas mais distantes do Sol possuem composi\u00e7\u00e3o rochosa, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5677498,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5677497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5677498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5677499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5677500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/1519578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O conceito de latitude refere-se ao \u00e2ngulo formado entre o meridiano que passa por determinado lugar e o meridiano de Greenwich.II. Adquirir conhecimentos b\u00e1sicos de Geografia \u00e9 algo importante para a vida em sociedade, em particular para o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de cidadania: cada cidad\u00e3o, ao conhecer as caracter\u00edsticas sociais, culturais e naturais do lugar onde vive, bem como as de outros lugares, pode comparar, explicar, compreender e espacializar as m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es que diferentes sociedades em \u00e9pocas variadas estabeleceram e estabelecem com a natureza na constru\u00e7\u00e3o de seu espa\u00e7o geogr\u00e1fico.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50341,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1519553,"hashId":"c799270913f427422e45b697ba6ada7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de latitude refere-se ao \u00e2ngulo formado entre o meridiano que passa por determinado lugar e o meridiano de Greenwich.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Adquirir conhecimentos b\u00e1sicos de Geografia \u00e9 algo importante para a vida em sociedade, em particular para o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de cidadania: cada cidad\u00e3o, ao conhecer as caracter\u00edsticas sociais, culturais e naturais do lugar onde vive, bem como as de outros lugares, pode comparar, explicar, compreender e espacializar as m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es que diferentes sociedades em \u00e9pocas variadas estabeleceram e estabelecem com a natureza na constru\u00e7\u00e3o de seu espa\u00e7o geogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5677384,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5677382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5677383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5677384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5677385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1519553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da din\u00e2mica econ\u00f4mica chinesa, as zonas econ\u00f4micas especiais foram idealizadas por Deng Xiaoping e implantadas a partir do in\u00edcio dos anos 1980, e acerca delas \u00e9 adequado afirmar que:","provas":[{"id":45904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1392507,"hashId":"84284e3ae135cedccb8a59a6bbc56341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da din\u00e2mica econ\u00f4mica chinesa, as zonas econ\u00f4micas especiais foram idealizadas por Deng Xiaoping e implantadas a partir do in\u00edcio dos anos 1980, e acerca delas \u00e9 adequado afirmar que:<\/p>","resposta":5123028,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incialmente, a cria\u00e7\u00e3o das zonas econ\u00f4micas especiais teve como principal objetivo impulsionar o mercado interno japon\u00eas.","id":5123027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incialmente, a cria\u00e7\u00e3o das zonas econ\u00f4micas especiais teve como principal objetivo impulsionar o mercado interno japon\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nelas foi permitido o funcionamento de uma economia nos moldes do capitalismo.","id":5123028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelas foi permitido o funcionamento de uma economia nos moldes do capitalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por quest\u00f5es estrat\u00e9gicas, as zonas econ\u00f4micas especiais foram instaladas na regi\u00e3o do interior da China.","id":5123029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por quest\u00f5es estrat\u00e9gicas, as zonas econ\u00f4micas especiais foram instaladas na regi\u00e3o do interior da China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As zonas econ\u00f4micas especiais foram criadas para atender exclusivamente o mercado interno chin\u00eas.","id":5123030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As zonas econ\u00f4micas especiais foram criadas para atender exclusivamente o mercado interno chin\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419121,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1392507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, de acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Componente Curricular: Geografia, o Professor deve desenvolver a habilidade de \u201cavaliar, por meio de exemplos extra\u00eddos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, ideias e estere\u00f3tipos acerca das paisagens e da forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil\u201d com os alunos do s\u00e9timo ano dever\u00e1 faz\u00ea-lo atrav\u00e9s da seguinte unidade tem\u00e1tica:","provas":[{"id":45904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1392511,"hashId":"f1e5d68b04ace1667a03caef5af12006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, de acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Componente Curricular: Geografia, o Professor deve desenvolver a habilidade de \u201cavaliar, por meio de exemplos extra\u00eddos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, ideias e estere\u00f3tipos acerca das paisagens e da forma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil\u201d com os alunos do s\u00e9timo ano dever\u00e1 faz\u00ea-lo atrav\u00e9s da seguinte unidade tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":5123045,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito e seu lugar no mundo.","id":5123045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito e seu lugar no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conex\u00f5es e escalas.","id":5123046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conex\u00f5es e escalas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mundo do trabalho.","id":5123047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mundo do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formas de representa\u00e7\u00e3o e pensamento espacial.","id":5123048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas de representa\u00e7\u00e3o e pensamento espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419121,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1392511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Componente Curricular: Geografia, aponta o objeto de conhecimento \u201cforma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil\u201d a ser trabalhada com os alunos do s\u00e9timo ano do Ensino Fundamental. De tal forma, ao desenvolver este objeto de conhecimento espera-se que os alunos desenvolvam a seguinte habilidade:","provas":[{"id":45904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1392499,"hashId":"1852671aae4fc0a9f64d5daa0e835988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Componente Curricular: Geografia, aponta o objeto de conhecimento \u201cforma\u00e7\u00e3o territorial do Brasil\u201d a ser trabalhada com os alunos do s\u00e9timo ano do Ensino Fundamental. De tal forma, ao desenvolver este objeto de conhecimento espera-se que os alunos desenvolvam a seguinte habilidade:<\/p>","resposta":5122994,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relacionar fatos e situa\u00e7\u00f5es representativas da hist\u00f3ria das fam\u00edlias do Munic\u00edpio em que se localiza a escola, considerando a diversidade e os fluxos migrat\u00f3rios da popula\u00e7\u00e3o mundial.","id":5122992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionar fatos e situa\u00e7\u00f5es representativas da hist\u00f3ria das fam\u00edlias do Munic\u00edpio em que se localiza a escola, considerando a diversidade e os fluxos migrat\u00f3rios da popula\u00e7\u00e3o mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisar aspectos representativos da din\u00e2mica demogr\u00e1fica, considerando caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o (perfil et\u00e1rio, crescimento vegetativo e mobilidade espacial).","id":5122993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar aspectos representativos da din\u00e2mica demogr\u00e1fica, considerando caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o (perfil et\u00e1rio, crescimento vegetativo e mobilidade espacial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar a influ\u00eancia dos fluxos econ\u00f4micos e populacionais na forma\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica e territorial do Brasil, compreendendo os conflitos e as tens\u00f5es hist\u00f3ricas e contempor\u00e2neas.","id":5122994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a influ\u00eancia dos fluxos econ\u00f4micos e populacionais na forma\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica e territorial do Brasil, compreendendo os conflitos e as tens\u00f5es hist\u00f3ricas e contempor\u00e2neas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender os fluxos de migra\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina (movimentos volunt\u00e1rios e for\u00e7ados, assim como fatores e \u00e1reas de expuls\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o) e as principais pol\u00edticas migrat\u00f3rias da regi\u00e3o.","id":5122995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender os fluxos de migra\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina (movimentos volunt\u00e1rios e for\u00e7ados, assim como fatores e \u00e1reas de expuls\u00e3o e atra\u00e7\u00e3o) e as principais pol\u00edticas migrat\u00f3rias da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419121,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1392499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a d\u00e9cada de 1970 e 1980, o conhecimento geogr\u00e1fico passa por transforma\u00e7\u00f5es, surge um novo paradigma com inten\u00e7\u00e3o de participar de um processo de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, repensa a quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o espacial, indo al\u00e9m de sua descri\u00e7\u00e3o, procurando ver as rela\u00e7\u00f5es dial\u00e9ticas entre formas espaciais e os processos hist\u00f3ricos que modelam os grupos sociais. Esta corrente \u00e9 chamada:","provas":[{"id":45904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1392472,"hashId":"a0e43c0c75a7a65de98b757045d90ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a d\u00e9cada de 1970 e 1980, o conhecimento geogr\u00e1fico passa por transforma\u00e7\u00f5es, surge um novo paradigma com inten\u00e7\u00e3o de participar de um processo de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, repensa a quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o espacial, indo al\u00e9m de sua descri\u00e7\u00e3o, procurando ver as rela\u00e7\u00f5es dial\u00e9ticas entre formas espaciais e os processos hist\u00f3ricos que modelam os grupos sociais. Esta corrente \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":5122877,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova geografia.","id":5122874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nova geografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilismo geogr\u00e1fico.","id":5122875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilismo geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinismo ambiental.","id":5122876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinismo ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geografia cr\u00edtica.","id":5122877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geografia cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419120,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1392472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Boa parte dos alimentos consumidos no Brasil \u00e9 de origem da chamada agricultura familiar. Sobre este tipo de agricultura, analise as afirmativas abaixo:\nI. Est\u00e3o presentes neste tipo de cultivo t\u00e9cnicas e conhecimentos populares, o que a torna menos produtiva e de menor qualidade;\nII. No Brasil, a agricultura familiar est\u00e1 presente em quase 85% das propriedades rurais do pa\u00eds, e aproximadamente metade desse percentual est\u00e1 concentrado na regi\u00e3o nordestina;\nIII. A Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar estabelece conceitos, princ\u00edpios e diretrizes para a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional consistente e eficiente ligada \u00e0 agricultura familiar e aos empreendimentos familiares rurais;\nIV. A principal caracter\u00edstica da agricultura familiar est\u00e1 associada \u00e0 monocultura, ou seja, o plantio e especializa\u00e7\u00e3o num determinado tipo de produto.\nEst\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":45904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:46:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1392474,"hashId":"4bb3ce9cd2e69f63eda6a86af302b4a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa parte dos alimentos consumidos no Brasil \u00e9 de origem da chamada agricultura familiar. Sobre este tipo de agricultura, analise as afirmativas abaixo:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e3o presentes neste tipo de cultivo t\u00e9cnicas e conhecimentos populares, o que a torna menos produtiva e de menor qualidade;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a agricultura familiar est\u00e1 presente em quase 85% das propriedades rurais do pa\u00eds, e aproximadamente metade desse percentual est\u00e1 concentrado na regi\u00e3o nordestina;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar estabelece conceitos, princ\u00edpios e diretrizes para a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional consistente e eficiente ligada \u00e0 agricultura familiar e aos empreendimentos familiares rurais;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A principal caracter\u00edstica da agricultura familiar est\u00e1 associada \u00e0 monocultura, ou seja, o plantio e especializa\u00e7\u00e3o num determinado tipo de produto.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5122884,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5122883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5122884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":5122885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5122886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419120,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1392474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21473,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora haja controv\u00e9rsias, muitos autores adotam a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos dentro de cinco grandes reinos: Animalia, Fungi, Monera, Plantae e Protista. Em rela\u00e7\u00e3o a eles, qual alternativa est\u00e1 INCORRETA?","provas":[{"id":51892,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21473,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-6a-a-9a-series-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Professor de Ensino Fundamental 6\u00aa a 9\u00aa S\u00e9ries - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1569447,"hashId":"01c37fa4827eb193dceca76834340045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja controv\u00e9rsias, muitos autores adotam a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos dentro de cinco grandes reinos: Animalia, Fungi, Monera, Plantae e Protista. Em rela\u00e7\u00e3o a eles, qual alternativa est\u00e1 INCORRETA?<\/p>","resposta":5884374,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os animais s\u00e3o seres eucariontes, multicelulares e heter\u00f3trofos. Suas c\u00e9lulas n\u00e3o possuem parede celular, mas apresentam diversas organelas membranosas e n\u00e3o membranosas. Apesar da multicelularidade, h\u00e1 animais que n\u00e3o apresentam tecidos verdadeiros, sendo denominados parazo\u00e1rios.","id":5884370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais s\u00e3o seres eucariontes, multicelulares e heter\u00f3trofos. Suas c\u00e9lulas n\u00e3o possuem parede celular, mas apresentam diversas organelas membranosas e n\u00e3o membranosas. Apesar da multicelularidade, h\u00e1 animais que n\u00e3o apresentam tecidos verdadeiros, sendo denominados parazo\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Reino Monera constitui um grupo de seres unicelulares cujas c\u00e9lulas s\u00e3o desprovidas de carioteca e os ribossomos s\u00e3o a \u00fanica organela presente no citoplasma. Seus representantes podem ser aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, sendo as primeiras quimiossintetizantes ou fotossintetizantes.","id":5884371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Monera constitui um grupo de seres unicelulares cujas c\u00e9lulas s\u00e3o desprovidas de carioteca e os ribossomos s\u00e3o a \u00fanica organela presente no citoplasma. Seus representantes podem ser aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, sendo as primeiras quimiossintetizantes ou fotossintetizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Reino Protista inclui os protozo\u00e1rios e as algas, seres eucariontes, aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, uni ou pluricelulares. Os protozo\u00e1rios podem ser de vida livre ou parasitas, sendo que estes podem causar doen\u00e7as como a leishmaniose e a mal\u00e1ria.","id":5884372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Protista inclui os protozo\u00e1rios e as algas, seres eucariontes, aut\u00f3trofos ou heter\u00f3trofos, uni ou pluricelulares. Os protozo\u00e1rios podem ser de vida livre ou parasitas, sendo que estes podem causar doen\u00e7as como a leishmaniose e a mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As plantas s\u00e3o eucariontes, pluricelulares, aut\u00f3trofas e suas c\u00e9lulas possuem parede celular celul\u00f3sica. O ciclo reprodutivo envolve duas gera\u00e7\u00f5es distintas, uma haploide e outra diploide.","id":5884373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas s\u00e3o eucariontes, pluricelulares, aut\u00f3trofas e suas c\u00e9lulas possuem parede celular celul\u00f3sica. O ciclo reprodutivo envolve duas gera\u00e7\u00f5es distintas, uma haploide e outra diploide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os fungos s\u00e3o seres eucariontes, uni ou pluricelulares, heter\u00f3trofos ou aut\u00f3trofos. Junto com as bact\u00e9rias, s\u00e3o importantes decompositores de mat\u00e9ria org\u00e2nica, sendo respons\u00e1veis pela ciclagem de diversos nutrientes.","id":5884374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos s\u00e3o seres eucariontes, uni ou pluricelulares, heter\u00f3trofos ou aut\u00f3trofos. Junto com as bact\u00e9rias, s\u00e3o importantes decompositores de mat\u00e9ria org\u00e2nica, sendo respons\u00e1veis pela ciclagem de diversos nutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/1569447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o segundo governo de Get\u00falio Vargas, a campanha \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d levou a cria\u00e7\u00e3o da estatal Petrobras, em 1953. Esta empresa teve como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392540,"hashId":"867489536a89684652771ddbd252dd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o segundo governo de Get\u00falio Vargas, a campanha \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d levou a cria\u00e7\u00e3o da estatal Petrobras, em 1953. Esta empresa teve como caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":5123174,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabeleceu que todo o petr\u00f3leo encontrado em territ\u00f3rio nacional pertencesse ao Estado, permitindo que seu refino fosse terceirizado.","id":5123171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabeleceu que todo o petr\u00f3leo encontrado em territ\u00f3rio nacional pertencesse ao Estado, permitindo que seu refino fosse terceirizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destinou os recursos das reservas do pr\u00e9-sal \u00e0s contas da Uni\u00e3o, favorecendo o repasse de verbas e a moderniza\u00e7\u00e3o regional brasileira.","id":5123172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinou os recursos das reservas do pr\u00e9-sal \u00e0s contas da Uni\u00e3o, favorecendo o repasse de verbas e a moderniza\u00e7\u00e3o regional brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estatizava as empresas estrangeiras presentes no Brasil, mantendo o dom\u00ednio destas empresas no processo de refino e transporte.","id":5123173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatizava as empresas estrangeiras presentes no Brasil, mantendo o dom\u00ednio destas empresas no processo de refino e transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monopolizava a extra\u00e7\u00e3o, o refino e o transporte mar\u00edtimo do petr\u00f3leo brasileiro.","id":5123174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monopolizava a extra\u00e7\u00e3o, o refino e o transporte mar\u00edtimo do petr\u00f3leo brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1392540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cidades mesopot\u00e2micas s\u00e3o chamadas pelos historiadores de Cidades-Estado. Esta denomina\u00e7\u00e3o decorre das seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":45905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1392523,"hashId":"51cf4fd972c1da19df567d418d8bd6ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cidades mesopot\u00e2micas s\u00e3o chamadas pelos historiadores de Cidades-Estado. Esta denomina\u00e7\u00e3o decorre das seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":5123101,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por estarem unificadas politicamente a um Estado central, que coordenava cada uma das cidades.","id":5123098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por estarem unificadas politicamente a um Estado central, que coordenava cada uma das cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por manterem uma unidade independente, governada um Estado central, mas que respondia a uma autoridade imperial.","id":5123099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por manterem uma unidade independente, governada um Estado central, mas que respondia a uma autoridade imperial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por terem autonomia econ\u00f4mica e religiosa, mas manterem-se subordinadas a uma confedera\u00e7\u00e3o a qual deveria pagar tributos e militares.","id":5123100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por terem autonomia econ\u00f4mica e religiosa, mas manterem-se subordinadas a uma confedera\u00e7\u00e3o a qual deveria pagar tributos e militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por serem independentes, possu\u00edrem um governo pr\u00f3prio, divindades protetoras e capacidade de defesa militar pr\u00f3pria.","id":5123101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem independentes, possu\u00edrem um governo pr\u00f3prio, divindades protetoras e capacidade de defesa militar pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419123,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","oab":false,"nome":"Antiguidade Oriental (Eg\u00edpcios, Mesopot\u00e2micos, Persas, Indianos e Chineses)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416693,"slug":"historia-antiguidade-oriental-egipcios-mesopotamicos-persas-indianos-e-chineses"}],"slug":"historia\/1392523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. S\u00e3o conte\u00fados comuns \u00e0s tem\u00e1ticas hist\u00f3ricas, no Ensino Fundamental: a compara\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e perspectivas diferentes sobre um mesmo acontecimento, fato ou tema hist\u00f3rico; a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses e quest\u00f5es a respeito dos temas estudados; o registro em diferentes formas: textos, livros, fotos, v\u00eddeos, exposi\u00e7\u00f5es, mapas etc.; o conhecimento e o uso de diferentes medidas de tempo. II. Na noite do dia 10 de novembro de 1937, atrav\u00e9s do programa a Hora do Brasil, Get\u00falio Vargas fez um discurso \u00e0 na\u00e7\u00e3o, justificando as medidas que tomava ao dar um golpe de estado e impor ao pa\u00eds um regime ditatorial que passou \u00e0 hist\u00f3ria como \u201cEstado Novo\u201d. Vargas, sob o pretexto de um falso plano de tomada do poder pelos comunistas - o \u201cPlano Cohen\u201d, decretou o fechamento do Congresso Nacional e de todas as casas legislativas e imp\u00f4s uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, de inspira\u00e7\u00e3o nitidamente corporativa e fascista e que teve como par\u00e2metro o modelo constitucional da Pol\u00f4nia, raz\u00e3o pela qual foi logo apelidada de \u201cA Polaca\u201d. III. O Estado Novo, no Brasil, \u00e9 definido por muitos historiadores como uma ditadura civil que contou com o apoio dos militares. Foi o maior recesso parlamentar da hist\u00f3ria pol\u00edtica do pa\u00eds, com dura\u00e7\u00e3o de dezoito anos, onde o Presidente passou a legislar atrav\u00e9s de decretos-lei. O Estado Novo durou at\u00e9 1945, quando Vargas foi deposto pelos militares que antes o apoiavam. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50357,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1520298,"hashId":"ce5aa43002bf2036c94db53fe7f5bea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o conte\u00fados comuns \u00e0s tem\u00e1ticas hist\u00f3ricas, no Ensino Fundamental: a compara\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e perspectivas diferentes sobre um mesmo acontecimento, fato ou tema hist\u00f3rico; a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses e quest\u00f5es a respeito dos temas estudados; o registro em diferentes formas: textos, livros, fotos, v\u00eddeos, exposi\u00e7\u00f5es, mapas etc.; o conhecimento e o uso de diferentes medidas de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na noite do dia 10 de novembro de 1937, atrav\u00e9s do programa a Hora do Brasil, Get\u00falio Vargas fez um discurso \u00e0 na\u00e7\u00e3o, justificando as medidas que tomava ao dar um golpe de estado e impor ao pa\u00eds um regime ditatorial que passou \u00e0 hist\u00f3ria como \u201cEstado Novo\u201d. Vargas, sob o pretexto de um falso plano de tomada do poder pelos comunistas - o \u201cPlano Cohen\u201d, decretou o fechamento do Congresso Nacional e de todas as casas legislativas e imp\u00f4s uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, de inspira\u00e7\u00e3o nitidamente corporativa e fascista e que teve como par\u00e2metro o modelo constitucional da Pol\u00f4nia, raz\u00e3o pela qual foi logo apelidada de \u201cA Polaca\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Estado Novo, no Brasil, \u00e9 definido por muitos historiadores como uma ditadura civil que contou com o apoio dos militares. Foi o maior recesso parlamentar da hist\u00f3ria pol\u00edtica do pa\u00eds, com dura\u00e7\u00e3o de dezoito anos, onde o Presidente passou a legislar atrav\u00e9s de decretos-lei. O Estado Novo durou at\u00e9 1945, quando Vargas foi deposto pelos militares que antes o apoiavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680101,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5680099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5680100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5680101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5680102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1520298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam incapazes de utilizar diferentes fontes de informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica para leituras cr\u00edticas. II. O saber hist\u00f3rico escolar, na sua rela\u00e7\u00e3o com o saber hist\u00f3rico, compreende, de modo amplo, a delimita\u00e7\u00e3o de tr\u00eas conceitos fundamentais: o de fato hist\u00f3rico, de sujeito hist\u00f3rico e de tempo hist\u00f3rico. Os contornos e as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dados a esses tr\u00eas conceitos sempre impedem o educando de desenvolver qualquer conhecimento sobre a hist\u00f3ria ou mesmo de desenvolver uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre a pr\u00f3pria realidade. Assim, \u00e9 importante que o professor distinga algumas dessas poss\u00edveis conceitua\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50357,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":19704,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1520286,"hashId":"550072a4b30a1cbbf06f7531550c8452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam incapazes de utilizar diferentes fontes de informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica para leituras cr\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O saber hist\u00f3rico escolar, na sua rela\u00e7\u00e3o com o saber hist\u00f3rico, compreende, de modo amplo, a delimita\u00e7\u00e3o de tr\u00eas conceitos fundamentais: o de fato hist\u00f3rico, de sujeito hist\u00f3rico e de tempo hist\u00f3rico. Os contornos e as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o dados a esses tr\u00eas conceitos sempre impedem o educando de desenvolver qualquer conhecimento sobre a hist\u00f3ria ou mesmo de desenvolver uma vis\u00e3o cr\u00edtica sobre a pr\u00f3pria realidade. Assim, \u00e9 importante que o professor distinga algumas dessas poss\u00edveis conceitua\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680054,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5680052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5680054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1520286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616,"slug":null},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 l\u00f3gica de coes\u00e3o de natureza referencial endof\u00f3rica, presente no texto, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1, para fazer remiss\u00e3o ao professor Pasquale, predomin\u00e2ncia de remissivo por","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"},{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":39991,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"},{"id":39997,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40000,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 16:05:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176222,"hashId":"c9a630602613ba4d48bdc1731ae5e66a","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 l\u00f3gica de coes\u00e3o de natureza referencial endof\u00f3rica,\r\npresente no texto, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1, para fazer\r\nremiss\u00e3o ao professor Pasquale, predomin\u00e2ncia de remissivo\r\npor<\/p>","resposta":4217144,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronominaliza\u00e7\u00e3o.","id":4217143,"corpo":"<p align=justify>pronominaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o.","id":4217144,"corpo":"<p align=justify>repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adverbializa\u00e7\u00e3o.","id":4217145,"corpo":"<p align=justify>adverbializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetiva\u00e7\u00e3o.","id":4217146,"corpo":"<p align=justify>adjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"numeraliza\u00e7\u00e3o.","id":4217147,"corpo":"<p align=justify>numeraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o professor Pasquale, \u00e9 preciso ler para escrever bem\tUm dos requisitos para que uma pessoa escreva claramente \u00e9 ler bastante, especialmente os textos cl\u00e1ssicos. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 do professor de l\u00edngua portuguesa Pasquale Cipro Neto, idealizador do programa5 \u201cNossa l\u00edngua portuguesa\u201d, exibido pela TV Cultura. Pasquale, que \u00e9 colunista do jornal Folha de S\u00e3o Paulo, esteve na Unicamp na tarde desta ter\u00e7a-feira (25), onde ministrou palestra sobre o tema \u201cReda\u00e7\u00e3o fluente e racioc\u00ednio: requisitos essenciais em textos acad\u00eamicos\u201d.10 O convite para que Pasquale viesse \u00e0 Universidade partiu do professor Celso Dal Re Carneiro, coordenador do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ensino e Hist\u00f3ria de Ci\u00eancias da Terra (PEHCT) do Instituto de Geoci\u00eancia (IG). A palestra foi apresentada no contexto da programa\u00e7\u00e3o que15 comemora os 50 anos da Unicamp. De acordo com Pasquale, os cl\u00e1ssicos s\u00e3o sempre uma \u00f3tima refer\u00eancia para quem quer aprender a escrever bem, a despeito de seus autores serem brasileiros ou estrangeiros.20 \u201cUma sociedade que despreza os cl\u00e1ssicos \u00e9 uma sociedade burra, seja ela acad\u00eamica ou n\u00e3o. O Brasil, infelizmente, tem desprezado os cl\u00e1ssicos. Muita gente acha que para escrever bem basta ter o conhecimento lingu\u00edstico do dia a dia, o que \u00e9 uma tolice profunda. Al\u00e9m dos cl\u00e1ssicos, \u00e9 preciso ler outros textos: jornal, bula de25 rem\u00e9dio, r\u00f3tulo de sucrilhos etc. \u00c9 fundamental estar informado de tudo o que for poss\u00edvel e compreender as linguagens todas. Obviamente, para escrever tamb\u00e9m \u00e9 preciso pensar. O exerc\u00edcio mental constante nos faz descobrir a concatena\u00e7\u00e3o mental das coisas e tamb\u00e9m das palavras, das frases, dos textos\u201d.30 Sobre o uso da internet como ferramenta para o exerc\u00edcio da leitura e da escrita, Pasquale citou o fil\u00f3sofo, linguista e escritor Umberto Eco, falecido em fevereiro deste ano, que afirmou que a rede mundial de35computadores deu voz aos imbecis. \u201cA internet \u00e9 muito mal utilizada, embora tenha tudo para ser uma ferramenta maravilhosa. Ela \u00e9 um arquivo monumental, mas as pessoas preferem, por exemplo, ler somente o t\u00edtulo de um texto jornal\u00edstico \u2013 que muitas vezes \u00e9 mal constru\u00eddo \u2013,40tirar conclus\u00f5es e j\u00e1 sair escrevendo o diabo\u201d. A linguagem da internet, disse Pasquale, \u00e9 \u00f3tima para uma dada situa\u00e7\u00e3o, mas as pessoas n\u00e3o podem achar que, ao dominar somente esse c\u00f3digo, a vida estar\u00e1 resolvida. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escrever um texto acad\u00eamico com a45linguagem da internet. \u00c9 preciso ter um guarda-roupa lingu\u00edstico amplo. N\u00e3o d\u00e1 para achar que com uma roupa apenas eu posso ir a todas as situa\u00e7\u00f5es\u201d.Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.","id":393739,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Para o professor Pasquale, \u00e9 preciso ler para escrever bem<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify; line-height: 1;\">\tUm dos requisitos para que uma pessoa escreva claramente \u00e9 ler bastante, especialmente os textos cl\u00e1ssicos. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 do professor de l\u00edngua portuguesa Pasquale Cipro Neto, idealizador do programa<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">5 \u201cNossa l\u00edngua portuguesa\u201d, exibido pela TV Cultura. Pasquale, que \u00e9 colunista do jornal Folha de S\u00e3o Paulo, esteve na Unicamp na tarde desta ter\u00e7a-feira (25), onde ministrou palestra sobre o tema \u201cReda\u00e7\u00e3o fluente e racioc\u00ednio: requisitos essenciais em textos acad\u00eamicos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">10 O convite para que Pasquale viesse \u00e0 Universidade partiu do professor Celso Dal Re Carneiro, coordenador do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ensino e Hist\u00f3ria de Ci\u00eancias da Terra (PEHCT) do Instituto de Geoci\u00eancia (IG). A palestra foi apresentada no contexto da programa\u00e7\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">15 comemora os 50 anos da Unicamp. De acordo com Pasquale, os cl\u00e1ssicos s\u00e3o sempre uma \u00f3tima refer\u00eancia para quem quer aprender a escrever bem, a despeito de seus autores serem brasileiros ou estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">20 \u201cUma sociedade que despreza os cl\u00e1ssicos \u00e9 uma sociedade burra, seja ela acad\u00eamica ou n\u00e3o. O Brasil, infelizmente, tem desprezado os cl\u00e1ssicos. Muita gente acha que para escrever bem basta ter o conhecimento lingu\u00edstico do dia a dia, o que \u00e9 uma tolice profunda. Al\u00e9m dos cl\u00e1ssicos, \u00e9 preciso ler outros textos: jornal, bula de<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">25 rem\u00e9dio, r\u00f3tulo de sucrilhos etc. \u00c9 fundamental estar informado de tudo o que for poss\u00edvel e compreender as linguagens todas. Obviamente, para escrever tamb\u00e9m \u00e9 preciso pensar. O exerc\u00edcio mental constante nos faz descobrir a concatena\u00e7\u00e3o mental das coisas e tamb\u00e9m das palavras, das frases, dos textos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">30 Sobre o uso da internet como ferramenta para o exerc\u00edcio da leitura e da escrita, Pasquale citou o fil\u00f3sofo, linguista e escritor Umberto Eco, falecido em fevereiro deste ano, que afirmou que a rede mundial de<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">35computadores deu voz aos imbecis. \u201cA internet \u00e9 muito mal utilizada, embora tenha tudo para ser uma ferramenta maravilhosa. Ela \u00e9 um arquivo monumental, mas as pessoas preferem, por exemplo, ler somente o t\u00edtulo de um texto jornal\u00edstico \u2013 que muitas vezes \u00e9 mal constru\u00eddo \u2013,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">40tirar conclus\u00f5es e j\u00e1 sair escrevendo o diabo\u201d. A linguagem da internet, disse Pasquale, \u00e9 \u00f3tima para uma dada situa\u00e7\u00e3o, mas as pessoas n\u00e3o podem achar que, ao dominar somente esse c\u00f3digo, a vida estar\u00e1 resolvida. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escrever um texto acad\u00eamico com a<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1;\">45linguagem da internet. \u00c9 preciso ter um guarda-roupa lingu\u00edstico amplo. N\u00e3o d\u00e1 para achar que com uma roupa apenas eu posso ir a todas as situa\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1176222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o seguinte cen\u00e1rio: \u201cTemos uma classe abstrata A com 4 m\u00e9todos abstratos. Uma classe abstrata B que herda de A e implementa 2 m\u00e9todos abstratos da classe A. Uma classe concreta C que herda de B\u201d. Assinale a afirmativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classe C.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176942,"hashId":"8a17ea46ef043d1b717f1cbc729039f6","enunciado":"<p align=justify>Seja o seguinte cen\u00e1rio: \u201cTemos uma classe abstrata A com 4\r\nm\u00e9todos abstratos. Uma classe abstrata B que herda de A e\r\nimplementa 2 m\u00e9todos abstratos da classe A. Uma classe\r\nconcreta C que herda de B\u201d. Assinale a afirmativa correta com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 classe C.<\/p>","resposta":4220408,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obrigatoriamente ter\u00e1 que implementar os 4 m\u00e9todos abstratos da classe A independente da classe B.","id":4220407,"corpo":"<p align=justify>Obrigatoriamente ter\u00e1 que implementar os 4 m\u00e9todos\r\nabstratos da classe A independente da classe B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 que obrigatoriamente implementar os 2 m\u00e9todos abstratos da classe A que n\u00e3o foram implementados na classe B.","id":4220408,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 que obrigatoriamente implementar os 2 m\u00e9todos\r\nabstratos da classe A que n\u00e3o foram implementados na classe\r\nB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel sobrescrever os 2 m\u00e9todos abstratos da classe A implementados na classe B.","id":4220409,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel sobrescrever os 2 m\u00e9todos abstratos da\r\nclasse A implementados na classe B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata n\u00e3o pode herdar dela.","id":4220410,"corpo":"<p align=justify>Uma classe abstrata n\u00e3o pode herdar dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se existir outra classe concreta, digamos D, que herda de C, ent\u00e3o a classe C n\u00e3o precisa implementar os 2 m\u00e9todos abstratos de A n\u00e3o implementados em B, a responsabilidade ser\u00e1 da classe D.","id":4220411,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Se existir outra classe concreta, digamos D, que herda de C,\r\nent\u00e3o a classe C n\u00e3o precisa implementar os 2 m\u00e9todos\r\nabstratos de A n\u00e3o implementados em B, a responsabilidade\r\nser\u00e1 da classe D.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a \u00e1rvore rubro-negra abaixo: Os n\u00f3s preenchidos com a cor preta representam os v\u00e9rtices pretos da \u00e1rvore rubro-negra e os demais n\u00f3s representam os v\u00e9rtices vermelhos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o percurso em pr\u00e9-ordem ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de um n\u00f3 contendo o valor 21.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 16:05:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176959,"hashId":"3a3f1750bfbcb727a79e970e2f7ba2f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a \u00e1rvore rubro-negra abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40007\/54.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Os n\u00f3s preenchidos com a cor preta representam os v\u00e9rtices\r\npretos da \u00e1rvore rubro-negra e os demais n\u00f3s representam os\r\nv\u00e9rtices vermelhos.\r\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m o percurso em pr\u00e9-ordem ap\u00f3s\r\na inser\u00e7\u00e3o de um n\u00f3 contendo o valor 21.<\/p>","resposta":4220495,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20, 10, 30, 35, 23, 25, 21","id":4220491,"corpo":"<p align=justify>20, 10, 30, 35, 23, 25, 21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20, 10, 30, 23, 25, 21, 35","id":4220492,"corpo":"<p align=justify>20, 10, 30, 23, 25, 21, 35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20, 10, 23, 21, 30, 25, 35","id":4220493,"corpo":"<p align=justify>20, 10, 23, 21, 30, 25, 35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20, 10, 23, 30, 25, 35, 21","id":4220494,"corpo":"<p align=justify>20, 10, 23, 30, 25, 35, 21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20, 10, 30, 23, 21, 25, 35","id":4220495,"corpo":"<p align=justify>20, 10, 30, 23, 21, 25, 35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um formato t\u00edpico de instru\u00e7\u00e3o, os campos de endere\u00e7os s\u00e3o relativamente pequenos. Para permitir a refer\u00eancia de uma grande quantidade de posi\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria, v\u00e1rias t\u00e9cnicas de endere\u00e7amento s\u00e3o empregadas pelos processadores modernos. Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de uma t\u00e9cnica de endere\u00e7amento.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176952,"hashId":"07e3429da88a547eb96753f965e7c7a2","enunciado":"<p align=justify>Em um formato t\u00edpico de instru\u00e7\u00e3o, os campos de endere\u00e7os\r\ns\u00e3o relativamente pequenos. Para permitir a refer\u00eancia de uma\r\ngrande quantidade de posi\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria, v\u00e1rias t\u00e9cnicas\r\nde endere\u00e7amento s\u00e3o empregadas pelos processadores\r\nmodernos. Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de uma t\u00e9cnica de endere\u00e7amento.<\/p>","resposta":4220460,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento imediato \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o campo de endere\u00e7o cont\u00e9m o endere\u00e7o efetivo do operando.","id":4220456,"corpo":"<p align=justify>O endere\u00e7amento imediato \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o campo de\r\nendere\u00e7o cont\u00e9m o endere\u00e7o efetivo do operando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento direto \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o valor do operando \u00e9 especificado diretamente na instru\u00e7\u00e3o.","id":4220457,"corpo":"<p align=justify>O endere\u00e7amento direto \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o valor do\r\noperando \u00e9 especificado diretamente na instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento por deslocamento \u00e9 a t\u00e9cnica na qual a CPU delega o c\u00e1lculo dos operandos para o controlador da mem\u00f3ria principal.","id":4220458,"corpo":"<p align=justify>O endere\u00e7amento por deslocamento \u00e9 a t\u00e9cnica na qual a CPU\r\ndelega o c\u00e1lculo dos operandos para o controlador da mem\u00f3ria\r\nprincipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento \u00e0 pilha \u00e9 uma forma de endere\u00e7amento expl\u00edcita, na qual as refer\u00eancias \u00e0 mem\u00f3ria s\u00e3o armazenadas em uma estrutura de dados em pilha armazenada nos registradores.","id":4220459,"corpo":"<p align=justify>O endere\u00e7amento \u00e0 pilha \u00e9 uma forma de endere\u00e7amento\r\nexpl\u00edcita, na qual as refer\u00eancias \u00e0 mem\u00f3ria s\u00e3o armazenadas\r\nem uma estrutura de dados em pilha armazenada nos\r\nregistradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento de registrador \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o campo de endere\u00e7o se refere a um registrador, que por sua vez cont\u00e9m o endere\u00e7o efetivo do operando.","id":4220460,"corpo":"<p align=justify>O endere\u00e7amento de registrador \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o campo\r\nde endere\u00e7o se refere a um registrador, que por sua vez\r\ncont\u00e9m o endere\u00e7o efetivo do operando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416954,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o seguinte trecho de c\u00f3digo HTML dentro de um arquivo HTML completo: &lt; div id=\"idDiv\" &gt;Ol\u00e1 Mundo!&lt; \/div &gt; Assinale a alternativa que cont\u00e9m o c\u00f3digo JavaScript para mudar a cor para azul e alterar o texto \u201cOl\u00e1 Mundo! para \u201cSauda\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\u201d (sem aspas), do elemento div acima:","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176993,"hashId":"388b07412614f5bb9a4956bcb48f8984","enunciado":"<p>Seja o seguinte trecho de c\u00f3digo HTML dentro de um arquivo\r\nHTML completo:<\/p><p><br><\/p><p>\r\n<strong>&lt; div id=\"idDiv\" &gt;Ol\u00e1 Mundo!&lt; \/div &gt;<\/strong>\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o c\u00f3digo JavaScript para\r\nmudar a cor para azul e alterar o texto <\/p><div id=\"\u00b4\u00b4idDiv\u00b4\u00b4\">\u201cOl\u00e1 Mundo!<div> para\r\n\u201cSauda\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\u201d (sem\r\naspas), do elemento div acima:<\/div><\/div>","resposta":4220660,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"document.getElementById(\"idDiv\").color=\"blue\"; document.getElementById(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";","id":4220657,"corpo":"<p align=justify>document.getElementById(\"idDiv\").color=\"blue\";\r\ndocument.getElementById(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\u00f5es\r\nAeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"document.getElementsByName(\"idDiv\").color=\"blue\"; document.getElementsByName(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7 \u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";","id":4220658,"corpo":"<p align=justify>document.getElementsByName(\"idDiv\").color=\"blue\";\r\ndocument.getElementsByName(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\r\n\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"idDiv\").style.backgroundcolor=\" blue\"; document.getElementById(\"idDiv\").html=\"Sauda\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";","id":4220659,"corpo":"<p align=justify>document.getElementById(\"idDiv\").style.backgroundcolor=\"\r\nblue\";\r\ndocument.getElementById(\"idDiv\").html=\"Sauda\u00e7\u00f5es\r\nAeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"idDiv\").style.color=\"blue\"; document.getElementById(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";","id":4220660,"corpo":"<p align=justify>document.getElementById(\"idDiv\").style.color=\"blue\";\r\ndocument.getElementById(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\u00f5es\r\nAeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"document.getElementsByName(\"idDiv\").style.color=\"blue\"; document.getElementsByName(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7 \u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";","id":4220661,"corpo":"<p align=justify>document.getElementsByName(\"idDiv\").style.color=\"blue\";\r\ndocument.getElementsByName(\"idDiv\").innerHTML=\"Sauda\u00e7\r\n\u00f5es Aeron\u00e1uticas! Tudo bem com voc\u00eas?\";<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o seguinte trecho de c\u00f3digo, executado dentro de um servlet Java, em uma aplica\u00e7\u00e3o Web devidamente instalada e funcional: ... String sql = \"select * from pessoas\"; PreparedStatement stmt = connection.prepareStatement(sql); ResultSet rs = stmt.executeQuery(); while (rs.next()) { \/\/manipulando o rs } ... Pode-se afirmar corretamente que","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176940,"hashId":"91c5810f1126546d455e6b8edf961087","enunciado":"<p align=\"justify\">Seja o seguinte trecho de c\u00f3digo, executado dentro de um\r\nservlet Java, em uma aplica\u00e7\u00e3o Web devidamente instalada e\r\nfuncional:\r\n<\/p><p align=\"justify\">...\r\n<\/p><p align=\"justify\">String sql = \"select * from pessoas\";\r\n<\/p><p align=\"justify\">PreparedStatement stmt = connection.prepareStatement(sql);\r\n<\/p><p align=\"justify\">ResultSet rs = stmt.executeQuery();<\/p><p align=\"justify\">\r\nwhile (rs.next()) {<\/p><p align=\"justify\">\r\n\/\/manipulando o rs<\/p><p align=\"justify\">\r\n}\r\n<\/p><p align=\"justify\">...\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pode-se afirmar corretamente que<\/p>","resposta":4220399,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto connection representa uma conex\u00e3o com um SGBD, no entanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de uma biblioteca JDBC pr\u00e9instalada para essa conex\u00e3o..","id":4220397,"corpo":"<p align=\"justify\">o objeto <strong>connection<\/strong> representa uma conex\u00e3o com um SGBD,\r\nno entanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de uma biblioteca JDBC pr\u00e9instalada\r\npara essa conex\u00e3o..<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o objeto rs deve armazenar o resultado da execu\u00e7\u00e3o de select * from pessoas. No entanto, esse comando s\u00f3 ser\u00e1 executado pelo rs.next().","id":4220398,"corpo":"<p align=\"justify\">o objeto <strong>rs<\/strong> deve armazenar o resultado da execu\u00e7\u00e3o de select\r\n* <strong>from<\/strong> <strong>pessoas.<\/strong> No entanto, esse comando s\u00f3 ser\u00e1 executado\r\npelo <strong>rs.next().<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um PreparedStatement representa um comando SQL pr\u00e9compilado e armazenado em um objeto, o qual pode ser executado m\u00faltiplas vezes eficientemente.","id":4220399,"corpo":"<p align=\"justify\">um <strong>PreparedStatement<\/strong> representa um comando SQL pr\u00e9compilado\r\ne armazenado em um objeto, o qual pode ser\r\nexecutado m\u00faltiplas vezes eficientemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o comando select * from pessoas s\u00f3 ir\u00e1 funcionar se o SGBD instalado for o MySQL Server, \u00faltima vers\u00e3o.","id":4220400,"corpo":"<p align=\"justify\">o comando <strong>select<\/strong> <strong>* from pessoas<\/strong> s\u00f3 ir\u00e1 funcionar se o SGBD\r\ninstalado for o MySQL Server, \u00faltima vers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dentro do while, no lugar do coment\u00e1rio \/\/manipulando o rs, \u00e9 poss\u00edvel inserir registros na tabela pessoas, fazendo uso do objeto rs.","id":4220401,"corpo":"<p align=\"justify\">dentro do <strong>while<\/strong>, no lugar do coment\u00e1rio \/\/<strong>manipulando o rs,<\/strong>\r\n\u00e9 poss\u00edvel inserir registros na tabela pessoas, fazendo uso do\r\nobjeto <strong>rs<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a m\u00e9trica Rela\u00e7\u00e3o Sinal-Ru\u00eddo (Signal-to-Noise Ratio - SNR), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176944,"hashId":"5ab3401c475115e2874457ff6b72450b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a m\u00e9trica Rela\u00e7\u00e3o Sinal-Ru\u00eddo (Signal-to-Noise Ratio -\r\nSNR), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4220417,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a forma mais comum de expressar a qualidade de uma recep\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio-frequ\u00eancia e \u00e9 usualmente expressa em dB.","id":4220417,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a forma mais comum de expressar a qualidade de uma\r\nrecep\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio-frequ\u00eancia e \u00e9 usualmente expressa em dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto menor a SNR, melhor a recep\u00e7\u00e3o.","id":4220418,"corpo":"<p align=justify>Quanto menor a SNR, melhor a recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independe da pot\u00eancia de transmiss\u00e3o.","id":4220419,"corpo":"<p align=justify>Independe da pot\u00eancia de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a forma mais comum de expressar a qualidade de uma recep\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio-frequ\u00eancia e \u00e9 usualmente expressa em Watts.","id":4220420,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a forma mais comum de expressar a qualidade de uma\r\nrecep\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio-frequ\u00eancia e \u00e9 usualmente expressa em\r\nWatts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independe da pot\u00eancia do ru\u00eddo.","id":4220421,"corpo":"<p align=justify>Independe da pot\u00eancia do ru\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a transmiss\u00e3o de dados via sinais de R\u00e1dio Frequ\u00eancia (RF), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176945,"hashId":"3b98db75d9d5302b53037d40d1c70264","enunciado":"<p align=justify>Sobre a transmiss\u00e3o de dados via sinais de R\u00e1dio Frequ\u00eancia\r\n(RF), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4220424,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propaga\u00e7\u00e3o das ondas de r\u00e1dio independe da frequ\u00eancia da portadora.","id":4220422,"corpo":"<p align=justify>A propaga\u00e7\u00e3o das ondas de r\u00e1dio independe da frequ\u00eancia da\r\nportadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interfer\u00eancia somente ocorre em algumas faixas de frequ\u00eancia.","id":4220423,"corpo":"<p align=justify>A interfer\u00eancia somente ocorre em algumas faixas de\r\nfrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas frequ\u00eancias mais baixas, as ondas de r\u00e1dio atravessam os obst\u00e1culos.","id":4220424,"corpo":"<p align=justify>Nas frequ\u00eancias mais baixas, as ondas de r\u00e1dio atravessam\r\nos obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das grandes vantagens \u00e9 a aus\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o do espectro de frequ\u00eancias.","id":4220425,"corpo":"<p align=justify>Uma das grandes vantagens \u00e9 a aus\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o do\r\nespectro de frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas frequ\u00eancias mais altas, as ondas de r\u00e1dio atravessam os obst\u00e1culos.","id":4220426,"corpo":"<p align=justify>Nas frequ\u00eancias mais altas, as ondas de r\u00e1dio atravessam os\r\nobst\u00e1culos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas abordagens podem ser usadas em projetos de minera\u00e7\u00e3o de dados como aprendizado supervisionado, aprendizado n\u00e3o-supervisionado, aprendizado semisupervisionado, aprendizado por refor\u00e7o e aprendizado ativo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas exemplos de t\u00e9cnicas de aprendizado n\u00e3o-supervisionado.","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 16:05:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176936,"hashId":"4f1478c561d9605993685c60a7f96bf7","enunciado":"<p align=justify>Diversas abordagens podem ser usadas em projetos de\r\nminera\u00e7\u00e3o de dados como aprendizado supervisionado,\r\naprendizado n\u00e3o-supervisionado, aprendizado semisupervisionado,\r\naprendizado por refor\u00e7o e aprendizado ativo.\r\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m apenas exemplos de\r\nt\u00e9cnicas de aprendizado n\u00e3o-supervisionado.<\/p>","resposta":4220380,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C4.5, DIANA, k-means","id":4220377,"corpo":"<p align=justify>C4.5, DIANA, k-means<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C4.5, Na\u00efve Bayes, k-NN","id":4220378,"corpo":"<p align=justify>C4.5, Na\u00efve Bayes, k-NN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DBSCAN, DIANA, k-NN","id":4220379,"corpo":"<p align=justify>DBSCAN, DIANA, k-NN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AGNES, DBSCAN, k-means","id":4220380,"corpo":"<p align=justify>AGNES, DBSCAN, k-means<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C4.5, k-means, k-NN","id":4220381,"corpo":"<p align=justify>C4.5, k-means, k-NN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":40007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17621,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:05:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1176974,"hashId":"d6b90edd9a4e4f190214ebfa1417c5e7","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40007\/573.GIF\">","resposta":4220556,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/25","id":4220554,"corpo":"<p align=justify>2\/25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6\/25","id":4220555,"corpo":"<p align=justify>6\/25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/15","id":4220556,"corpo":"<p align=justify>2\/15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/15","id":4220557,"corpo":"<p align=justify>1\/15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/15","id":4220558,"corpo":"<p align=justify>3\/15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1176974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ana Pitta (1999, p. 77), no hospital \"os membros da organiza\u00e7\u00e3o desenvolvem mecanismos de defesa estruturados socialmente que tendem a se tornar aspectos da realidade externa com a qual os novos e os antigos membros da institui\u00e7\u00e3o devem entrar em acordo\". Segundo essa mesma autora, essas medidas defensivas levam ao distanciamento entre o trabalhador do hospital e o paciente, \u00e0 nega\u00e7\u00e3o de sentimentos angustiantes vindos da realidade do trabalho no hospital e \u00e0 fuga da responsabilidade por decis\u00f5es importantes que envolvam risco ao bem-estar do paciente. Como alternativa para esta situa\u00e7\u00e3o, Pitta (citando Christophe Dejours) aponta para a necessidade de se desenvolverem espa\u00e7os e oportunidades para que os trabalhadores do hospital usem mecanismos de defesa menos baseados na nega\u00e7\u00e3o de sentimentos. Que mecanismo de defesa Pitta e Dejours recomendam que seja o mais utilizado?","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 17:21:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177792,"hashId":"e9559d33e5d7da7d4c26af5ab84b4b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ana Pitta (1999, p. 77), no hospital \"os membros da organiza\u00e7\u00e3o desenvolvem mecanismos de defesa estruturados socialmente que tendem a se tornar aspectos da realidade externa com a qual os novos e os antigos membros da institui\u00e7\u00e3o devem entrar em acordo\". Segundo essa mesma autora, essas medidas defensivas levam ao distanciamento entre o trabalhador do hospital e o paciente, \u00e0 nega\u00e7\u00e3o de sentimentos angustiantes vindos da realidade do trabalho no hospital e \u00e0 fuga da responsabilidade por decis\u00f5es importantes que envolvam risco ao bem-estar do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como alternativa para esta situa\u00e7\u00e3o, Pitta (citando Christophe Dejours) aponta para a necessidade de se desenvolverem espa\u00e7os e oportunidades para que os trabalhadores do hospital usem mecanismos de defesa menos baseados na nega\u00e7\u00e3o de sentimentos. Que mecanismo de defesa Pitta e Dejours recomendam que seja o mais utilizado?<\/p>","resposta":8542780,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repress\u00e3o","id":8542776,"corpo":"<p>Repress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o reativa ","id":8542777,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o reativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logo","id":8542778,"corpo":"<p>Di\u00e1logo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empatia","id":8542779,"corpo":"<p>Empatia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sublima\u00e7\u00e3o","id":8542780,"corpo":"<p>Sublima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo passado, Sigmund Freud realizou uma revis\u00e3o importante na sua teoria do aparelho ps\u00edquico. Nessa revis\u00e3o, ele deu um novo status ao Inconsciente, retirando sua caracter\u00edstica t\u00f3pica para consider\u00e1-lo simplesmente como uma qualidade dos conte\u00fados ps\u00edquicos.Como resultado dessa opera\u00e7\u00e3o, surgiu a chamada \"2\u00aa t\u00f3pica\" do aparelho ps\u00edquico, na qual aparecem os conceitos de Eu, Supereu e Isso. Desses tr\u00eas novos conceitos, qual(is) deles tem a qualidade de ser(em) inconsciente(s)?","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 17:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177769,"hashId":"bf05f44738f63089b88441b0022cc4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo passado, Sigmund Freud realizou uma revis\u00e3o importante na sua teoria do aparelho ps\u00edquico. Nessa revis\u00e3o, ele deu um novo <em>status<\/em> ao Inconsciente, retirando sua caracter\u00edstica t\u00f3pica para consider\u00e1-lo simplesmente como uma qualidade dos conte\u00fados ps\u00edquicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resultado dessa opera\u00e7\u00e3o, surgiu a chamada \"2\u00aa t\u00f3pica\" do aparelho ps\u00edquico, na qual aparecem os conceitos de Eu, Supereu e Isso. Desses tr\u00eas novos conceitos, qual(is) deles tem a qualidade de ser(em) inconsciente(s)?<\/p>","resposta":8542664,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Isso e partes do Eu e do Supereu","id":8542664,"corpo":"<p>O Isso e partes do Eu e do Supereu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o Isso","id":8542665,"corpo":"<p>Apenas o Isso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o Eu","id":8542666,"corpo":"<p>Apenas o Eu<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o Supereu","id":8542667,"corpo":"<p>Apenas o Supereu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o Supereu e o Isso","id":8542668,"corpo":"<p>Apenas o Supereu e o Isso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/2177769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juarez Cruz (1989) afirma que o profissional que pratica a Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica deve, ao olhar para os casos cl\u00ednicos que est\u00e1 atendento, trabalhar de forma diferente de quem pratica uma An\u00e1lise tradicional. Assinale a alternativa que distingue a pr\u00e1tica em Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica da pr\u00e1tica de uma An\u00e1lise propriamente dita, nos moldes propostos por Freud.","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 17:13:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177773,"hashId":"8c222d0978b21f6e0dd6c003fa60a3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juarez Cruz (1989) afirma que o profissional que pratica a Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica deve, ao olhar para os casos cl\u00ednicos que est\u00e1 atendento, trabalhar de forma diferente de quem pratica uma An\u00e1lise tradicional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que distingue a pr\u00e1tica em Psicoterapia de Orienta\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica da pr\u00e1tica de uma An\u00e1lise propriamente dita, nos moldes propostos por Freud.<\/p>","resposta":8542686,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco no conflito","id":8542683,"corpo":"<p>Foco no conflito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foco na rela\u00e7\u00e3o com o terapeuta","id":8542684,"corpo":"<p>Foco na rela\u00e7\u00e3o com o terapeuta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foco na ansiedade despertada","id":8542685,"corpo":"<p>Foco na ansiedade despertada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foco na situa\u00e7\u00e3o atual","id":8542686,"corpo":"<p>Foco na situa\u00e7\u00e3o atual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foco na rela\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as envolvidas no conflito","id":8542687,"corpo":"<p>Foco na rela\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as envolvidas no conflito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo do psicodiagn\u00f3stico, analise as afirmativas abaixo:I. Trata-se de um processo objetivo, intuitivo e interpretativo.II. Aplica-se individual ou grupalmente.III. Recorre a t\u00e9cnicas e testes validados.IV. Serve ao diagn\u00f3stico, mas n\u00e3o ao progn\u00f3stico.V. Pode compreender dados quanti e\/ou qualitativos.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":85241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 17:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2481247,"hashId":"305758a4456e4e3b3ef8f508e22b640b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo do psicodiagn\u00f3stico, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 379px;\"><colgroup><col width=\"379\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-blxc\"><td data-row=\"row-blxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blxc\" data-cell=\"cell-4k8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Trata-se de um processo objetivo, intuitivo e interpretativo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blxc\" data-cell=\"cell-4k8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Aplica-se individual ou grupalmente.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blxc\" data-cell=\"cell-4k8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. Recorre a t\u00e9cnicas e testes validados.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blxc\" data-cell=\"cell-4k8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Serve ao diagn\u00f3stico, mas n\u00e3o ao progn\u00f3stico.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blxc\" data-cell=\"cell-4k8x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V. Pode compreender dados quanti e\/ou qualitativos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":9856007,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma, apenas.","id":9856005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas, apenas.","id":9856006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas, apenas.","id":9856007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro, apenas.","id":9856008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas.","id":9856009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2481247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os sociais constitui etapa do ciclo de desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas, no que concerne \u00e0 gest\u00e3o e planejamento de suas a\u00e7\u00f5es e \u00e9 entendida como parte constitutiva do processo da pol\u00edtica p\u00fablica (Carvalho, 2003). Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e conhecimentos sobre avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, programas e projetos, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":46875,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1426033,"hashId":"6896ff5b944725695dfbce5df62498e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os sociais constitui etapa do ciclo de desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas, no que concerne \u00e0 gest\u00e3o e planejamento de suas a\u00e7\u00f5es e \u00e9 entendida como parte constitutiva do processo da pol\u00edtica p\u00fablica (Carvalho, 2003). Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e conhecimentos sobre avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, programas e projetos, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":5262626,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa cuida de apurar os resultados do programa, avaliar se est\u00e1 sendo efetivo em alcan\u00e7ar os objetivos para os quais foi criado. Nesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o, questiona-se quanto ao valor que o programa agrega para a sociedade, no que ele soma ao estoque de valor social","id":5262625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa cuida de apurar os resultados do programa, avaliar se est\u00e1 sendo efetivo em alcan\u00e7ar os objetivos para os quais foi criado. Nesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o, questiona-se quanto ao valor que o programa agrega para a sociedade, no que ele soma ao estoque de valor social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As metodologias empregadas na avalia\u00e7\u00e3o de programas e pol\u00edticas derivam das ci\u00eancias sociais e um dos modelos compreendidos, s\u00e3o as an\u00e1lises quantitativas, as quais adotam m\u00e9todos estat\u00edsticos e econom\u00e9tricos na descri\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o problema, da evolu\u00e7\u00e3o dos indicadores de metas e resultados do programa e da evolu\u00e7\u00e3o do quadro social, econ\u00f4mico e ambiental no tempo.","id":5262626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As metodologias empregadas na avalia\u00e7\u00e3o de programas e pol\u00edticas derivam das ci\u00eancias sociais e um dos modelos compreendidos, s\u00e3o as an\u00e1lises quantitativas, as quais adotam m\u00e9todos estat\u00edsticos e econom\u00e9tricos na descri\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o problema, da evolu\u00e7\u00e3o dos indicadores de metas e resultados do programa e da evolu\u00e7\u00e3o do quadro social, econ\u00f4mico e ambiental no tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os m\u00e9todos qualitativos s\u00e3o indicados tanto na an\u00e1lise hist\u00f3rica e documental das pol\u00edticas p\u00fablicas com objetivo de sintetizar o aprendizado organizacional, como tamb\u00e9m para se estimar o impacto dos programas, realizar simula\u00e7\u00f5es, projetar tend\u00eancias e analisar cadeias causais. ","id":5262627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os m\u00e9todos qualitativos s\u00e3o indicados tanto na an\u00e1lise hist\u00f3rica e documental das pol\u00edticas p\u00fablicas com objetivo de sintetizar o aprendizado organizacional, como tamb\u00e9m para se estimar o impacto dos programas, realizar simula\u00e7\u00f5es, projetar tend\u00eancias e analisar cadeias causais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Denomina-se avalia\u00e7\u00e3o ex-ante aquela realizada anteriormente \u00e0 decis\u00e3o de implement\u00e1-lo ou do programa ganhar escala e alcan\u00e7ar o p\u00fablico-alvo para o qual foi planejado. Nesta avalia\u00e7\u00e3o julga-se ainda, durante a execu\u00e7\u00e3o do programa, se h\u00e1 evid\u00eancias que deem suporte a continuidade do programa ou se ele deve ser descontinuado, se deve ser mantido no formato original ou sofrer altera\u00e7\u00f5es. Se o programa tiver sido conclu\u00eddo avalia-se a pertin\u00eancia de reproduzir a experi\u00eancia futuramente. ","id":5262628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Denomina-se avalia\u00e7\u00e3o ex-ante aquela realizada anteriormente \u00e0 decis\u00e3o de implement\u00e1-lo ou do programa ganhar escala e alcan\u00e7ar o p\u00fablico-alvo para o qual foi planejado. Nesta avalia\u00e7\u00e3o julga-se ainda, durante a execu\u00e7\u00e3o do programa, se h\u00e1 evid\u00eancias que deem suporte a continuidade do programa ou se ele deve ser descontinuado, se deve ser mantido no formato original ou sofrer altera\u00e7\u00f5es. Se o programa tiver sido conclu\u00eddo avalia-se a pertin\u00eancia de reproduzir a experi\u00eancia futuramente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1426033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 9394\/96, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior dever\u00e3o obedecer:","provas":[{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1437434,"hashId":"8f77b590e7178c5898df3b537ae193e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 9394\/96, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior dever\u00e3o obedecer:<\/p>","resposta":5314036,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados legislativos, deliberativos e executivos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.","id":5314034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados legislativos, deliberativos e executivos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao modelo de gest\u00e3o verticalizada, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados legislativos e deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.","id":5314035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao modelo de gest\u00e3o verticalizada, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados legislativos e deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.","id":5314036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional.","id":5314037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o compartilhada, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.","id":5314038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o compartilhada, assegurada a exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados deliberativos, de que participar\u00e3o os segmentos da comunidade institucional, local e regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1437434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2019"},{"id":85241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19795,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1467037,"hashId":"d97dc8d1708e12212b1d5ccd6eabf896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5449762,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, cujo preenchimento \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do m\u00e9dico, alimentam o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).","id":5449758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, cujo preenchimento \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do m\u00e9dico, alimentam o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SIM funciona como fonte de dados e de informa\u00e7\u00e3o, que subsidiam a tomada de decis\u00e3o em diversas \u00e1reas da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":5449759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SIM funciona como fonte de dados e de informa\u00e7\u00e3o, que subsidiam a tomada de decis\u00e3o em diversas \u00e1reas da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Nascidos Vivos (Sinasc) tem o objetivo de reunir informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas referentes aos nascimentos informados em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":5449760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Nascidos Vivos (Sinasc) tem o objetivo de reunir informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas referentes aos nascimentos informados em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o e a investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria alimentam o Sinan.","id":5449761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o e a investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria alimentam o Sinan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A finalidade da AIH (Sistema SIHSUS) \u00e9 a de registrar todos os atendimentos provenientes de atendimentos ambulatoriais hospitalares.","id":5449762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade da AIH (Sistema SIHSUS) \u00e9 a de registrar todos os atendimentos provenientes de atendimentos ambulatoriais hospitalares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1467037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00fablica estrat\u00e9gica para o avan\u00e7o da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, estabelece diretrizes para a educa\u00e7\u00e3o brasileira at\u00e9 o ano de 2024. De acordo com o Censo Escolar 2016, que trouxe informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o integral no Brasil, a realiza\u00e7\u00e3o da meta 6 do PNE, oferecer Educa\u00e7\u00e3o em tempo integral em, no m\u00ednimo, 50% das escolas p\u00fablicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":49091,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1485406,"hashId":"8e8a0ebb561589d21fcb398d1d754eb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00fablica estrat\u00e9gica para o avan\u00e7o da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, estabelece diretrizes para a educa\u00e7\u00e3o brasileira at\u00e9 o ano de 2024. De acordo com o Censo Escolar 2016, que trouxe informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o integral no Brasil, a realiza\u00e7\u00e3o da meta 6 do PNE, oferecer Educa\u00e7\u00e3o em tempo integral em, no m\u00ednimo, 50% das escolas p\u00fablicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p>","resposta":5528406,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 distante de ser atingida.","id":5528406,"corpo":"<p>Est\u00e1 distante de ser atingida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 alcan\u00e7ada no final do ano.","id":5528407,"corpo":"<p>Ser\u00e1 alcan\u00e7ada no final do ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi cumprida em sua totalidade.","id":5528408,"corpo":"<p>Foi cumprida em sua totalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 perto de ser cumprida.","id":5528409,"corpo":"<p>Est\u00e1 perto de ser cumprida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425841,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-no-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1485406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":11473,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-pesca"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":14437,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agricola"},{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, que, al\u00e9m da exonera\u00e7\u00e3o, a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1 por","provas":[{"id":49360,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":11473,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ceps-ufpa-engenheiro-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2019"},{"id":49370,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ceps-ufpa-auditor","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Auditor - 2019"},{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ceps-ufpa-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"},{"id":49379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":14437,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agricola"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ceps-ufpa-engenheiro-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2019"},{"id":49382,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ceps-ufpa-zootecnista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1491563,"hashId":"999df6eed8ac820fa3975501c432eae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, que, al\u00e9m da exonera\u00e7\u00e3o, a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1 por<\/p>","resposta":5556010,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; V \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e VI \u2013 falecimento.","id":5556010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; V \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e VI \u2013 falecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; III \u2013 aposentadoria; IV \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e V \u2013 falecimento.","id":5556011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; III \u2013 aposentadoria; IV \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e V \u2013 falecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e V \u2013 falecimento.","id":5556012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel; e V \u2013 falecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; e V \u2013 falecimento.","id":5556013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; e V \u2013 falecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; e V \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.","id":5556014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 demiss\u00e3o; II \u2013 promo\u00e7\u00e3o; III \u2013 readapta\u00e7\u00e3o; IV \u2013 aposentadoria; e V \u2013 posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404512,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-vacancia"}],"slug":"direito-administrativo\/1491563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que o texto explicita, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:22:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983914,"hashId":"69746ca171a99a4da5734165fc84f997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que o texto explicita, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7702476,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autora estava preparada para o amor que a preencheu.","id":7702472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora estava preparada para o amor que a preencheu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As caravelas n\u00e3o foram avistadas pelos \u00edndios americanos.","id":7702473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caravelas n\u00e3o foram avistadas pelos \u00edndios americanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a esmola \u00e9 demais para o santo, conv\u00e9m desconfiar.","id":7702474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a esmola \u00e9 demais para o santo, conv\u00e9m desconfiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O amor \u00e9 um jogo de sete erros em que vence aquele que n\u00e3o olha para si.","id":7702475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amor \u00e9 um jogo de sete erros em que vence aquele que n\u00e3o olha para si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verdadeiro amor n\u00e3o cria obje\u00e7\u00f5es entre os que est\u00e3o nele envolvidos.","id":7702476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verdadeiro amor n\u00e3o cria obje\u00e7\u00f5es entre os que est\u00e3o nele envolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Amor sem ressalvas ____O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras diferentes e g\u00edrias cantadas. ____O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, 190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. ____O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. ____Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. ____Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. ____O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de contar os acertos. ____Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar sem ressalvas. Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/","id":485077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amor sem ressalvas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes e g\u00edrias cantadas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contar os acertos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem ressalvas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es explicitadas na sequ\u00eancia sobre os Transtornos Disruptivos, do Controle e da Conduta categorizados no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5). I - Envolvem problemas de regula\u00e7\u00e3o emocional. II - A sociopatia intermitente est\u00e1 inclu\u00edda nesse conjunto de transtornos. III - Tendem a ser mais comuns no sexo masculino do que no feminino. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177819,"hashId":"350afb8068221919831aeeda830f9f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es explicitadas na sequ\u00eancia sobre os Transtornos Disruptivos, do Controle e da Conduta categorizados no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais em sua quinta edi\u00e7\u00e3o (DSM-5). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Envolvem problemas de regula\u00e7\u00e3o emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A sociopatia intermitente est\u00e1 inclu\u00edda nesse conjunto de transtornos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Tendem a ser mais comuns no sexo masculino do que no feminino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8542909,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I. ","id":8542906,"corpo":"<p>apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8542907,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II. ","id":8542908,"corpo":"<p>apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8542909,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8542910,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 34, tem-se a palavra \u201cobscuridade\u201d. Assinale a alternativa que apresenta palavra que poderia substitui-la sem preju\u00edzo ao significado original do texto.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:42:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972780,"hashId":"1317e16077867f92536a841915a6e252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 34, tem-se a palavra \u201cobscuridade\u201d. Assinale a alternativa que apresenta palavra que poderia substitui-la sem preju\u00edzo ao significado original do texto.<\/p>","resposta":7651314,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fama. ","id":7651312,"corpo":"<p>Fama. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Exatid\u00e3o. ","id":7651313,"corpo":"<p> Exatid\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Anonimato. ","id":7651314,"corpo":"<p> Anonimato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitidez. ","id":7651315,"corpo":"<p>Nitidez. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Claridade.","id":7651316,"corpo":"<p>Claridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019 A sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fimde ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 eessa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema. Depois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termoyouthquake (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocadouma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d. L\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia doassunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, edeixou claro no seu an\u00fancio: \u201cUma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias deuso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter umpotencial duradouro como um termo de significado cultural\u201d. Antes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de serestranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, maisde uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou carbon footprint (pegada decarbono), 2008, credit crunch (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, big society (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas DavidCameron), 2011, squeezed middle (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, climate emergency. E essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso maisabrangente do termo. Vamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planetaTerra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3omundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidorado nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danosambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d. Mas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem quecair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrouum aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade parase tornar um dos termos mais pesquisados de 2019. Em 2019, a emerg\u00eancia clim\u00e1tica superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendotr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada. Vale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra doAno s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindoo Oxford Corpus, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de textocom 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquempalavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d eestabelecidas est\u00e3o sendo usadas.Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o","id":483843,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dicion\u00e1rio Oxford escolhe a palavra do ano de 2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA sele\u00e7\u00e3o da palavra do ano por dicion\u00e1rios gringos \u00e9 praticamente uma tradi\u00e7\u00e3o de fim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ano. O termo escolhido sempre procura representar o que marcou o ano como um todo \u2014 e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa escolha visa provocar reflex\u00f5es e discuss\u00e3o sobre o tema.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDepois de laureados pol\u00eamicos como o emoji que chora de rir em 2015 ou o termo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>youthquake<\/em> (em uma tradu\u00e7\u00e3o livre e tosca, \u201cjuventudemoto\u201d \u2013 isto \u00e9, \u201cjuventude\u201d +<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cterremoto\u201d) em 2017, a escolha de 2019 foi certeira no tema, apesar de tamb\u00e9m ter provocado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma certa estranheza: \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tL\u00f3gico, a primeira rea\u00e7\u00e3o de todo mundo, antes mesmo de pensar na import\u00e2ncia do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto, \u00e9 afirmar que \u201ca palavra do ano\u201d n\u00e3o \u00e9 uma palavra. Mas o pr\u00eamio j\u00e1 previa isso, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixou claro no seu an\u00fancio: <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/span>Uma palavra ou express\u00e3o que mostra atrav\u00e9s de evid\u00eancias de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uso algo que reflita os costumes, o humor ou as preocupa\u00e7\u00f5es do ano que passa, al\u00e9m de ter um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>potencial duradouro como um termo de significado cultural<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/span>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAntes de e...plicitar o porqu\u00ea da escolha de 2019, uma curiosidade: apesar de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estranho, essa \u00e9 a quinta vez na hist\u00f3ria da premia\u00e7\u00e3o inglesa que uma express\u00e3o (ou seja, mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma palavra) \u00e9 escolhida como \u201cpalavra do ano\u201d. 2007 premiou <em>carbon footprint<\/em> (pegada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carbono), 2008, <em>credit crunch<\/em> (express\u00e3o que significa crise\/rece...\u00e3o econ\u00f4mica), 2010, <em>big <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>society<\/em> (nome de uma ideologia pol\u00edtica criada pelo ent\u00e3o primeiro ministro ingl\u00eas David<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cameron), 2011, <em>squeezed middle<\/em> (uma brincadeira com classe m\u00e9dia), e, em 2019, <em>climate <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>emergency. <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tE essa lista poderia ser ainda maior: h\u00e1 quem considere \u201cp\u00f3s-verdade\u201d, a palavra de 2016,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma express\u00e3o; e, em 2018, a palavra do ano por pouco n\u00e3o foi \u201cmasculinidade t\u00f3xica\u201d \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00faltimo minuto, os votantes decidiram eleger apenas \u201ct\u00f3xico\u201d para destacar o uso mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abrangente do termo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVamos voltar ___ express\u00e3o de 2019. \u201cDeclaramos clara e inequivocamente que o planeta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Terra est\u00e1 enfrentando uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d, afirmou uma declara\u00e7\u00e3o chamada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cEmerg\u00eancia Clim\u00e1tica\u201d feita por mais de 11 mil cientistas do mundo. Segundo eles, a popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial enfrenta \u201cum sofrimento incalcul\u00e1vel devido ___ crise clim\u00e1tica\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAl\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio-Geral da ONU chamou a crise clim\u00e1tica de \u201ca quest\u00e3o definidora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do nosso tempo\u201d. Para o dicion\u00e1rio Oxford, \u201cemerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o em que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o urgente para reduzir ou interromper a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e evitar danos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientais potencialmente irrevers\u00edveis resultantes dela\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tMas nem s\u00f3 de import\u00e2ncia diplom\u00e1tica se faz a palavra do ano \u2013 ela tamb\u00e9m tem que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cair na boca do povo. E acredite se quiser: um levantamento feito pelo dicion\u00e1rio ingl\u00eas mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um aumento exponencial nas pesquisas da express\u00e3o, que saiu praticamente da obscuridade para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se tornar um dos termos mais pesquisados de 2019.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEm 2019, a <em>emerg\u00eancia clim\u00e1tica<\/em> superou quaisquer outros tipos de emerg\u00eancia, sendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tr\u00eas vezes mais pesquisada que \u201cemerg\u00eancia de sa\u00fade\u201d, a segunda colocada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVale destacar que, de acordo com a Universidade de Oxford, os candidatos ___ Palavra do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ano s\u00e3o extra\u00eddos de dados reunidos por um e...tenso programa de pesquisa de idiomas, incluindo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o <em>Oxford Corpus<\/em>, um conjunto de artigos extra\u00eddos de 10 mil sites, formando uma massa de texto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com 150 milh\u00f5es de palavras. Softwares sofisticados permitem que os especialistas identifiquem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras novas e populares e examinem as mudan\u00e7as na forma como palavras mais \u201cvelhas\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidas est\u00e3o sendo usadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingrid Luisa \u2013 22\/11\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/ - adapta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a mencionada Lei, Manuela perde o direito ao Pr\u00eamio em quest\u00e3o no caso de:","provas":[{"id":64338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:16:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973276,"hashId":"ee6711fa7054411bbfd56add5d87ef09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a mencionada Lei, Manuela perde o direito ao Pr\u00eamio em quest\u00e3o no caso de:<\/p>","resposta":7653640,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insubordina\u00e7\u00e3o \u00e0 chefia.","id":7653637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insubordina\u00e7\u00e3o \u00e0 chefia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falta de zelo com o servi\u00e7o prestado.","id":7653638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de zelo com o servi\u00e7o prestado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia de verbas nos cofres do Munic\u00edpio.","id":7653639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia de verbas nos cofres do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falta ao servi\u00e7o sem justificativa no ano anterior.","id":7653640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta ao servi\u00e7o sem justificativa no ano anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estar atendendo as expectativas previstas para o cargo em exerc\u00edcio.","id":7653641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o estar atendendo as expectativas previstas para o cargo em exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20, considere o texto a seguir: Manuela \u00e9 servidora est\u00e1vel no Munic\u00edpio de Chu\u00ed e, durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio, dedicou-se a entender e a colocar em pr\u00e1tica as normativas previstas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio para desta forma ter acesso a todos os benef\u00edcios previsto na Lei e, da mesma forma, cumprir seu papel a servi\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":483923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20, considere o texto a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Manuela \u00e9 servidora est\u00e1vel no Munic\u00edpio de Chu\u00ed e, durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio, dedicou-se a entender e a colocar em pr\u00e1tica as normativas previstas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio para desta forma ter acesso a todos os benef\u00edcios previsto na Lei e, da mesma forma, cumprir seu papel a servi\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Xavier presta servi\u00e7o no Munic\u00edpio de Chu\u00ed no turno da noite e, de acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais, compreende-se como trabalho noturno com vista para adicional noturno os que s\u00e3o executados entre as ______________ horas de um dia e cinco horas do dia seguinte. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:15:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972821,"hashId":"0b62c94f38dbad1c90c0ce2ffad65862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Xavier presta servi\u00e7o no Munic\u00edpio de Chu\u00ed no turno da noite e, de acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais, compreende-se como trabalho noturno com vista para adicional noturno os que s\u00e3o executados entre as ______________ horas de um dia e cinco horas do dia seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7651519,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezoito","id":7651515,"corpo":"<p>dezoito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" dezenove ","id":7651516,"corpo":"<p> dezenove <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte ","id":7651517,"corpo":"<p>vinte <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinte e uma ","id":7651518,"corpo":"<p>vinte e uma <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinte e duas ","id":7651519,"corpo":"<p>vinte e duas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpneu\u201d, localizada no texto, \u00e9 decorrente do processo conhecido como:","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983936,"hashId":"c1544d463cb83a2b9279b0c208631d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpneu\u201d, localizada no texto, \u00e9 decorrente do processo conhecido como:<\/p>","resposta":7702582,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o.","id":7702582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o.","id":7702583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o.","id":7702584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hibridismo.","id":7702585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hibridismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Onomatopeia.","id":7702586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onomatopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Amor sem ressalvas ____O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras diferentes e g\u00edrias cantadas. ____O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, 190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. ____O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. ____Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. ____Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. ____O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de contar os acertos. ____Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar sem ressalvas. Texto especialmente adaptado para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/","id":485077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Amor sem ressalvas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, chegou sem avisar. Com o aroma doce de rosas vermelhas, a brisa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suave da praia, o cheiro salgado do mar. Chegou certeiro, chegou decidido. Chegou sem titubiar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Veio com trilha sonora, beijos demorados de fazer suspirar e com muito brilho no olhar. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou cheio de planos, repleto de sonhos. Trouxe grandes tesouros. Uma fam\u00edlia cheia, um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jardim florido, uma mesa farta, cheiro de caf\u00e9, doces feitos em casa, massinha, palavras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferentes e g\u00edrias cantadas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou contando hist\u00f3rias de supera\u00e7\u00e3o e causos mirabolantes, curvas fechadas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longas retas e muretas, chegou com pressa, chegou veloz. Veio com escuta presente nas minhas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias, longos devaneios sobre psicologia e olhos atentos na estrada. Me olhava com olhos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>encantados de quem desvendara um grande tesouro escondido. Chegou improvisando roupas, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>190 km por hora, pneu furado e beijos quentes sob _____ noite fria estrelada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou com a brisa gelada de inverno na praia, com a igreja imponente e iluminada, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou em forma de est\u00e1dio, com torcida organizada. O amor chegou com planos grandiosos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou de mudan\u00e7a, com casa montada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um dia me ensinaram que quando a esmola \u00e9 demais, o santo desconfia. Que amor era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o, que leva tempo, que era preciso dar passos pequenos, ter calma. E assim, como <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem duvidava, o amor chegou t\u00e3o pronto que n\u00e3o consegui ver o todo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Diz uma lenda que os \u00edndios americanos n\u00e3o souberam reconhecer as caravelas porque nunca <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as tinham visto. E porque n\u00e3o sabiam que elas existiam, foram atacados sem preparo. O amor <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegou como um barco, e como os \u00edndios e as caravelas, me faltou prontid\u00e3o. Esse amor n\u00e3o era <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada como o amor que me ensinaram, era amor f\u00e1cil, dispon\u00edvel, pronto. E eu que estava t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acostumada com perdas, n\u00e3o soube reconhecer os ganhos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O amor chegou para mim, de riso solto, chegou com tanta vida que me deixou assustada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor n\u00e3o \u00e9 para mim. Esse amor n\u00e3o pode ser assim. E feito jogo de sete erros, busquei <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com afinco cada erro, contando, cobrando, sem notar que no fundo, era eu quem estava errando. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse amor \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o pode ser de verdade. E foi contando os erros, que fui esquecendo de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contar os acertos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Errando aprendi que amor n\u00e3o ______ com garantia, n\u00e3o existe amar com ressalvas. Amar \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verbo intransitivo. E eu que pensava que amor \u00e9 feito de migalhas, aprendi que amor s\u00f3 existe <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo se for amor por inteiro. Amor n\u00e3o \u00e9 feito de metades, amor \u00e9 um todo repleto de acertos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e tamb\u00e9m de erros. Aprendi, espero que n\u00e3o t\u00e3o tarde, que para amar de verdade \u00e9 preciso amar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem ressalvas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Texto especialmente adaptado para esta prova. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/amar-sem-ressalvas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.062\/2011, os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelo IMESF, no Munic\u00edpio de Porto Alegre, dever\u00e3o ser organizados em conformidade com as diretrizes e as normas do __________________________, devendo servir de campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa na \u00e1rea da sa\u00fade, mediante conv\u00eanios com o Poder P\u00fablico e institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, p\u00fablicas e privadas. Assinale alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64705,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:13:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983957,"hashId":"97fa09809cb6d066ac69f23b27c5bbe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.062\/2011, os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelo IMESF, no Munic\u00edpio de Porto Alegre, dever\u00e3o ser organizados em conformidade com as diretrizes e as normas do __________________________, devendo servir de campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa na \u00e1rea da sa\u00fade, mediante conv\u00eanios com o Poder P\u00fablico e institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, p\u00fablicas e privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7702689,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder P\u00fablico","id":7702687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder P\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio Estadual de Sa\u00fade","id":7702688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio Estadual de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SUS, Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":7702689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SUS, Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Executivo Municipal","id":7702690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Executivo Municipal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio","id":7702691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a Farm\u00e1cia Municipal do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras necessite calcular a demanda n\u00e3o atendida de captopril 25 mg para uma unidade de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Esse medicamento faltou por 10 dos 25 dias de funcionamento nessa unidade de sa\u00fade. A unidade consome regularmente 220 unidades\/m\u00eas. Qual seria a demanda n\u00e3o atendida?","provas":[{"id":64625,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:13:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1983687,"hashId":"c555d37aa653582b396642541128e42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a Farm\u00e1cia Municipal do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras necessite calcular a demanda n\u00e3o atendida de captopril 25 mg para uma unidade de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Esse medicamento faltou por 10 dos 25 dias de funcionamento nessa unidade de sa\u00fade. A unidade consome regularmente 220 unidades\/m\u00eas. Qual seria a demanda n\u00e3o atendida?<\/p>","resposta":7701518,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":7701514,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 28. ","id":7701515,"corpo":"<p> 28. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":7701516,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 68. ","id":7701517,"corpo":"<p> 68. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"88.","id":7701518,"corpo":"<p>88.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, \u00e9 vedado o in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei:","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:13:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972805,"hashId":"7e6606cd030641c6136d85ba5d4b3df1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, \u00e9 vedado o in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei:<\/p>","resposta":7651436,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria anual. ","id":7651436,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria anual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De diretrizes b\u00e1sicas. ","id":7651437,"corpo":"<p>De diretrizes b\u00e1sicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De resolu\u00e7\u00e3o municipal. ","id":7651438,"corpo":"<p>De resolu\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executiva. ","id":7651439,"corpo":"<p>Executiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" De of\u00edcios Federais.","id":7651440,"corpo":"<p> De of\u00edcios Federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed veda a institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o _________________, aprovada por maioria absoluta. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972810,"hashId":"234bba1ded1d3e9b22e9f2a37e5fa0b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed veda a institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o _________________, aprovada por maioria absoluta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7651462,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do prefeito ","id":7651461,"corpo":"<p>do prefeito <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legislativa ","id":7651462,"corpo":"<p>legislativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"judici\u00e1ria ","id":7651463,"corpo":"<p>judici\u00e1ria <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica ","id":7651464,"corpo":"<p>jur\u00eddica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" federal","id":7651465,"corpo":"<p> federal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o Munic\u00edpio de Chu\u00ed faz parte de um sistema administrativo conjugado com demais esferas do poder p\u00fablico, de acordo com a Lei Org\u00e2nica, ele deve executar pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o, transporte, desenvolvimento urbano e rural, dentre outros, essas compet\u00eancias do munic\u00edpio, s\u00e3o comuns com: I. O Distrito Federal. II. A Uni\u00e3o. III. O Estado. Quais est\u00e3o INCORRETAS? ","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:14:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972806,"hashId":"c167bdc1aa750008111c3de71a57773b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o Munic\u00edpio de Chu\u00ed faz parte de um sistema administrativo conjugado com demais esferas do poder p\u00fablico, de acordo com a Lei Org\u00e2nica, ele deve executar pol\u00edticas de promo\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o, transporte, desenvolvimento urbano e rural, dentre outros, essas compet\u00eancias do munic\u00edpio, s\u00e3o comuns com: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS? <\/p>","resposta":7651441,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7651441,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":7651442,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7651443,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7651444,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":7651445,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas com pronomes relativos que, quem, onde, cujo\/cujos\/cuja\/cujas, precedidos ou n\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o, conforme exige o contexto frasal.O engenheiro _______________ fez os estudos preliminares da obra acabou de me dizer que est\u00e1 \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o para iniciar os trabalhos.O bairro _______________ ruas circulam animais dom\u00e9sticos fica a cerca de 10 min do centro da cidade.Meu tio Armando, _______________ sempre admirei, recebeu uma justa homenagem da C\u00e2mara Municipal de Itai\u00f3polis.O concurso _______________ estudou neste ano \u00e9 um dos mais dif\u00edceis que j\u00e1 fez.Desconhe\u00e7o os reais motivos _______________ meu irm\u00e3o n\u00e3o respeitou o acordo feito com a fam\u00edlia antes da morte de mam\u00e3e.Os pronomes relativos, com ou sem preposi\u00e7\u00e3o, que preenchem corretamente as lacunas, de cima para baixo, s\u00e3o:","provas":[{"id":64307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:55:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1973073,"hashId":"f22a74a69653de6af70483b98498c4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas com pronomes relativos <strong>que, quem, onde, cujo\/cujos\/cuja\/cujas<\/strong>, precedidos ou n\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o, conforme exige o contexto frasal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O engenheiro _______________ fez os estudos preliminares da obra acabou de me dizer que est\u00e1 \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o para iniciar os trabalhos.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O bairro _______________ ruas circulam animais dom\u00e9sticos fica a cerca de 10 min do centro da cidade.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu tio Armando, _______________ sempre admirei, recebeu uma justa homenagem da C\u00e2mara Municipal de Itai\u00f3polis.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O concurso _______________ estudou neste ano \u00e9 um dos mais dif\u00edceis que j\u00e1 fez.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Desconhe\u00e7o os reais motivos _______________ meu irm\u00e3o n\u00e3o respeitou o acordo feito com a fam\u00edlia antes da morte de mam\u00e3e.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes relativos, com ou sem preposi\u00e7\u00e3o, que preenchem <strong>corretamente<\/strong> as lacunas, de cima para baixo, s\u00e3o:<\/p>","resposta":7652658,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quem \u2022 para o qual \u2022 a cujas \u2022 de quem \u2022 por quem","id":7652655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quem \u2022 para o qual \u2022 a cujas \u2022 de quem \u2022 por quem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo qual \u2022 em quem \u2022 de cujas \u2022 em que \u2022 pelos quais","id":7652656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo qual \u2022 em quem \u2022 de cujas \u2022 em que \u2022 pelos quais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a que \u2022 a quem \u2022 no qual \u2022 por quem \u2022 de cujas","id":7652657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que \u2022 a quem \u2022 no qual \u2022 por quem \u2022 de cujas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que \u2022 em cujas \u2022 a quem \u2022 para o qual \u2022 por que","id":7652658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que \u2022 em cujas \u2022 a quem \u2022 para o qual \u2022 por que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o qual \u2022 por cujas \u2022 que \u2022 no qual \u2022 para os quais","id":7652659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o qual \u2022 por cujas \u2022 que \u2022 no qual \u2022 para os quais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1973073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adolescentes homossexuais t\u00eam risco para depress\u00e3o e suic\u00eddio basicamente por causa de vari\u00e1veis contextuais como bullying e falta de aceita\u00e7\u00e3o. Em 2010, o cronista e escritor Dan Savage criou um v\u00eddeo, no Youtube, que se tornou viral e resultou agora na campanha \u201cVai Ficar Melhor\u201d (\u201cIt Gets Better\u201d). Nesse v\u00eddeo, os adolescentes s\u00e3o assegurados de que felicidade e esperan\u00e7a s\u00e3o uma n\u00edtida possibilidade para o futuro \u2013 e que, na verdade, vai ficar melhor.","provas":[{"id":42131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-enfermeiro-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 09:15:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1252584,"hashId":"ad613dcaf3c7aec08aa8b50b3a00116f","enunciado":"<p align=justify>Adolescentes homossexuais t\u00eam risco para depress\u00e3o e\r\nsuic\u00eddio basicamente por causa de vari\u00e1veis contextuais\r\ncomo <em>bullying<\/em> e falta de aceita\u00e7\u00e3o. Em 2010, o cronista\r\ne escritor Dan Savage criou um v\u00eddeo, no Youtube, que\r\nse tornou viral e resultou agora na campanha \u201cVai Ficar\r\nMelhor\u201d (\u201c<em>It Gets Better<\/em>\u201d). Nesse v\u00eddeo, os\r\nadolescentes s\u00e3o assegurados de que felicidade e\r\nesperan\u00e7a s\u00e3o uma n\u00edtida possibilidade para o futuro \u2013 e\r\nque, na verdade, vai ficar melhor.<\/p>","resposta":4537204,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4537204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4537205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora presente nas crian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia que a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa geralmente se torna uma quest\u00e3o premente: se essa pessoa se tornar\u00e1 consistentemente atra\u00edda por pessoas do outro sexo (heterossexual), do mesmo sexo (homossexual) ou de ambos os sexos (bissexual). A preval\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o homossexual varia amplamente, dependendo de se ela \u00e9 medida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou rom\u00e2ntica (como na defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por comportamento sexual ou identidade sexual. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexualidade e a todos os aspectos biopsicossociais que envolvem esse tema, julgue os itens a seguir.","id":402174,"enunciado":"<p align=\"justify\">Embora presente nas crian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia\r\nque a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa geralmente se torna\r\numa quest\u00e3o premente: se essa pessoa se tornar\u00e1\r\nconsistentemente atra\u00edda por pessoas do outro sexo\r\n(heterossexual), do mesmo sexo (homossexual) ou de ambos\r\nos sexos (bissexual). A preval\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o\r\nhomossexual varia amplamente, dependendo de se ela \u00e9\r\nmedida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou rom\u00e2ntica (como\r\nna defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por comportamento sexual ou\r\nidentidade sexual. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexualidade e a todos os aspectos biopsicossociais\r\nque envolvem esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Adolescente \/ hebiatria","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Adolescente \/ hebiatria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413365,"slug":"enfermagem-saude-do-adolescente-hebiatria"}],"slug":"enfermagem\/1252584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"LPP est\u00e1gio 3 e LPP est\u00e1gio 4 s\u00e3o considerados never events e devem ser notificados em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia. ","provas":[{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 09:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165068,"hashId":"b4f967205c6b93a2e1b92de112486696","enunciado":"<p align=\"justify\">LPP est\u00e1gio 3 e LPP est\u00e1gio 4 s\u00e3o considerados <i>never\r\nevents<\/i> e devem ser notificados em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a\r\nocorr\u00eancia. <\/p>","resposta":4171431,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade, acamada por causa de trauma raquimedular, foi admitida em um hospital regional e diagnosticada com sepse de foco cut\u00e2neo em raz\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o (LPP) est\u00e1gio 4, em regi\u00e3o sacral. Acerca desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392559,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 44 anos \r\nde idade, acamada por causa de\r\ntrauma raquimedular, foi admitida em um \r\nhospital regional e\r\ndiagnosticada com sepse de foco cut\u00e2neo em \r\nraz\u00e3o de les\u00e3o\r\npor press\u00e3o (LPP) est\u00e1gio 4, em regi\u00e3o \r\nsacral. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico \r\ne tendo em vista os conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1165068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO humano n\u00e3o deixou eu ir pro quintal hoje.\u201dObservando-se as regras da reg\u00eancia verbal, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o na frase acima, uma vez que:","provas":[{"id":64402,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:38:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974820,"hashId":"5998e847df73b2cba62817f1e02b68f4","enunciado":"<p>\u201cO humano n\u00e3o deixou eu ir pro quintal hoje.\u201d<\/p><p><br><\/p><p>Observando-se as regras da reg\u00eancia verbal, h\u00e1 uma inadequa\u00e7\u00e3o na frase acima, uma vez que:<\/p>","resposta":7661205,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo DEIXAR n\u00e3o concorda com o seu sujeito.","id":7661201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo DEIXAR n\u00e3o concorda com o seu sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o verbo IR, sendo transitivo indireto, necessita de uma preposi\u00e7\u00e3o.","id":7661202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verbo IR, sendo transitivo indireto, necessita de uma preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HOJE deveria vir anteposto ao per\u00edodo, j\u00e1 que \u00e9 um adjunto adverbial do verbo ir.","id":7661203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HOJE deveria vir anteposto ao per\u00edodo, j\u00e1 que \u00e9 um adjunto adverbial do verbo ir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DEIXAR \u00e9 um verbo bitransitivo, portanto, precisa de outro complemento.","id":7661204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DEIXAR \u00e9 um verbo bitransitivo, portanto, precisa de outro complemento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sendo, nesse contexto, um verbo pronominal, DEIXAR exige um pronome obl\u00edquo de 1\u00aa pessoa.","id":7661205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo, nesse contexto, um verbo pronominal, DEIXAR exige um pronome obl\u00edquo de 1\u00aa pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Acesso em: https:\/\/www.umsabadoqualquer.com\/page\/5\/)","id":484052,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64402\/grupo-questao\/484052-20211018222248000000-0.png\" width=\"934\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Acesso em: https:\/\/www.umsabadoqualquer.com\/page\/5\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1974820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento presente nos acidentes de trabalho, caracterizado como a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mec\u00e2nica existente no local de trabalho e que leva \u00e0 ocorr\u00eancia de acidente, \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:52:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765609,"hashId":"737ad670014544eb7fc23a2daa0b37b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento presente nos acidentes de trabalho, caracterizado como a condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou mec\u00e2nica existente no local de trabalho e que leva \u00e0 ocorr\u00eancia de acidente, \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":6729426,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agente; ","id":6729422,"corpo":"<p>agente; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a parte do agente; ","id":6729423,"corpo":"<p>a parte do agente; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tipo de acidente; ","id":6729424,"corpo":"<p>o tipo de acidente; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato inseguro; ","id":6729425,"corpo":"<p>o ato inseguro; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o insegura. ","id":6729426,"corpo":"<p>a condi\u00e7\u00e3o insegura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o da qualidade, segundo Karl Albrecht, \u201ctodo e qualquer epis\u00f3dio no qual o cliente entra em contato com qualquer aspecto da organiza\u00e7\u00e3o, capaz de produzir uma imagem sobre a qualidade dos seus servi\u00e7os\u201d, refere-se ao conceito de:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765621,"hashId":"ea0f71d01a16cfe6ee022dda82647414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o da qualidade, segundo Karl Albrecht, \u201c<em>todo e qualquer epis\u00f3dio no qual o cliente entra em contato com qualquer aspecto da organiza\u00e7\u00e3o, capaz de produzir uma imagem sobre a qualidade dos seus servi\u00e7os<\/em>\u201d, refere-se ao conceito de:<\/p>","resposta":6729482,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontos de contato;","id":6729480,"corpo":"<p>pontos de contato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atributos da qualidade;","id":6729481,"corpo":"<p>atributos da qualidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hora da verdade; ","id":6729482,"corpo":"<p>hora da verdade; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo dos servi\u00e7os; ","id":6729483,"corpo":"<p>ciclo dos servi\u00e7os; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tangibilidade dos servi\u00e7os.","id":6729484,"corpo":"<p>tangibilidade dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices s\u00e3o utilizados como ferramentas auxiliares de controle em qualquer n\u00edvel hier\u00e1rquico ou \u00e1rea funcional da empresa. Estes \u00edndices s\u00e3o agrupados em categorias. A categoria que mede a capacidade da empresa pagar suas d\u00edvidas de curto prazo \u00e9 a denominada:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765602,"hashId":"895795e042cfa91653ffb3738d97d065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edndices s\u00e3o utilizados como ferramentas auxiliares de controle em qualquer n\u00edvel hier\u00e1rquico ou \u00e1rea funcional da empresa. Estes \u00edndices s\u00e3o agrupados em categorias. A categoria que mede a capacidade da empresa pagar suas d\u00edvidas de curto prazo \u00e9 a denominada:<\/p>","resposta":6729391,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rentabilidade; ","id":6729390,"corpo":"<p>rentabilidade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liquidez;","id":6729391,"corpo":"<p>liquidez;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produtividade; ","id":6729392,"corpo":"<p>produtividade; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mercado; ","id":6729393,"corpo":"<p>mercado; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade. ","id":6729394,"corpo":"<p>atividade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional pode ser definida como a forma que a organiza\u00e7\u00e3o toma, diferenciando-se, por vezes das outras cong\u00eaneres, na divis\u00e3o de atividades e recursos para cumprir a sua miss\u00e3o. O tipo de diversifica\u00e7\u00e3o em que a empresa passa a produzir novo produto ou servi\u00e7o, que se acha entre seu mercado de mat\u00e9rias-primas e o consumidor final dos produtos que j\u00e1 fabrica, \u00e9 a:","provas":[{"id":58632,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Administrativo","id":5547,"slug":"agente-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-agente-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Agente de Apoio Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:52:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765594,"hashId":"9ff913349aa56828feb94f25371d4af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional pode ser definida como a forma que a organiza\u00e7\u00e3o toma, diferenciando-se, por vezes das outras cong\u00eaneres, na divis\u00e3o de atividades e recursos para cumprir a sua miss\u00e3o. O tipo de diversifica\u00e7\u00e3o em que a empresa passa a produzir novo produto ou servi\u00e7o, que se acha entre seu mercado de mat\u00e9rias-primas e o consumidor final dos produtos que j\u00e1 fabrica, \u00e9 a:<\/p>","resposta":6729356,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal; ","id":6729353,"corpo":"<p>horizontal; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conc\u00eantrica; ","id":6729354,"corpo":"<p>conc\u00eantrica; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conglomerada; ","id":6729355,"corpo":"<p>conglomerada; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vertical; ","id":6729356,"corpo":"<p>vertical; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1fica. ","id":6729357,"corpo":"<p>geogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Terapia Cognitivo-Comportamental, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - Foi influenciada pelas pesquisas emp\u00edricas desenvolvidas pelo ent\u00e3o psicanalista Aaron Beck, na d\u00e9cada de sessenta do s\u00e9culo passado, envolvendo pacientes deprimidos. II - Preconiza que os fatores respons\u00e1veis pelo in\u00edcio de um problema psicol\u00f3gico s\u00e3o essencialmente os mesmos relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o desse mesmo problema. III - Pode valer-se de tarefas propostas pelo terapeuta e realizadas pelo paciente dentro ou fora da sess\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:54:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2177842,"hashId":"47dd0073d78cb724937c4fc0dbc6aa7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Terapia Cognitivo-Comportamental, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Foi influenciada pelas pesquisas emp\u00edricas desenvolvidas pelo ent\u00e3o psicanalista Aaron Beck, na d\u00e9cada de sessenta do s\u00e9culo passado, envolvendo pacientes deprimidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Preconiza que os fatores respons\u00e1veis pelo in\u00edcio de um problema psicol\u00f3gico s\u00e3o essencialmente os mesmos relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o desse mesmo problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Pode valer-se de tarefas propostas pelo terapeuta e realizadas pelo paciente dentro ou fora da sess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8543018,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I. ","id":8543015,"corpo":"<p>apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":8543016,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8543017,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8543018,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8543019,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Behering; Boschetti (2011) nos apresentam um rol amplo de informa\u00e7\u00f5es a respeito do Neoliberalismo. De acordo com as autoras, a rea\u00e7\u00e3o ao Estado de Bem-Estar Social tem suas premissas originalmente elaboradas na obra: _____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53442,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1615616,"hashId":"a218350d6550b58cb4dd166bafc50a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Behering; Boschetti (2011) nos apresentam um rol amplo de informa\u00e7\u00f5es a respeito do Neoliberalismo. De acordo com as autoras, a rea\u00e7\u00e3o ao Estado de Bem-Estar Social tem suas premissas originalmente elaboradas na obra: _____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6070207,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Beveridge, de Beveridge","id":6070205,"corpo":"<p>Plano Beveridge, de Beveridge<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social, de Marshall","id":6070206,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social, de Marshall<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Caminho da Servid\u00e3o, de Friedrich Hayek","id":6070207,"corpo":"<p>O Caminho da Servid\u00e3o, de Friedrich Hayek<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria do Juro, do Emprego e da Moeda, de Keynes","id":6070208,"corpo":"<p>Teoria do Juro, do Emprego e da Moeda, de Keynes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1615616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDisposi\u00e7\u00e3o para conforto melhorado\u201d, o termo em destaque representa o eixo: ","provas":[{"id":54970,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1646904,"hashId":"41a612e08578a73a577d0d3a75fb3bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDisposi\u00e7\u00e3o para conforto <em><u>melhorado<\/u><\/em>\u201d, o termo em destaque representa o eixo: <\/p>","resposta":6203493,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 foco diagn\u00f3stico. ","id":6203492,"corpo":"<p>1 \u2013 foco diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 julgamento. ","id":6203493,"corpo":"<p>3 \u2013 julgamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 sujeito diagn\u00f3stico. ","id":6203494,"corpo":"<p>2 \u2013 sujeito diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 \u2013 categoria do diagn\u00f3stico.","id":6203495,"corpo":"<p>7 \u2013 categoria do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1646904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDin\u00e2mica ineficaz de alimenta\u00e7\u00e3o do lactente\u201d considere a alternativa que apresente somente fatores relacionados: ","provas":[{"id":54970,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1646906,"hashId":"8a10ef271034f5465bab38f958cf593b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDin\u00e2mica ineficaz de alimenta\u00e7\u00e3o do lactente\u201d considere a alternativa que apresente somente fatores relacionados: <\/p>","resposta":6203503,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o excessiva e Alimenta\u00e7\u00e3o insuficiente. ","id":6203501,"corpo":"<p>Alimenta\u00e7\u00e3o excessiva e Alimenta\u00e7\u00e3o insuficiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pouco apetite e Recusa do alimento. ","id":6203502,"corpo":"<p>Pouco apetite e Recusa do alimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de conhecimento sobre a responsabilidade dos pais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o do lactente. ","id":6203503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de conhecimento sobre a responsabilidade dos pais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o do lactente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospitaliza\u00e7\u00e3o prolongada e pequeno para a idade gestacional.","id":6203504,"corpo":"<p>Hospitaliza\u00e7\u00e3o prolongada e pequeno para a idade gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1646906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico em sa\u00fade mental, incluindo os pacientes em transtornos decorrentes do uso e depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. A Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas (Pnad), aprovada pelo Decreto no 9.761, de 11 de abril de 2019, tem entre seus objetivos","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650575,"hashId":"ca68d40d84848220195cef37e9e83022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico em sa\u00fade mental, incluindo os pacientes em transtornos decorrentes do uso e depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. A Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas (Pnad), aprovada pelo Decreto no 9.761, de 11 de abril de 2019, tem entre seus objetivos<\/p>","resposta":6219477,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor e manter normas severas para os causadores de acidentes de tr\u00e2nsito ou do trabalho decorrentes do uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas.","id":6219477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor e manter normas severas para os causadores de acidentes de tr\u00e2nsito ou do trabalho decorrentes do uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar o Observat\u00f3rio Brasileiro de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas.","id":6219478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar o Observat\u00f3rio Brasileiro de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limitar a inser\u00e7\u00e3o do dependente qu\u00edmico no mercado de trabalho.","id":6219479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar a inser\u00e7\u00e3o do dependente qu\u00edmico no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluir o tabaco da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas.","id":6219480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excluir o tabaco da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir incentivos fiscais para empresas e institui\u00e7\u00f5es que admitam pessoas em tratamento de depend\u00eancia qu\u00edmica.","id":6219481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir incentivos fiscais para empresas e institui\u00e7\u00f5es que admitam pessoas em tratamento de depend\u00eancia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 3.088\/2011","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 3.088\/2011","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413312,"slug":"enfermagem-portaria-ministerio-da-saude-3-088-2011"}],"slug":"enfermagem\/1650575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade apresenta-se como a estrat\u00e9gia para capilarizar as a\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (EPS) junto \u00e0s gest\u00f5es estaduais, na medida em que:","provas":[{"id":55249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1669086,"hashId":"5bc669ca9a5fdbc1f1b8b69455601ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade apresenta-se como a estrat\u00e9gia para capilarizar as a\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade (EPS) junto \u00e0s gest\u00f5es estaduais, na medida em que:<\/p>","resposta":6296773,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provoca a refletir sobre a identidade existente entre suas intencionalidades.","id":6296771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provoca a refletir sobre a identidade existente entre suas intencionalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fomenta o sentido de pertencimento entre seus atores, intensificando identidades n\u00e3o s\u00f3 entre aqueles de cada um destes (LGBT, negros, campo e floresta, em situa\u00e7\u00e3o de rua, ciganos), como no seu conjunto.","id":6296772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomenta o sentido de pertencimento entre seus atores, intensificando identidades n\u00e3o s\u00f3 entre aqueles de cada um destes (LGBT, negros, campo e floresta, em situa\u00e7\u00e3o de rua, ciganos), como no seu conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promove a institucionaliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o entre atores dos movimentos sociais populares e as \u00e1reas de gest\u00e3o do SUS","id":6296773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove a institucionaliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o de interlocu\u00e7\u00e3o entre atores dos movimentos sociais populares e as \u00e1reas de gest\u00e3o do SUS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carrega uma vis\u00e3o de mundo e de sa\u00fade que se aproxima dos princ\u00edpios que cotidianamente temos nos esfor\u00e7ado para implementar, como a integralidade, a humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento.","id":6296774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carrega uma vis\u00e3o de mundo e de sa\u00fade que se aproxima dos princ\u00edpios que cotidianamente temos nos esfor\u00e7ado para implementar, como a integralidade, a humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o popular","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o popular","pai":428391,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428491,"slug":"enfermagem-educacao-popular"}],"slug":"enfermagem\/1669086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria adquiriu, a prazo, mercadorias para revenda pelo valor de R$ 300.000,00, com incid\u00eancia de ICMS de R$ 51.000,00 inclu\u00eddo na NF. Adicionalmente, pagou, \u00e0 vista, R$ 5.000,00 a t\u00edtulo de frete para transporte das mercadorias, sem incid\u00eancia de ICMS. Tendo como refer\u00eancia apenas essas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o lan\u00e7amento cont\u00e1bil que melhor registra essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272650,"hashId":"8507abacd04449590737cb0becb21555","enunciado":"<p align=\"justify\">A Sociedade Empres\u00e1ria adquiriu, a prazo, mercadorias para revenda pelo valor de R$ 300.000,00, com incid\u00eancia de\r\nICMS de R$ 51.000,00 inclu\u00eddo na NF. Adicionalmente, pagou, \u00e0 vista, R$ 5.000,00 a t\u00edtulo de frete para transporte das\r\nmercadorias, sem incid\u00eancia de ICMS. Tendo como refer\u00eancia apenas essas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, o lan\u00e7amento\r\ncont\u00e1bil que melhor registra essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4619618,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00 D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00 CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 249.000,00 CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00","id":4619616,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 249.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00 D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00 D\u00c9BITO Fretes e Carretos \u2013 Despesa Administrativa R$ 5.000,00 CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 300.000,00 CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00","id":4619617,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00c9BITO Fretes e Carretos \u2013 Despesa Administrativa R$ 5.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 300.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00 D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00 CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 300.000,00 CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00","id":4619618,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 254.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00c9BITO ICMS a Recuperar R$ 51.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 300.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 249.000,00 D\u00c9BITO ICMS \u2013 Despesas Tribut\u00e1rias R$ 51.000,00 CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00 CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 254.000,00","id":4619619,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00c9BITO Mercadorias para Revenda \u2013 R$ 249.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00c9BITO ICMS \u2013 Despesas Tribut\u00e1rias R$ 51.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Caixa R$ 5.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">CR\u00c9DITO Fornecedores R$ 254.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria criada em janeiro de 2018, quando iniciou suas atividades, apresentou ao final do ano as seguintes contas com seus respectivos saldos na sua contabilidade, ap\u00f3s destina\u00e7\u00e3o do resultado apurado. A partir dos dados apresentados ao final do ano de 2018, o valor total do Ativo N\u00e3o Circulante Imobilizado \u00e9 de:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272658,"hashId":"f496fdb50fe5558f961781ade5765931","enunciado":"<p align=\"justify\">A Sociedade Empres\u00e1ria criada em janeiro de 2018, quando iniciou suas atividades, apresentou ao final do ano as\r\nseguintes contas com seus respectivos saldos na sua contabilidade, ap\u00f3s destina\u00e7\u00e3o do resultado apurado. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42699\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A partir dos dados apresentados ao final do ano de 2018, o valor total do Ativo N\u00e3o Circulante Imobilizado \u00e9 de:<\/p>","resposta":4619644,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 40.200,00","id":4619644,"corpo":"<p align=justify>R$ 40.200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 53.700,00","id":4619645,"corpo":"<p align=justify>R$ 53.700,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 54.200,00","id":4619646,"corpo":"<p align=justify>R$ 54.200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 67.700,00","id":4619647,"corpo":"<p align=justify>R$ 67.700,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria apresentou em 31\/12\/2018 os seguintes dados de transa\u00e7\u00f5es realizadas no per\u00edodo: A partir dos dados apresentados, a Sociedade Empres\u00e1ria apurou o seguinte resultado:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272667,"hashId":"77cd92c0cf61313e0271f355a5699e6b","enunciado":"<p align=\"justify\">A Sociedade Empres\u00e1ria apresentou em 31\/12\/2018 os seguintes dados de transa\u00e7\u00f5es realizadas no per\u00edodo: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42699\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A partir dos dados apresentados, a Sociedade Empres\u00e1ria apurou o seguinte resultado:<\/p>","resposta":4619687,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucro Bruto no valor de R$ 237.712,00.","id":4619685,"corpo":"<p align=justify>Lucro Bruto no valor de R$ 237.712,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita L\u00edquida de Vendas de R$ 81.812,00.","id":4619686,"corpo":"<p align=justify>Receita L\u00edquida de Vendas de R$ 81.812,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucro Antes dos Tributos sobre o Lucro de R$ 66.516,00.","id":4619687,"corpo":"<p align=justify>Lucro Antes dos Tributos sobre o Lucro de R$ 66.516,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucro Antes das Despesas e Receitas Financeiras de R$ 53.416,00.","id":4619688,"corpo":"<p align=justify>Lucro Antes das Despesas e Receitas Financeiras de R$ 53.416,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o exerc\u00edcio social de 2018: incorreu em despesas no valor de R$ 80.000,00 das quais R$ 25.000,00 foram pagas no exerc\u00edcio e R$ 55.000,00 ser\u00e3o pagas no exerc\u00edcio seguinte; obteve receitas no valor de R$ 95.000,00 das quais R$ 50.000,00 foram a prazo e ser\u00e3o recebidas no exerc\u00edcio seguinte e R$ 45.000,00 foram recebidas no exerc\u00edcio. Considerando o disposto na Lei n\u00ba 6.404\/76, que trata da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a NBC TG \u2013 Estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro, o resultado do exerc\u00edcio dever\u00e1 apresentar o valor de:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272693,"hashId":"c43bde6eb06927f32ba11e92a1fc7b1d","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma sociedade empres\u00e1ria apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o exerc\u00edcio social de 2018: incorreu em despesas\r\nno valor de R$ 80.000,00 das quais R$ 25.000,00 foram pagas no exerc\u00edcio e R$ 55.000,00 ser\u00e3o pagas no exerc\u00edcio\r\nseguinte; obteve receitas no valor de R$ 95.000,00 das quais R$ 50.000,00 foram a prazo e ser\u00e3o recebidas no exerc\u00edcio\r\nseguinte e R$ 45.000,00 foram recebidas no exerc\u00edcio. Considerando o disposto na Lei n\u00ba 6.404\/76, que trata da\r\nescritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a NBC TG \u2013 Estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro,\r\no resultado do exerc\u00edcio dever\u00e1 apresentar o valor de:<\/p>","resposta":4619814,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000,00.","id":4619813,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00.","id":4619814,"corpo":"<p align=justify>R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00.","id":4619815,"corpo":"<p align=justify>R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 40.000,00.","id":4619816,"corpo":"<p align=justify>R$ 40.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas, Despesas e Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Receitas, Despesas e Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416778,"slug":"contabilidade-geral-receitas-despesas-e-apuracao-do-resultado-do-exercicio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico possuem como finalidade disponibilizar informa\u00e7\u00e3o \u00fatil para subsidiar a tomada de decis\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o da entidade quanto aos recursos que lhe foram confiados. Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:43","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272746,"hashId":"fe39d5f2e103fc7ee913047734b03077","enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico possuem como finalidade disponibilizar informa\u00e7\u00e3o \u00fatil para subsidiar a\r\ntomada de decis\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o da entidade quanto aos recursos que lhe foram confiados.\r\nSobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4620074,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa identificar\u00e1 as fontes de gera\u00e7\u00e3o dos fluxos de entrada de caixa; os itens de consumo de caixa durante o per\u00edodo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; e o saldo do caixa na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4620071,"corpo":"<p align=justify>A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa identificar\u00e1 as fontes de gera\u00e7\u00e3o dos fluxos de entrada de caixa; os itens de\r\nconsumo de caixa durante o per\u00edodo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; e o saldo do caixa na data das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Financeiro s\u00e3o demonstradas as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os ingressos e disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o in\u00edcio do exerc\u00edcio seguinte.","id":4620072,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Financeiro s\u00e3o demonstradas as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os ingressos e disp\u00eandios\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o in\u00edcio do\r\nexerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 demonstrada uma situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio entre a previs\u00e3o atualizada da receita e a dota\u00e7\u00e3o atualizada, em decorr\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro de exerc\u00edcios anteriores para abertura de cr\u00e9ditos adicionais.","id":4620073,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 demonstrada uma situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio entre a previs\u00e3o atualizada da receita e a\r\ndota\u00e7\u00e3o atualizada, em decorr\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro de exerc\u00edcios anteriores para abertura de\r\ncr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o da Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidencia, qualitativa e quantitativamente, a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica por meio de contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico, bem como os atos potenciais, que s\u00e3o registrados em contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":4620074,"corpo":"<p align=justify>A Demonstra\u00e7\u00e3o da Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidencia, qualitativa e quantitativamente, a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade\r\np\u00fablica por meio de contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico, bem como os atos potenciais, que s\u00e3o registrados em\r\ncontas de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1272746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o estruturada n\u00e3o significa que a Contabilidade fornece as informa\u00e7\u00f5es dispersas, e apenas seguindo as solicita\u00e7\u00f5es imediatas dos interessados, mas que as fornece de forma organizada (IUD\u00cdCIBUS, MARION, 2017). \u00c9 correto afirmar que os fatos e registros das opera\u00e7\u00f5es da entidade, na qual se est\u00e1 aplicando a Contabilidade s\u00e3o estudadas e desenhadas minuciosamente atrav\u00e9s dos:","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272818,"hashId":"3be8d1fdca4d48b43e383cefe3b4470b","enunciado":"<p align=\"justify\">A informa\u00e7\u00e3o estruturada n\u00e3o significa que a Contabilidade fornece as informa\u00e7\u00f5es dispersas, e apenas seguindo as\r\nsolicita\u00e7\u00f5es imediatas dos interessados, mas que as fornece de forma organizada (IUD\u00cdCIBUS, MARION, 2017). \u00c9 correto\r\nafirmar que os fatos e registros das opera\u00e7\u00f5es da entidade, na qual se est\u00e1 aplicando a Contabilidade s\u00e3o estudadas e\r\ndesenhadas minuciosamente atrav\u00e9s dos:<\/p>","resposta":4620418,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano e Manual de Contas.","id":4620418,"corpo":"<p align=justify>Plano e Manual de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios Administrativos.","id":4620419,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rios Administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis e Administrativos.","id":4620420,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis e Administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Livros Cont\u00e1beis e levantamento de extratos banc\u00e1rios.","id":4620421,"corpo":"<p align=justify>Livros Cont\u00e1beis e levantamento de extratos banc\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia Gama foi acionada judicialmente por um antigo empregado, que reclama n\u00e3o ter recebido os valores devidos relativos a f\u00e9rias e pede R$ 20.000,00 da empresa. O advogado da Cia Gama julga que o risco de perda na Justi\u00e7a \u00e9 prov\u00e1vel. Assinale o tratamento cont\u00e1bil nesse caso, com base na NBC TG 25 (R2) \u2013 Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e Ativos Contingentes.","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272835,"hashId":"9e3f25dd768185508a73e143d45a4e09","enunciado":"<p align=justify>A Cia Gama foi acionada judicialmente por um antigo empregado, que reclama n\u00e3o ter recebido os valores devidos\r\nrelativos a f\u00e9rias e pede R$ 20.000,00 da empresa. O advogado da Cia Gama julga que o risco de perda na Justi\u00e7a \u00e9\r\nprov\u00e1vel. Assinale o tratamento cont\u00e1bil nesse caso, com base na NBC TG 25 (R2) \u2013 Provis\u00f5es, Passivos Contingentes e\r\nAtivos Contingentes.<\/p>","resposta":4620500,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento de ativo contingente.","id":4620497,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento de ativo contingente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento de passivo contingente.","id":4620498,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento de passivo contingente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecimento de reserva para conting\u00eancia.","id":4620499,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento de reserva para conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento de provis\u00e3o para conting\u00eancia.","id":4620500,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento de provis\u00e3o para conting\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es do Passivo","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es do Passivo","pai":4377,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4383,"slug":"contabilidade-geral-provisoes-do-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1272835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2018 uma empresa emitiu t\u00edtulos patrimoniais, sobre os quais incorreram custos de transa\u00e7\u00e3o no valor de R$ 200.000,00. A opera\u00e7\u00e3o foi um sucesso. Assinale a correta contabiliza\u00e7\u00e3o destes custos de transa\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa de acordo com a NBC TG 08 \u2013 Custos de Transa\u00e7\u00e3o e Pr\u00eamios na Emiss\u00e3o de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios.","provas":[{"id":42699,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:44","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1272837,"hashId":"cbea2b043ec4aaa4b45312ca4bb961c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2018 uma empresa emitiu t\u00edtulos patrimoniais, sobre os quais incorreram custos de transa\u00e7\u00e3o no valor de R$ 200.000,00. A opera\u00e7\u00e3o foi um sucesso. Assinale a correta contabiliza\u00e7\u00e3o destes custos de transa\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa de acordo com a NBC TG 08 \u2013 Custos de Transa\u00e7\u00e3o e Pr\u00eamios na Emiss\u00e3o de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","resposta":4620614,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento de ativo contingente.","id":4620613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento de ativo contingente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redutora do patrim\u00f4nio l\u00edquido no balan\u00e7o patrimonial","id":4620614,"corpo":"<p>Redutora do patrim\u00f4nio l\u00edquido no balan\u00e7o patrimonial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa financeira na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio","id":4620615,"corpo":"<p>Despesa financeira na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa operacional na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":4620616,"corpo":"<p>Despesa operacional na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-privada\/1272837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}