{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155901,"perPage":"100","pages":21560,"page":5710,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 o principal pressuposto para teoria da evolu\u00e7\u00e3o segundo Charles Darwin. Sobre a sele\u00e7\u00e3o natural, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":79516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-excelencia-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-4","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 12:19:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2376546,"hashId":"5dd4e601d25b67c5ccea8fe4536dc6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 o principal pressuposto para teoria da evolu\u00e7\u00e3o segundo Charles Darwin. Sobre a sele\u00e7\u00e3o natural, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9404328,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Hardy-Weinberg postula que na aus\u00eancia dos fatores evolutivos, a frequ\u00eancia dos genes mudar\u00e1 ao longo das gera\u00e7\u00f5es, \u00e0 medida que aumenta o tamanho da popula\u00e7\u00e3o.","id":9404325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Hardy-Weinberg postula que na aus\u00eancia dos fatores evolutivos, a frequ\u00eancia dos genes mudar\u00e1 ao longo das gera\u00e7\u00f5es, \u00e0 medida que aumenta o tamanho da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A muta\u00e7\u00e3o g\u00eanica \u00e9 a principal causa para a variabilidade gen\u00e9tica entre os indiv\u00edduos. A maioria dos genes mutantes leva a altera\u00e7\u00f5es vantajosas para as esp\u00e9cies.","id":9404326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A muta\u00e7\u00e3o g\u00eanica \u00e9 a principal causa para a variabilidade gen\u00e9tica entre os indiv\u00edduos. A maioria dos genes mutantes leva a altera\u00e7\u00f5es vantajosas para as esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 explicada pela Lei do uso e desuso, na qual as caracter\u00edsticas desenvolvidas e vantajosas s\u00e3o passadas para pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada.","id":9404327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 explicada pela Lei do uso e desuso, na qual as caracter\u00edsticas desenvolvidas e vantajosas s\u00e3o passadas para pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A variabilidade gen\u00e9tica esta diretamente relacionada com a sele\u00e7\u00e3o natural, sendo que quanto mais intensa a sele\u00e7\u00e3o natural sobre determinada popula\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 sua variabilidade gen\u00e9tica, uma vez que apenas algumas caracter\u00edsticas ser\u00e3o selecionadas.","id":9404328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variabilidade gen\u00e9tica esta diretamente relacionada com a sele\u00e7\u00e3o natural, sendo que quanto mais intensa a sele\u00e7\u00e3o natural sobre determinada popula\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 sua variabilidade gen\u00e9tica, uma vez que apenas algumas caracter\u00edsticas ser\u00e3o selecionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pintura de uma parede, existem tr\u00eas tarefas: aplica\u00e7\u00e3o da massa, lixamento da massa e pintura. Entretanto existe a necessidade de a massa secar, por exemplo, ela precisa de 48 horas para secar completamente a ponto de ser lixada. Ent\u00e3o o relacionamento entre aplica\u00e7\u00e3o da massa e o lixamento da massa \u00e9:","provas":[{"id":70040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:35:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2140109,"hashId":"0290c6905010f1f182875700423b785f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pintura de uma parede, existem tr\u00eas tarefas: aplica\u00e7\u00e3o da massa, lixamento da massa e pintura. Entretanto existe a necessidade de a massa secar, por exemplo, ela precisa de 48 horas para secar completamente a ponto de ser lixada. Ent\u00e3o o relacionamento entre aplica\u00e7\u00e3o da massa e o lixamento da massa \u00e9:<\/p>","resposta":8379832,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015T\u00e9rmino para T\u00e9rmino\u2016 com caminho cr\u00edtico de 48 horas.","id":8379830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015T\u00e9rmino para T\u00e9rmino\u2016 com caminho cr\u00edtico de 48 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015In\u00edcio para In\u00edcio\u2016 com caminho cr\u00edtico de 48 horas.","id":8379831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015In\u00edcio para In\u00edcio\u2016 com caminho cr\u00edtico de 48 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015T\u00e9rmino para In\u00edcio\u2016 com lat\u00eancia de 48 horas.","id":8379832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015T\u00e9rmino para In\u00edcio\u2016 com lat\u00eancia de 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015In\u00edcio para T\u00e9rmino\u2016 com lat\u00eancia de 48 horas.","id":8379833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o \u2015In\u00edcio para T\u00e9rmino\u2016 com lat\u00eancia de 48 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13245 \u2013 Tintas para constru\u00e7\u00e3o civil \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de pinturas em edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o industriais \u2013 Prepara\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"NBR 13245 \u2013 Tintas para constru\u00e7\u00e3o civil \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de pinturas em edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o industriais \u2013 Prepara\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429864,"slug":"engenharia-civil-nbr-13245-tintas-para-construcao-civil-execucao-de-pinturas-em-edificacoes-nao-industriais-preparacao-de-superficie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laudo de vistoria pode ser realizado em diversos tipos de situa\u00e7\u00e3o, seja durante o planejamento, desenvolvimento, entrega ou p\u00f3s-entrega da obra\/empreendimento. Para a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimento de dois tipos de regi\u00e3o de influ\u00eancia. Na imagem abaixo a regi\u00e3o que foi vistoriada por ser uma regi\u00e3o de influ\u00eancia secund\u00e1ria \u00e9 a:","provas":[{"id":70040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:37:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2140115,"hashId":"1ce7951d10ec019c3d20c1567a2221f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O laudo de vistoria pode ser realizado em diversos tipos de situa\u00e7\u00e3o, seja durante o planejamento, desenvolvimento, entrega ou p\u00f3s-entrega da obra\/empreendimento. Para a realiza\u00e7\u00e3o de vistorias \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimento de dois tipos de regi\u00e3o de influ\u00eancia. Na imagem abaixo a regi\u00e3o que foi vistoriada por ser uma regi\u00e3o de influ\u00eancia secund\u00e1ria \u00e9 a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70040\/questao\/2140115-20220106231940000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","resposta":8379855,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o 26.","id":8379854,"corpo":"<p>Regi\u00e3o 26.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o 27.","id":8379855,"corpo":"<p>Regi\u00e3o 27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o 29.","id":8379856,"corpo":"<p>Regi\u00e3o 29.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o 30.","id":8379857,"corpo":"<p>Regi\u00e3o 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, EXCETO:","provas":[{"id":55626,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":55627,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":55628,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":55629,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Geografia - 2019"},{"id":55630,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":55632,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 17:37:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662181,"hashId":"780c05d8e60e41aa860f4e46c26b6f91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":6266779,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es de acesso a cultura e a adequa\u00e7\u00e3o das aulas conforme o processo de aprendizado de cada aluno,","id":6266779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es de acesso a cultura e a adequa\u00e7\u00e3o das aulas conforme o processo de aprendizado de cada aluno,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":6266780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um;","id":6266781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino","id":6266782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1662181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada, os respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou qualquer pessoa encarregada de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso. II. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Fazem parte do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:","provas":[{"id":55626,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":55627,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":55628,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":55629,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Geografia - 2019"},{"id":55630,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":55632,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 17:37:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1662180,"hashId":"8294835a1dbdfe96fb2fdb28ce344b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada, os respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou qualquer pessoa encarregada de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:<\/p>","resposta":6266778,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, Apenas.","id":6266775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, Apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6266776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas..","id":6266777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirmativas..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, Apenas.","id":6266778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, Apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1662180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'HIV', leia as afirmativas a seguir: I. O texto aponta que \u00e9 muito importante que o m\u00e9dico, diante de um quadro viral agudo, desconsidere a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV entre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis e evite investigar potenciais fontes de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. II. Como em outras infec\u00e7\u00f5es virais agudas, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 acompanhada por um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, denominado S\u00edndrome Retroviral Aguda (SRA), afirma o texto. A SRA se apresenta geralmente entre a primeira e terceira semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e a sua frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia varia entre 50% a 90% nos indiv\u00edduos infectados, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. III. De acordo com o texto, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tipo 1, o HIV-1, cursa com um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, desde a fase aguda at\u00e9 a fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a. Em indiv\u00edduos n\u00e3o tratados, estima-se que o tempo m\u00e9dio entre o cont\u00e1gio e o aparecimento da doen\u00e7a esteja em torno de dez anos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53296,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":53297,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente de Endemias - 2019"},{"id":53301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1620693,"hashId":"9d06cd63c7bf830ea8be90305a570345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'HIV', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto aponta que \u00e9 muito importante que o m\u00e9dico, diante de um quadro viral agudo, desconsidere a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV entre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis e evite investigar potenciais fontes de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como em outras infec\u00e7\u00f5es virais agudas, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 acompanhada por um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, denominado S\u00edndrome Retroviral Aguda (SRA), afirma o texto. A SRA se apresenta geralmente entre a primeira e terceira semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e a sua frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia varia entre 50% a 90% nos indiv\u00edduos infectados, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o texto, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tipo 1, o HIV-1, cursa com um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, desde a fase aguda at\u00e9 a fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a. Em indiv\u00edduos n\u00e3o tratados, estima-se que o tempo m\u00e9dio entre o cont\u00e1gio e o aparecimento da doen\u00e7a esteja em torno de dez anos.<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090096,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6090094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6090095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6090096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6090097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"HIV A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tipo 1, o HIV-1, cursa com um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, desde a fase aguda at\u00e9 a fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a. Em indiv\u00edduos n\u00e3o tratados, estima-se que o tempo m\u00e9dio entre o cont\u00e1gio e o aparecimento da doen\u00e7a esteja em torno de dez anos. INFEC\u00c7\u00c3O AGUDA A infec\u00e7\u00e3o aguda \u00e9 definida como as primeiras semanas da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, at\u00e9 o aparecimento dos anticorpos anti-HIV (soroconvers\u00e3o), que costuma ocorrer em torno da quarta semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o. Nessa fase, bilh\u00f5es de part\u00edculas virais s\u00e3o produzidas diariamente, a viremia plasm\u00e1tica alcan\u00e7a n\u00edveis elevados e o indiv\u00edduo torna-se altamente infectante. Como em outras infec\u00e7\u00f5es virais agudas, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 acompanhada por um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, denominado S\u00edndrome Retroviral Aguda (SRA), que se apresenta geralmente entre a primeira e terceira semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o. Entre 50% a 90% dos indiv\u00edduos infectados apresentam SRA. Os principais achados cl\u00ednicos de SRA incluem febre, adenopatia, faringite, exantema, mialgia e cefaleia. A SRA pode cursar com febre alta, sudorese e linfadenomegalia, comprometendo principalmente as cadeias cervicais anterior e posterior, submandibular, occipital e axilar. Podem ocorrer, ainda, esplenomegalia, letargia, astenia, anorexia e depress\u00e3o. Alguns pacientes desenvolvem exantema de curta dura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o in\u00edcio da febre (frequentemente inferior a tr\u00eas dias), afetando geralmente a face, pesco\u00e7o e\/ou t\u00f3rax superior, mas podendo se disseminar para bra\u00e7os, pernas, regi\u00f5es palmares e plantares. Sintomas digestivos, como n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, perda de peso e \u00falceras orais podem estar presentes. Entretanto, o comprometimento do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas \u00e9 raro na SRA. Cefaleia e dor ocular s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas mais comuns, mas pode ocorrer tamb\u00e9m quadro de meningite ass\u00e9ptica, neurite perif\u00e9rica sensitiva ou motora, paralisia do nervo facial ou s\u00edndrome de Guillan-Barr\u00e9. A SRA \u00e9 autolimitada e a maior parte dos sinais e sintomas desaparece em tr\u00eas a quatro semanas. Linfadenopatia, letargia e astenia podem persistir por v\u00e1rios meses. A presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais intensas e prolongadas (superior a 14 dias) pode estar associada \u00e0 progress\u00e3o mais r\u00e1pida da doen\u00e7a. Os sinais e sintomas que caracterizam a SRA, por serem muito semelhantes aos de outras infec\u00e7\u00f5es virais, s\u00e3o habitualmente atribu\u00eddos a outra etiologia e a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV comumente deixa de ser diagnosticada.\u00c9 muito importante que o m\u00e9dico, diante de um quadro viral agudo, considere a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV entre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis e investigue potenciais fontes de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. A sorologia para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 geralmente negativa nessa fase, mas o diagn\u00f3stico pode ser realizado com a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos moleculares para a detec\u00e7\u00e3o de RNA do HIV.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/32WNIx6 (acesso em 03\/10\/2019).","id":445624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">HIV <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tipo 1, o HIV-1, cursa com um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, desde a fase aguda at\u00e9 a fase avan\u00e7ada da doen\u00e7a. Em indiv\u00edduos n\u00e3o tratados, estima-se que o tempo m\u00e9dio entre o cont\u00e1gio e o aparecimento da doen\u00e7a esteja em torno de dez anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">INFEC\u00c7\u00c3O AGUDA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o aguda \u00e9 definida como as primeiras semanas da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, at\u00e9 o aparecimento dos anticorpos anti-HIV (soroconvers\u00e3o), que costuma ocorrer em torno da quarta semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o. Nessa fase, bilh\u00f5es de part\u00edculas virais s\u00e3o produzidas diariamente, a viremia plasm\u00e1tica alcan\u00e7a n\u00edveis elevados e o indiv\u00edduo torna-se altamente infectante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como em outras infec\u00e7\u00f5es virais agudas, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 acompanhada por um conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, denominado S\u00edndrome Retroviral Aguda (SRA), que se apresenta geralmente entre a primeira e terceira semana ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o. Entre 50% a 90% dos indiv\u00edduos infectados apresentam SRA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os principais achados cl\u00ednicos de SRA incluem febre, adenopatia, faringite, exantema, mialgia e cefaleia. A SRA pode cursar com febre alta, sudorese e linfadenomegalia, comprometendo principalmente as cadeias cervicais anterior e posterior, submandibular, occipital e axilar. Podem ocorrer, ainda, esplenomegalia, letargia, astenia, anorexia e depress\u00e3o. Alguns pacientes desenvolvem exantema de curta dura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o in\u00edcio da febre (frequentemente inferior a tr\u00eas dias), afetando geralmente a face, pesco\u00e7o e\/ou t\u00f3rax superior, mas podendo se disseminar para bra\u00e7os, pernas, regi\u00f5es palmares e plantares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sintomas digestivos, como n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, perda de peso e \u00falceras orais podem estar presentes. Entretanto, o comprometimento do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas \u00e9 raro na SRA. Cefaleia e dor ocular s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas mais comuns, mas pode ocorrer tamb\u00e9m quadro de meningite ass\u00e9ptica, neurite perif\u00e9rica sensitiva ou motora, paralisia do nervo facial ou s\u00edndrome de Guillan-Barr\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A SRA \u00e9 autolimitada e a maior parte dos sinais e sintomas desaparece em tr\u00eas a quatro semanas. Linfadenopatia, letargia e astenia podem persistir por v\u00e1rios meses. A presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais intensas e prolongadas (superior a 14 dias) pode estar associada \u00e0 progress\u00e3o mais r\u00e1pida da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sinais e sintomas que caracterizam a SRA, por serem muito semelhantes aos de outras infec\u00e7\u00f5es virais, s\u00e3o habitualmente atribu\u00eddos a outra etiologia e a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV comumente deixa de ser diagnosticada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito importante que o m\u00e9dico, diante de um quadro viral agudo, considere a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV entre os diagn\u00f3sticos poss\u00edveis e investigue potenciais fontes de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sorologia para a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 geralmente negativa nessa fase, mas o diagn\u00f3stico pode ser realizado com a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos moleculares para a detec\u00e7\u00e3o de RNA do HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/32WNIx6 (acesso em 03\/10\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1620693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para transferir dinheiro de uma conta corrente para outro banco os clientes banc\u00e1rios possuem tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de transa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Assinale a alternativa abaixo que \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da transfer\u00eancia bancaria do tipo DOC:","provas":[{"id":75394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-12 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2276603,"hashId":"39fd2dd3e15ad0713572108019f4952a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para transferir dinheiro de uma conta corrente para outro banco os clientes banc\u00e1rios possuem tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de transa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Assinale a alternativa abaixo que \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da transfer\u00eancia bancaria do tipo DOC:<\/p>","resposta":8964272,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde a um sistema eletr\u00f4nico de transfer\u00eancias por meio de cart\u00f5es de cr\u00e9dito ou de d\u00e9bito.","id":8964269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde a um sistema eletr\u00f4nico de transfer\u00eancias por meio de cart\u00f5es de cr\u00e9dito ou de d\u00e9bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem limite m\u00e1ximo nem limite m\u00ednimo.","id":8964270,"corpo":"<p>N\u00e3o tem limite m\u00e1ximo nem limite m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois dias \u00fateis.","id":8964271,"corpo":"<p>O prazo de compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem um limite m\u00e1ximo fixado em R$4.999,99.","id":8964272,"corpo":"<p>Tem um limite m\u00e1ximo fixado em R$4.999,99.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DOC","oab":false,"nome":"DOC","pai":404934,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404872,"slug":"conhecimentos-bancarios-doc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Banc\u00e1rios (varejo banc\u00e1rio)","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Banc\u00e1rios (varejo banc\u00e1rio)","pai":417121,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404911,"slug":"conhecimentos-bancarios-prestacao-de-servicos-bancarios-varejo-bancario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Transfer\u00eancias Bancarias","oab":false,"nome":"Tipos de Transfer\u00eancias Bancarias","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404934,"slug":"conhecimentos-bancarios-tipos-de-transferencias-bancarias"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2276603","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crefono-9-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo administrativo pode ser iniciado n\u00e3o apenas mediante requerimento do interessado, mas tamb\u00e9m de of\u00edcio pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38037,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crefono-9-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-9-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 9 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1099579,"hashId":"1c910dcf7bded747a93c7f291ff89dc8","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo administrativo pode ser iniciado n\u00e3o apenas mediante requerimento do interessado, mas tamb\u00e9m de of\u00edcio pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3890638,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3890638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3890639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 45 a 48.","id":385000,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, \r\njulgue os itens de 45 a 48.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1099579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais objetiva, al\u00e9m da finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, saudar o destinat\u00e1rio. A 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (BRASIL, 2018) estabeleceu o emprego de somente dois fechos para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: http:\/\/www4.planalto.gov.br\/centrodeestudos\/assunto s\/manual-de-redacao-da-presidencia-darepublica\/ manual-de-redacao.pdf, acesso em 09-03- 2019. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 13:47:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1372681,"hashId":"459e257f27477212c276554b931a228a","enunciado":"<p align=\"justify\">O fecho das comunica\u00e7\u00f5es oficiais objetiva, al\u00e9m\r\nda finalidade \u00f3bvia de arrematar o texto, saudar o\r\ndestinat\u00e1rio. <\/p><div><br><div><br><\/div><div>A <b>3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/b> (BRASIL, 2018)\r\nestabeleceu o emprego de somente dois fechos para\r\ntodas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial: <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><u>http:\/\/www4.planalto.gov.br\/centrodeestudos\/assunto\r\ns\/manual-de-redacao-da-presidencia-darepublica\/\r\nmanual-de-redacao.pdf<\/u>, acesso em 09-03-\r\n2019. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>S\u00e3o eles:<\/div><\/div><p><\/p>","resposta":5043298,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Respeitosamente, e, para autoridades de mesma hierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos: Atenciosamente,.","id":5043298,"corpo":"<p align=justify>Para autoridades de hierarquia superior a do\r\nremetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica:\r\nRespeitosamente, e, para autoridades de mesma\r\nhierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos:\r\nAtenciosamente,.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Respeitosamente, e, para autoridades de mesma hierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos: Saudosamente,.","id":5043299,"corpo":"<p align=justify>Para autoridades de hierarquia superior a do\r\nremetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica:\r\nRespeitosamente, e, para autoridades de mesma\r\nhierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos:\r\nSaudosamente,.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para autoridades de hierarquia inferior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Respeitosamente, e, para autoridades de mesma hierarquia, de hierarquia superior ou demais casos: Atenciosamente,.","id":5043300,"corpo":"<p align=justify>Para autoridades de hierarquia inferior a do\r\nremetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica:\r\nRespeitosamente, e, para autoridades de mesma\r\nhierarquia, de hierarquia superior ou demais casos:\r\nAtenciosamente,.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Saudosamente, e, para autoridades de mesma hierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos: Cordialmente,.","id":5043301,"corpo":"<p align=justify>Para autoridades de hierarquia superior a do\r\nremetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica:\r\nSaudosamente, e, para autoridades de mesma\r\nhierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos:\r\nCordialmente,.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para autoridades de hierarquia superior a do remetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Cordiais sauda\u00e7\u00f5es, e, para autoridades de mesma hierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos: Atenciosamente,.","id":5043302,"corpo":"<p align=justify>Para autoridades de hierarquia superior a do\r\nremetente, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica:\r\nCordiais sauda\u00e7\u00f5es, e, para autoridades de mesma\r\nhierarquia, de hierarquia inferior ou demais casos:\r\nAtenciosamente,.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/1372681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada a disciplina da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Itamb\u00e9 do Mato Dentro sobre Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47783,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:19:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450516,"hashId":"b43945b9cae4d76a369ccdf8bd69025a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerada a disciplina da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Itamb\u00e9 do Mato Dentro sobre Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5374296,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o destina-se a regular mat\u00e9ria pol\u00edtico-administrativa da C\u00e2mara, de sua compet\u00eancia exclusiva, dependendo de san\u00e7\u00e3o ou veto do prefeito municipal.","id":5374295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o destina-se a regular mat\u00e9ria pol\u00edtico-administrativa da C\u00e2mara, de sua compet\u00eancia exclusiva, dependendo de san\u00e7\u00e3o ou veto do prefeito municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Mesa Diretora propor, entre outros, os projetos de resolu\u00e7\u00e3o que versarem sobre o Regimento Interno e suas modifica\u00e7\u00f5es.","id":5374296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Mesa Diretora propor, entre outros, os projetos de resolu\u00e7\u00e3o que versarem sobre o Regimento Interno e suas modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo de compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados.","id":5374297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo de compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os colegiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser apresentada mediante projeto de Resolu\u00e7\u00e3o a concess\u00e3o de t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio ou a autoriza\u00e7\u00e3o para o prefeito se ausentar do munic\u00edpio.","id":5374298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser apresentada mediante projeto de Resolu\u00e7\u00e3o a concess\u00e3o de t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio ou a autoriza\u00e7\u00e3o para o prefeito se ausentar do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1450516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Itamb\u00e9 do Mato Dentro, o Poder Legislativo do munic\u00edpio \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, composta de representantes do povo, eleitos para um mandato de quatro anos, mediante pleito direto, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o mandato de vereador, exceto:","provas":[{"id":47783,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:19:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450509,"hashId":"edb461a926b4a2e55372f0bc4bce975a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Itamb\u00e9 do Mato Dentro, o Poder Legislativo do munic\u00edpio \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, composta de representantes do povo, eleitos para um mandato de quatro anos, mediante pleito direto, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o mandato de vereador, exceto:<\/p>","resposta":5374265,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nacionalidade brasileira. ","id":5374263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nacionalidade brasileira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":5374264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idade m\u00ednima de dezesseis anos.","id":5374265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade m\u00ednima de dezesseis anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser alfabetizado.","id":5374266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser alfabetizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1450509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio dos Alfaces, auxiliar administrativo do munic\u00edpio de Una\u00ed, tem passado por v\u00e1rios problemas pessoais e, em raz\u00e3o disso, tem acumulado faltas injustificadas durante sua trajet\u00f3ria laboral. Necessitando muito de f\u00e9rias para colocar sua vida pessoal em ordem, procura o setor de Recursos Humanos do munic\u00edpio de Una\u00ed, para esclarecimentos quanto \u00e0 repercuss\u00e3o de suas faltas injustificadas sobre suas f\u00e9rias. Em resposta aos seus questionamentos, Ant\u00f4nio dos Alfaces recebe a informa\u00e7\u00e3o de que, caso obtenha de","provas":[{"id":47759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 14:20:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1449751,"hashId":"ab9a27243ef2078b9ceda95188535345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio dos Alfaces, auxiliar administrativo do munic\u00edpio de Una\u00ed, tem passado por v\u00e1rios problemas pessoais e, em raz\u00e3o disso, tem acumulado faltas injustificadas durante sua trajet\u00f3ria laboral. Necessitando muito de f\u00e9rias para colocar sua vida pessoal em ordem, procura o setor de Recursos Humanos do munic\u00edpio de Una\u00ed, para esclarecimentos quanto \u00e0 repercuss\u00e3o de suas faltas injustificadas sobre suas f\u00e9rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em resposta aos seus questionamentos, Ant\u00f4nio dos Alfaces recebe a informa\u00e7\u00e3o de que, caso obtenha de<\/p>","resposta":5370720,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 a 17 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 20 dias corridos de f\u00e9rias.","id":5370720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 a 17 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 20 dias corridos de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 a 5 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 28 dias corridos de f\u00e9rias.","id":5370721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 a 5 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 28 dias corridos de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 a 14 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 24 dias corridos de f\u00e9rias.","id":5370722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 a 14 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 24 dias corridos de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 a 23 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 18 dias corridos de f\u00e9rias","id":5370723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 a 23 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 18 dias corridos de f\u00e9rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 a 32 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 12 dias corridos de f\u00e9rias.","id":5370724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 a 32 faltas injustificadas no per\u00edodo aquisitivo, gozar\u00e1 de 12 dias corridos de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1449751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Palma Sola \u2013 SC, s\u00e3o objetos de Leis Complementares as seguintes mat\u00e9rias, exceto:","provas":[{"id":47558,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1443701,"hashId":"72ee829202d98b077c65f6348ab1575e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Palma Sola \u2013 SC, s\u00e3o objetos de Leis Complementares as seguintes mat\u00e9rias, exceto:<\/p>","resposta":5343829,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica ou Status.","id":5343829,"corpo":"<p>C\u00f3digo de \u00c9tica ou Status.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal.","id":5343830,"corpo":"<p>C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Obras ou Edifica\u00e7\u00f5es.","id":5343831,"corpo":"<p>C\u00f3digo de Obras ou Edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Posturas.","id":5343832,"corpo":"<p>C\u00f3digo de Posturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 \u00e0 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1443701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 11 da Lei Complementar n\u00ba 002\/2000 \u2013 Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Mariana, menciona que o est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 o per\u00edodo de 3 (tr\u00eas) anos de efetivo exerc\u00edcio do servidor nomeado em virtude de concurso p\u00fablico. Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta alguns dos requisitos que s\u00e3o apurados no per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio.I. Idoneidade moral.II. Assiduidade.III. Disciplina.IV. Empatia.V. Capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.VI. Produtividade.VII. Responsabilidade.","provas":[{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441807,"hashId":"00b606bd8283e92b9fa1a55307f66e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 11 da Lei Complementar n\u00ba 002\/2000 \u2013 Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Mariana, menciona que o est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 o per\u00edodo de 3 (tr\u00eas) anos de efetivo exerc\u00edcio do servidor nomeado em virtude de concurso p\u00fablico. Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta alguns dos requisitos que s\u00e3o apurados no per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idoneidade moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assiduidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Disciplina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Empatia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Responsabilidade.<\/p>","resposta":5334857,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5334855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5334856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, VI e VII est\u00e3o corretas.","id":5334857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III, VI e VII est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV, V e VI est\u00e3o corretas.","id":5334858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III, IV, V e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III, VI e VII est\u00e3o corretas.","id":5334859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, VI e VII est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1441807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria\/ES, Lei n\u00b0 2.994\/1982, \u00e9 correto afirmar que o servidor poder\u00e1, sem preju\u00edzo do vencimento, faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 08 (oito) dias consecutivos, por motivos de","provas":[{"id":46438,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":46441,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":46445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46447,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:02:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1411897,"hashId":"da8abcd4c67a3d6d76f09668e5c5c717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria\/ES, Lei n\u00b0 2.994\/1982, \u00e9 correto afirmar que o servidor poder\u00e1, sem preju\u00edzo do vencimento, faltar ao servi\u00e7o at\u00e9 08 (oito) dias consecutivos, por motivos de<\/p>","resposta":5201518,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falecimento do primo em terceiro grau.","id":5201515,"corpo":"<p>falecimento do primo em terceiro grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a grave n\u00e3o comprovada por atestado m\u00e9dico.","id":5201516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a grave n\u00e3o comprovada por atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falecimento dos tios paternos ou maternos.","id":5201517,"corpo":"<p>falecimento dos tios paternos ou maternos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu casamento ou registro em cart\u00f3rio da Uni\u00e3o Est\u00e1vel.","id":5201518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu casamento ou registro em cart\u00f3rio da Uni\u00e3o Est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395636,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1411897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d pode ser definido a partir de tr\u00eas acep\u00e7\u00f5es: Sentido sociol\u00f3gico, sentido pol\u00edtico e sentido jur\u00eddico. Sabendo disso, julgue os itens a seguir:I- Valendo-se do sentido sociol\u00f3gico, Ferdinand Lassale defendeu que uma constitui\u00e7\u00e3o s\u00f3 seria leg\u00edtima se representasse o efetivo poder social, refletindo as for\u00e7as sociais que constituem o poder. Caso contr\u00e1rio, ela seria ileg\u00edtima caracterizando-se como uma simples \u201cfolha de papel\u201d. II- Na li\u00e7\u00e3o de Carl Schmitt, segundo o sentido pol\u00edtico constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada norma pura, puro dever-ser, sem qualquer pretens\u00e3o a fundamenta\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica, pol\u00edtica ou filos\u00f3fica. III- Hans Kelsen \u00e9 o representante do sentido pol\u00edtico que distingue Constitui\u00e7\u00e3o de lei constitucional. S\u00f3 se refere \u00e0 decis\u00e3o pol\u00edtica fundamental (estrutura e \u00f3rg\u00e3os do Estado, direitos individuais, vida democr\u00e1tica etc.); as leis constitucionais seriam os demais dispositivos inseridos no texto do documento constitucional. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46841,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46849,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-direito-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2019"},{"id":46853,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 09:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1424873,"hashId":"74eebe704e917aa865e5f1a6b65eeb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d pode ser definido a partir de tr\u00eas acep\u00e7\u00f5es: Sentido sociol\u00f3gico, sentido pol\u00edtico e sentido jur\u00eddico. Sabendo disso, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Valendo-se do sentido sociol\u00f3gico, Ferdinand Lassale defendeu que uma constitui\u00e7\u00e3o s\u00f3 seria leg\u00edtima se representasse o efetivo poder social, refletindo as for\u00e7as sociais que constituem o poder. Caso contr\u00e1rio, ela seria ileg\u00edtima caracterizando-se como uma simples \u201cfolha de papel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II- Na li\u00e7\u00e3o de Carl Schmitt, segundo o sentido pol\u00edtico constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada norma pura, puro dever-ser, sem qualquer pretens\u00e3o a fundamenta\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica, pol\u00edtica ou filos\u00f3fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III- Hans Kelsen \u00e9 o representante do sentido pol\u00edtico que distingue Constitui\u00e7\u00e3o de lei constitucional. S\u00f3 se refere \u00e0 decis\u00e3o pol\u00edtica fundamental (estrutura e \u00f3rg\u00e3os do Estado, direitos individuais, vida democr\u00e1tica etc.); as leis constitucionais seriam os demais dispositivos inseridos no texto do documento constitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5257242,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas II e III s\u00e3o falsas.","id":5257242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5257243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I e III s\u00e3o falsas.","id":5257244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III s\u00e3o falsas.","id":5257245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico das Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou evolu\u00e7\u00e3o constitucional brasileira","oab":true,"nome":"Hist\u00f3rico das Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou evolu\u00e7\u00e3o constitucional brasileira","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405205,"slug":"direito-constitucional-historico-das-constituicoes-brasileiras-ou-as-constituicoes-brasileiras-ou-evolucao-constitucional-brasileira"}],"slug":"direito-constitucional\/1424873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Administrativo III","id":19165,"slug":"assistente-administrativo-iii"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6092,"slug":"professor-ii-area-portugues"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 1.362\/2019, que disp\u00f5e sobre a reformula\u00e7\u00e3o do plano de cargos, remunera\u00e7\u00e3o e carreiras dos servidores da Prefeitura Municipal de Taiobeiras (MG), disciplina sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o. Sobre a fun\u00e7\u00e3o gratificada, de acordo com a Lei Municipal n.\u00ba 1.362\/2019, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47335,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":47347,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquivista - 2019"},{"id":47350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo III","id":19165,"slug":"assistente-administrativo-iii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Administrativo III - 2019"},{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":47360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"},{"id":47364,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":47368,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":47372,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":47375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":47379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":47382,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47388,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47391,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":47405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":47418,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor I - 2019"},{"id":47419,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2019"},{"id":47420,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":47422,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6092,"slug":"professor-ii-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47423,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47428,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Supervisor Educacional - 2019"},{"id":47430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":47431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":47432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":47433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":47437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47439,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 14:28:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1438696,"hashId":"1933e75b5b863e56373b22b9f4b1837e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 1.362\/2019, que disp\u00f5e sobre a reformula\u00e7\u00e3o do plano de cargos, remunera\u00e7\u00e3o e carreiras dos servidores da Prefeitura Municipal de Taiobeiras (MG), disciplina sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fun\u00e7\u00e3o gratificada, de acordo com a Lei Municipal n.\u00ba 1.362\/2019, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5319915,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada, para os fins de atividades suplementares em comiss\u00f5es, comit\u00eas, juntas ou unidades vinculadas, ocorrer\u00e1 pelo prazo de um ano, permitida a prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.","id":5319913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada, para os fins de atividades suplementares em comiss\u00f5es, comit\u00eas, juntas ou unidades vinculadas, ocorrer\u00e1 pelo prazo de um ano, permitida a prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica administrativa em decorr\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo, inerente ao servidor p\u00fablico, consiste em fato motivador para a concess\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":5319914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica administrativa em decorr\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es do cargo, inerente ao servidor p\u00fablico, consiste em fato motivador para a concess\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada n\u00e3o se aplica a servidores designados para representa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal nos conselhos de controle social.","id":5319915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o gratificada n\u00e3o se aplica a servidores designados para representa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal nos conselhos de controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos excepcionais, dada a comprovada necessidade, o benef\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada pode ser lan\u00e7ado a cr\u00e9dito na folha de pagamento do servidor sem a pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Recursos Humanos.","id":5319916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos excepcionais, dada a comprovada necessidade, o benef\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada pode ser lan\u00e7ado a cr\u00e9dito na folha de pagamento do servidor sem a pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Recursos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada, por for\u00e7a de lei, somente ser\u00e1 devida ao servidor comissionado, visando atender encargos de coordena\u00e7\u00e3o ou outras fun\u00e7\u00f5es e atividades que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo.","id":5319917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o gratificada, por for\u00e7a de lei, somente ser\u00e1 devida ao servidor comissionado, visando atender encargos de coordena\u00e7\u00e3o ou outras fun\u00e7\u00f5es e atividades que n\u00e3o justifiquem a cria\u00e7\u00e3o de cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"administracao-publica\/1438696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 17 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal tratar de quest\u00f5es voltadas ao Munic\u00edpio, como","provas":[{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435146,"hashId":"caf8cc6a2516d579cebcdfc259a33cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 17 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal tratar de quest\u00f5es voltadas ao Munic\u00edpio, como<\/p>","resposta":5302931,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizar aquisi\u00e7\u00e3o, venda, aluguel ou penhora de bens im\u00f3veis.","id":5302929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar aquisi\u00e7\u00e3o, venda, aluguel ou penhora de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar o Estatuto dos servidores municipais e estaduais.","id":5302930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar o Estatuto dos servidores municipais e estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instituir os tributos, sua forma de arrecada\u00e7\u00e3o e como aplicar suas rendas.","id":5302931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir os tributos, sua forma de arrecada\u00e7\u00e3o e como aplicar suas rendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"designar cargos comissionados diretamente vinculados \u00e0s atividades urban\u00edsticas.","id":5302932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">designar cargos comissionados diretamente vinculados \u00e0s atividades urban\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421198,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-bento-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1435146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 002\/2000 \u2013 Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Mariana, Art. 152, s\u00e3o deveres do servidor, exceto:","provas":[{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:27:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441826,"hashId":"f4458f17c7c0060b37a6fe02425a34f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 002\/2000 \u2013 Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de Santa Mariana, Art. 152, s\u00e3o deveres do servidor, exceto:<\/p>","resposta":5334948,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares.","id":5334945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zelar pela economia e conserva\u00e7\u00e3o do material que lhe foi confiado.","id":5334946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela economia e conserva\u00e7\u00e3o do material que lhe foi confiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guardar sigilo sobre assuntos da reparti\u00e7\u00e3o que n\u00e3o devem ser divulgados.","id":5334947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guardar sigilo sobre assuntos da reparti\u00e7\u00e3o que n\u00e3o devem ser divulgados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequentar, quando desejar e achar pertinente, cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento profissional.","id":5334948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequentar, quando desejar e achar pertinente, cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cumprir com pontualidade, zelo, probidade, efici\u00eancia e responsabilidade todos os encargos de sua fun\u00e7\u00e3o.","id":5334949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir com pontualidade, zelo, probidade, efici\u00eancia e responsabilidade todos os encargos de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1441826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 devidamente correta com o que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Valinhos.","provas":[{"id":46597,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:54:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1417417,"hashId":"3ce68f2afb1525939edc351776d6cec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 devidamente correta com o que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Valinhos.<\/p>","resposta":5226283,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias poder\u00e3o ser aprovadas a qualquer momento, desde que apresentada as devidas justificativas pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal, ainda que sejam incompat\u00edveis com o plano plurianual. ","id":5226281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias poder\u00e3o ser aprovadas a qualquer momento, desde que apresentada as devidas justificativas pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal, ainda que sejam incompat\u00edveis com o plano plurianual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dispensar \u00e0s microempresas, \u00e0s empresas de pequeno porte, aos micro e pequenos produtores rurais, tratamento diferenciado para incentiv\u00e1-los ao seu crescimento, por meio de simplifica\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es administrativas ou credit\u00edcias. ","id":5226282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dispensar \u00e0s microempresas, \u00e0s empresas de pequeno porte, aos micro e pequenos produtores rurais, tratamento diferenciado para incentiv\u00e1-los ao seu crescimento, por meio de simplifica\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es administrativas ou credit\u00edcias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais e cr\u00e9ditos oficiais, \u00e0s pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas condenadas por atos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental em qualquer local do territ\u00f3rio nacional. ","id":5226283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es e a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais e cr\u00e9ditos oficiais, \u00e0s pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas condenadas por atos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental em qualquer local do territ\u00f3rio nacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio de Valinhos tem a compet\u00eancia de elaborar e atualizar, anualmente, um plano municipal de sa\u00fade, em termos de prioridade e estrat\u00e9gias municipais, devendo o mesmo ser discutido e aprovado pela C\u00e2mara dos Vereadores. ","id":5226284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio de Valinhos tem a compet\u00eancia de elaborar e atualizar, anualmente, um plano municipal de sa\u00fade, em termos de prioridade e estrat\u00e9gias municipais, devendo o mesmo ser discutido e aprovado pela C\u00e2mara dos Vereadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A cess\u00e3o de uso, a t\u00edtulo gratuito, de pr\u00f3prios p\u00fablicos municipais, para funcionamento de estabelecimento de ensino privado de qualquer natureza \u00e9 permitida, com a competente autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito.","id":5226285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cess\u00e3o de uso, a t\u00edtulo gratuito, de pr\u00f3prios p\u00fablicos municipais, para funcionamento de estabelecimento de ensino privado de qualquer natureza \u00e9 permitida, com a competente autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Valinhos","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Valinhos","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405009,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-valinhos"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1417417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma servidora p\u00fablica exercente do cargo de Guarda Municipal de Valinhos vier a ficar gr\u00e1vida, a Lei Municipal no 5.307\/2016 estabelece que ela ","provas":[{"id":46573,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:54:27","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1416663,"hashId":"7df13778e87b4887f249e31d4ed0c42c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma servidora p\u00fablica exercente do cargo de Guarda Municipal de Valinhos vier a ficar gr\u00e1vida, a Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 5.307\/2016 estabelece que ela <\/p>","resposta":5222544,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dever\u00e1 continuar a prestar servi\u00e7o na \u00e1rea operacional, mas sem o uniforme da Corpora\u00e7\u00e3o. ","id":5222543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dever\u00e1 continuar a prestar servi\u00e7o na \u00e1rea operacional, mas sem o uniforme da Corpora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a uma licen\u00e7a maternidade remunerada de 180 dias, mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ","id":5222544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a uma licen\u00e7a maternidade remunerada de 180 dias, mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a licen\u00e7a maternidade a partir do 7o (s\u00e9timo) m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. ","id":5222545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a licen\u00e7a maternidade a partir do 7<sup>o<\/sup> (s\u00e9timo) m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o poder\u00e1 ser designada para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es na \u00e1rea administrativa. ","id":5222546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o poder\u00e1 ser designada para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es na \u00e1rea administrativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser submetida \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, bastando sua declara\u00e7\u00e3o pessoal da gravidez","id":5222547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser submetida \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, bastando sua declara\u00e7\u00e3o pessoal da gravidez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Valinhos","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Valinhos","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405009,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-valinhos"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Acupunturista","id":20143,"slug":"acupunturista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto dos Servidores Municipais de Aracruz\/ES. Suponha que um servidor municipal tenha deixado de observar seu dever de ser ass\u00edduo e pontual no servi\u00e7o. Nesse caso, ser\u00e1 instaurado o procedimento disciplinar competente para apurar a conduta e, sendo o servidor prim\u00e1rio, poder\u00e1 ser punido com penalidade disciplinar de:","provas":[{"id":46556,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Nutricionista - 2019"},{"id":58693,"cargo":{"descricao":"Acupunturista","id":20143,"slug":"acupunturista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-acupunturista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Acupunturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:54:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":1416129,"hashId":"15f98bfe24fc2d18ca12a1a35b136705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto dos Servidores Municipais de Aracruz\/ES. Suponha que um servidor municipal tenha deixado de observar seu dever de ser ass\u00edduo e pontual no servi\u00e7o. Nesse caso, ser\u00e1 instaurado o procedimento disciplinar competente para apurar a conduta e, sendo o servidor prim\u00e1rio, poder\u00e1 ser punido com penalidade disciplinar de:<\/p>","resposta":5219921,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":5219921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o.","id":5219922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa.","id":5219923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":5219924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o da disponibilidade.","id":5219925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cassa\u00e7\u00e3o da disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 35","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracruz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracruz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399774,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracruz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Acupunturista","id":20143,"slug":"acupunturista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Aracruz\/ES, s\u00e3o deveres do servidor: I. exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo; II. ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir; III. zelar pela economia do material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico; IV. manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. Dos itens acima, est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":46556,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Nutricionista - 2019"},{"id":58693,"cargo":{"descricao":"Acupunturista","id":20143,"slug":"acupunturista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-acupunturista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Acupunturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:54:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":1416126,"hashId":"f15bf8963bdbba6ecb57141b6cb1f06e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores Municipais de Aracruz\/ES, s\u00e3o deveres do servidor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ser leal \u00e0s institui\u00e7\u00f5es a que servir; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. zelar pela economia do material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. manter conduta compat\u00edvel com a moralidade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5219912,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5219908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5219909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5219910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5219911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5219912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 35","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Aracruz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Aracruz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399774,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracruz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei n.\u00ba 1.800\/1990, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis-MT,\nanalise as assertivas acerca do Imposto sobre Transmiss\u00e3o e Cess\u00e3o Onerosa Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis e de\nDireitos Reais a eles relativos.\nI- O contribuinte \u00e9 o adquirente ou cession\u00e1rio do bem im\u00f3vel ou do direito a ele relativo, mas, na falta de\nrecolhimento do imposto, a responsabilidade \u00e9 atribu\u00edda solidariamente ao transmitente ou cedente, conforme o\ncaso.\nII- O imposto incide sobre a transmiss\u00e3o dos bens ao c\u00f4njuge, em virtude da comunica\u00e7\u00e3o decorrente do regime de\nbens do casamento.\nIII- Na arremata\u00e7\u00e3o ou adjudica\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel em leil\u00e3o, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o valor estabelecido pela\navalia\u00e7\u00e3o judicial ou administrativa, ou o pre\u00e7o pago, se maior.\nIV- O serventu\u00e1rio do Cart\u00f3rio que efetuar o ato translativo de bem im\u00f3vel sem exigir comprova\u00e7\u00e3o da quita\u00e7\u00e3o do\nimposto responde subsidiariamente pela obriga\u00e7\u00e3o.\nEst\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":45988,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:10:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1395875,"hashId":"9056db3bb8ba726f9183e503f9b14c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei n.\u00ba 1.800\/1990, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis-MT,\nanalise as assertivas acerca do Imposto sobre Transmiss\u00e3o e Cess\u00e3o Onerosa Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis e de\nDireitos Reais a eles relativos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O contribuinte \u00e9 o adquirente ou cession\u00e1rio do bem im\u00f3vel ou do direito a ele relativo, mas, na falta de\nrecolhimento do imposto, a responsabilidade \u00e9 atribu\u00edda solidariamente ao transmitente ou cedente, conforme o\ncaso.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O imposto incide sobre a transmiss\u00e3o dos bens ao c\u00f4njuge, em virtude da comunica\u00e7\u00e3o decorrente do regime de\nbens do casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIII- Na arremata\u00e7\u00e3o ou adjudica\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel em leil\u00e3o, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o valor estabelecido pela\navalia\u00e7\u00e3o judicial ou administrativa, ou o pre\u00e7o pago, se maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIV- O serventu\u00e1rio do Cart\u00f3rio que efetuar o ato translativo de bem im\u00f3vel sem exigir comprova\u00e7\u00e3o da quita\u00e7\u00e3o do\nimposto responde subsidiariamente pela obriga\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":5137400,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":5137400,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5137401,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5137402,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5137403,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: A partir do texto abaixo e tendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acerca da reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e de receitas tribut\u00e1rias, responda \u00e0s quest\u00f5es de 35 a 37. \u201cConforme a t\u00e9cnica utilizada para garantir a autonomia financeira das unidades federadas, os Estados podem adotar, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Nicol\u00f2 Pollari, um sistema independente (as entidades territoriais locais financiam-se por recursos pr\u00f3prios), um sistema dependente (as \u00fanicas entradas s\u00e3o constitu\u00eddas de transfer\u00eancias de n\u00edveis superiores) ou um sistema misto (h\u00e1 entradas aut\u00f4nomas e oriundas de outros governos superiores). A maior parte dos Estados, entre os quais se inclui o Brasil, adota o sistema misto, assegurando \u00e0s unidades federadas receitas provenientes de tributos exclusivos, bem como de transfer\u00eancias de arrecada\u00e7\u00e3o de tributos alheios. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea tributos pr\u00f3prios \u00e0 Uni\u00e3o (arts. 153 e 154), aos Estados e Distrito Federal (art. 155) e aos Munic\u00edpios (art. 156). Prev\u00ea ainda participa\u00e7\u00f5es na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos alheios (arts. 157 e 158) e participa\u00e7\u00f5es em fundos (art. 159, principalmente).\u201d (CONTI, J. M. Federalismo fiscal e fundos de participa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Juarez de Oliveira, 2001.)","id":419390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: A partir do texto abaixo e tendo em vista o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acerca da reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e de receitas tribut\u00e1rias, responda \u00e0s quest\u00f5es de 35 a 37.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConforme a t\u00e9cnica utilizada para garantir a autonomia financeira das unidades federadas, os Estados podem adotar, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Nicol\u00f2 Pollari, um sistema independente (as entidades territoriais locais financiam-se por recursos pr\u00f3prios), um sistema dependente (as \u00fanicas entradas s\u00e3o constitu\u00eddas de transfer\u00eancias de n\u00edveis superiores) ou um sistema misto (h\u00e1 entradas aut\u00f4nomas e oriundas de outros governos superiores). A maior parte dos Estados, entre os quais se inclui o Brasil, adota o sistema misto, assegurando \u00e0s unidades federadas receitas provenientes de tributos exclusivos, bem como de transfer\u00eancias de arrecada\u00e7\u00e3o de tributos alheios. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea tributos pr\u00f3prios \u00e0 Uni\u00e3o (arts. 153 e 154), aos Estados e Distrito Federal (art. 155) e aos Munic\u00edpios (art. 156). Prev\u00ea ainda participa\u00e7\u00f5es na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos alheios (arts. 157 e 158) e participa\u00e7\u00f5es em fundos (art. 159, principalmente).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CONTI, J. M.<strong> Federalismo fiscal e fundos de participa\u00e7\u00e3o.<\/strong> S\u00e3o Paulo: Editora Juarez de Oliveira, 2001.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"},{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013,"slug":"fiscal-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n.\u00ba 1.752\/1990, que instituiu o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do\nMunic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT, o servidor de carreira em est\u00e1gio probat\u00f3rio que responde a processo administrativo\ndisciplinar","provas":[{"id":45986,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":45987,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-do-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":45988,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":45990,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45991,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-postura-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":45993,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-do-procon-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal do Procon - 2019"},{"id":45994,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013,"slug":"fiscal-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:10:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1395783,"hashId":"6df5db1ae7f3b2431cdff7eb47c4f3bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n.\u00ba 1.752\/1990, que instituiu o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do\nMunic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT, o servidor de carreira em est\u00e1gio probat\u00f3rio que responde a processo administrativo\ndisciplinar<\/p>","resposta":5136993,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado por inabilita\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio, devendo ser demitido. ","id":5136990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado por inabilita\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio, devendo ser demitido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser exonerado a pedido na pend\u00eancia do processo.","id":5136991,"corpo":"<p>poder\u00e1 ser exonerado a pedido na pend\u00eancia do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exonerado de of\u00edcio ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo.","id":5136992,"corpo":"<p>ser\u00e1 exonerado de of\u00edcio ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 ser exonerado a pedido ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo e o cumprimento da penalidade, acaso aplicada.","id":5136993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 ser exonerado a pedido ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo e o cumprimento da penalidade, acaso aplicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419383,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 A 24","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o disposto na Lei n.\u00ba 2.122\/1994, que instituiu o C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT,\nacerca do recurso volunt\u00e1rio contra decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia em processo administrativo de imposi\u00e7\u00e3o de\npenalidade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45991,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-postura-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:08:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1395922,"hashId":"9c052b089a8acda3a5d119e5ad30e52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n.\u00ba 2.122\/1994, que instituiu o C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT,\nacerca do recurso volunt\u00e1rio contra decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia em processo administrativo de imposi\u00e7\u00e3o de\npenalidade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5137616,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser interposto no prazo de 5 (cinco) dias contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o pelo autuado ou reclamante. ","id":5137614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser interposto no prazo de 5 (cinco) dias contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o pelo autuado ou reclamante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente ser\u00e1 admitido se for efetuado o dep\u00f3sito integral da quantia exigida como pagamento da multa.","id":5137615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ser\u00e1 admitido se for efetuado o dep\u00f3sito integral da quantia exigida como pagamento da multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 dirigido ao Prefeito, a quem cabe proferir a decis\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia no prazo de 10 (dez) dias contados da interposi\u00e7\u00e3o do recurso.","id":5137616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 dirigido ao Prefeito, a quem cabe proferir a decis\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia no prazo de 10 (dez) dias contados da interposi\u00e7\u00e3o do recurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 versar sobre mais de uma decis\u00e3o, desde que as decis\u00f5es tratem do mesmo assunto e alcancem o mesmo autuado, ainda que proferidas em processos distintos.","id":5137617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 versar sobre mais de uma decis\u00e3o, desde que as decis\u00f5es tratem do mesmo assunto e alcancem o mesmo autuado, ainda que proferidas em processos distintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419392,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 A 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo de Obras de Rondon\u00f3polis, assinale a assertiva\nINCORRETA.","provas":[{"id":45990,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:09:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1395894,"hashId":"d26a04e05a0a8ea312c44bcef0533d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo de Obras de Rondon\u00f3polis, assinale a assertiva\n<strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5137493,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o do projeto sem a expedi\u00e7\u00e3o do respectivo alvar\u00e1 de licen\u00e7a para a constru\u00e7\u00e3o gera direito ao\ninteressado para o in\u00edcio da obra.","id":5137493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o do projeto sem a expedi\u00e7\u00e3o do respectivo alvar\u00e1 de licen\u00e7a para a constru\u00e7\u00e3o gera direito ao\ninteressado para o in\u00edcio da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vencido o prazo do alvar\u00e1 e n\u00e3o havendo conclu\u00eddo a obra, o interessado dever\u00e1 requerer renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o.","id":5137494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vencido o prazo do alvar\u00e1 e n\u00e3o havendo conclu\u00eddo a obra, o interessado dever\u00e1 requerer renova\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o exige alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o de p\u00e9rgulas e de muros divis\u00f3rios.","id":5137495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o exige alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o de p\u00e9rgulas e de muros divis\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pend\u00eancia de processo de tombamento tornar\u00e1 sem efeito o alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o.","id":5137496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pend\u00eancia de processo de tombamento tornar\u00e1 sem efeito o alvar\u00e1 de licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419391,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 A 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor previstas no Regime Jur\u00eddico dos servidores civis do Munic\u00edpio de Ita\u00fa\/RN s\u00e3o ajuda de custos, di\u00e1rias e transporte. Sobre tais indeniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44239,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-procurador","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:49:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1333493,"hashId":"f7a0fadbf6901c2febf4ccb219109e95","enunciado":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor previstas no Regime Jur\u00eddico dos servidores civis do Munic\u00edpio de Ita\u00fa\/RN s\u00e3o ajuda de custos, di\u00e1rias e transporte. Sobre tais indeniza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4876966,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor ficar\u00e1 obrigado a restituir a ajuda de custo quando, injustificadamente, n\u00e3o se apresentar na nova sede no prazo de 90 (noventa) dias.","id":4876963,"corpo":"<p align=justify>o servidor ficar\u00e1 obrigado a restituir a ajuda de custo quando, injustificadamente, n\u00e3o se apresentar na nova sede no prazo de 90 (noventa) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo nos casos em que o deslocamento da sede constituir exig\u00eancias permanentes do cargo, o servidor far\u00e1 jus a di\u00e1ria.","id":4876964,"corpo":"<p align=justify>mesmo nos casos em que o deslocamento da sede constituir exig\u00eancias permanentes do cargo, o servidor far\u00e1 jus a di\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceder-se-\u00e1 ajuda de custos ao servidor que realizar despesas com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios pr\u00f3prios de locomo\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os externos, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do cargo.","id":4876965,"corpo":"<p align=justify>conceder-se-\u00e1 ajuda de custos ao servidor que realizar despesas com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios pr\u00f3prios de locomo\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os externos, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo servidor do munic\u00edpio, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, por mudan\u00e7a de domic\u00edlio.","id":4876966,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo servidor do munic\u00edpio, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, por mudan\u00e7a de domic\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1333493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":18928,"slug":"assistente-tecnico-area-vigilancia-sanitaria-e-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Estadual de Sa\u00fade, institu\u00eddo pela Lei Complementar N\u00ba 31, de 24 de novembro de 1982, foi regulamentado pelo Decreto N\u00ba 8.739, de 13 de outubro de 1983. Nele h\u00e1 regulamenta\u00e7\u00e3o sobre a localiza\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos abrigos de animais. Sobre esse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44250,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":18928,"slug":"assistente-tecnico-area-vigilancia-sanitaria-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-assistente-tecnico-area-vigilancia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:48:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1333765,"hashId":"08aea6530d857c0164b5de4b7e6d452a","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Estadual de Sa\u00fade, institu\u00eddo pela Lei Complementar N\u00ba 31, de 24 de novembro de 1982, foi regulamentado pelo Decreto N\u00ba 8.739, de 13 de outubro de 1983. Nele h\u00e1 regulamenta\u00e7\u00e3o sobre a localiza\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos abrigos de animais. Sobre esse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4878203,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de est\u00e1bulos, cocheiras, granjas av\u00edcolas e estabelecimentos cong\u00eaneres fora da zona rural \u00e9 permitida.","id":4878200,"corpo":"<p align=justify>a instala\u00e7\u00e3o de est\u00e1bulos, cocheiras, granjas av\u00edcolas e estabelecimentos cong\u00eaneres fora da zona rural \u00e9 permitida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o de est\u00e1bulos, cocheiras, granjas av\u00edcolas e estabelecimentos cong\u00eaneres \u00e9 obrigat\u00f3ria no prazo de 5 (cinco) anos, a crit\u00e9rio da autoridade sanit\u00e1ria, quando o local se tornar n\u00facleo de popula\u00e7\u00e3o densa.","id":4878201,"corpo":"<p align=justify>a remo\u00e7\u00e3o de est\u00e1bulos, cocheiras, granjas av\u00edcolas e estabelecimentos cong\u00eaneres \u00e9 obrigat\u00f3ria no prazo de 5 (cinco) anos, a crit\u00e9rio da autoridade sanit\u00e1ria, quando o local se tornar n\u00facleo de popula\u00e7\u00e3o densa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia, em zona urbana, de galinheiros, mesmo que de uso exclusivamente dom\u00e9stico, n\u00e3o \u00e9 tolerada.","id":4878202,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia, em zona urbana, de galinheiros, mesmo que de uso exclusivamente dom\u00e9stico, n\u00e3o \u00e9 tolerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as cria\u00e7\u00f5es de porcos e as instala\u00e7\u00f5es de chiqueiros ou pocilgas, que devem estar localizados a dist\u00e2ncia suficiente das divisas dos terrenos vizinhos e das frentes de estadas, somente s\u00e3o permitidas na zona rural.","id":4878203,"corpo":"<p align=justify>as cria\u00e7\u00f5es de porcos e as instala\u00e7\u00f5es de chiqueiros ou pocilgas, que devem estar localizados a dist\u00e2ncia suficiente das divisas dos terrenos vizinhos e das frentes de estadas, somente s\u00e3o permitidas na zona rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1333765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante a sua Lei Org\u00e2nica, o Munic\u00edpio de Ita\u00fa\/RN \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, sendo unidade territorial que integra a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa e legislativa. A Lei Org\u00e2nica referida prev\u00ea expressamente que","provas":[{"id":44239,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-procurador","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:49:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1333486,"hashId":"f70b4309c6f8e2d4a0fca6a41f36d60e","enunciado":"<p align=justify>Consoante a sua Lei Org\u00e2nica, o Munic\u00edpio de Ita\u00fa\/RN \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, sendo unidade territorial que integra a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa e legislativa. A Lei Org\u00e2nica referida prev\u00ea expressamente que<\/p>","resposta":4876934,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio o bras\u00e3o, a bandeira, o hino municipal e o busto hist\u00f3rico da pra\u00e7a central, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria.","id":4876932,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio o bras\u00e3o, a bandeira, o hino municipal e o busto hist\u00f3rico da pra\u00e7a central, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independente e harmonicamente, o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio.","id":4876933,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independente e harmonicamente, o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio tem direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos resultados da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e de outros recursos minerais pertencentes a seu territ\u00f3rio.","id":4876934,"corpo":"<p align=justify>o munic\u00edpio tem direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos resultados da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e de outros recursos minerais pertencentes a seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio poder\u00e1, para fins administrativos, ser divididos em Distritos, criados ap\u00f3s referendo junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada.","id":4876935,"corpo":"<p align=justify>o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio poder\u00e1, para fins administrativos, ser divididos em Distritos, criados ap\u00f3s referendo junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1333486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos","id":2968,"slug":"agente-de-manutencao-e-reparos"},{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos","id":20656,"slug":"ajudante-de-manutencao-e-reparos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, Bob Marley, solicitou 15 dias de f\u00e9rias no m\u00eas de setembro para viajar com sua fam\u00edlia. Nesse contexto, de acordo com o disposto no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Santa Rosa, analise as assertivas abaixo: I. Bob Marley perceber\u00e1, durante as f\u00e9rias, a remunera\u00e7\u00e3o proporcional, relativa ao per\u00edodo aquisitivo, acrescida de 1\/3. II. O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, solicitado por Bob Marley, ser\u00e1 feito dentro dos 5 dias anteriores ao in\u00edcio do gozo. III. Havendo interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultado a Bob Marley converter 15 dias de f\u00e9rias em abono pecuni\u00e1rio. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44215,"cargo":{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos","id":2968,"slug":"agente-de-manutencao-e-reparos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-agente-de-manutencao-e-reparos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Agente de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos - 2019"},{"id":50179,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos","id":20656,"slug":"ajudante-de-manutencao-e-reparos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-ajudante-de-manutencao-e-reparos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o e Reparos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:52:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1332781,"hashId":"b0722237df081579fee45614aaaae273","enunciado":"<p align=\"justify\">O servidor p\u00fablico municipal, Bob Marley, solicitou 15 dias de f\u00e9rias no m\u00eas de\r\nsetembro para viajar com sua fam\u00edlia. Nesse contexto, de acordo com o disposto no Regime Jur\u00eddico\r\ndos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Santa Rosa, analise as assertivas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Bob Marley perceber\u00e1, durante as f\u00e9rias, a remunera\u00e7\u00e3o proporcional, relativa ao per\u00edodo\r\naquisitivo, acrescida de 1\/3. <\/p><p align=\"justify\">II. O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, solicitado por Bob Marley, ser\u00e1 feito dentro dos 5 dias\r\nanteriores ao in\u00edcio do gozo. <\/p><p align=\"justify\">III. Havendo interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 facultado a Bob Marley converter 15 dias de f\u00e9rias em\r\nabono pecuni\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4873733,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4873731,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4873732,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4873733,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4873734,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4873735,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Rosa- RS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400302,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-rosa-rs-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1332781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 pol\u00edtica de habita\u00e7\u00e3o de interesse social, de acordo com o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":46972,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:30:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1428712,"hashId":"9e09a6cd14cc82a492584f29da862f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 pol\u00edtica de habita\u00e7\u00e3o de interesse social, de acordo com o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5273466,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Moradia Social \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de iniciativa p\u00fablica realizada com a participa\u00e7\u00e3o direta dos benefici\u00e1rios finais e de entidades da sociedade civil, que associa a produ\u00e7\u00e3o habitacional de interesse social, ou as demais formas de interven\u00e7\u00e3o urban\u00edsticas, com regras espec\u00edficas de fornecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos e investimentos em pol\u00edticas sociais, adequando-os \u00e0s caracter\u00edsticas de grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ou risco social.","id":5273463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Moradia Social \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de iniciativa p\u00fablica realizada com a participa\u00e7\u00e3o direta dos benefici\u00e1rios finais e de entidades da sociedade civil, que associa a produ\u00e7\u00e3o habitacional de interesse social, ou as demais formas de interven\u00e7\u00e3o urban\u00edsticas, com regras espec\u00edficas de fornecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos e investimentos em pol\u00edticas sociais, adequando-os \u00e0s caracter\u00edsticas de grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade ou risco social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o idosa de baixa renda ter\u00e1 prioridade no acesso ao servi\u00e7o de moradia social","id":5273464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o idosa de baixa renda ter\u00e1 prioridade no acesso ao servi\u00e7o de moradia social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao Poder Executivo acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o dos projetos realizados na modalidade de Servi\u00e7o Social de Moradia, providenciando a revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, o estabelecimento de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados e as demais provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua viabiliza\u00e7\u00e3o.","id":5273465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao Poder Executivo acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o dos projetos realizados na modalidade de Servi\u00e7o Social de Moradia, providenciando a revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, o estabelecimento de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados e as demais provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua viabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar sistema de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica habitacional n\u00e3o constitui a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria de habita\u00e7\u00e3o.","id":5273466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar sistema de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica habitacional n\u00e3o constitui a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria de habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre, AO SERVIDOR P\u00daBLICO \u00c9 VEDADO, conforme Decreto 1.595\/05 - C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46964,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:31:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1428504,"hashId":"ab9f3006664860980cfc50211d9186e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre, AO SERVIDOR P\u00daBLICO \u00c9 VEDADO, conforme Decreto 1.595\/05 - C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5272614,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar na qualidade de propriet\u00e1rio, s\u00f3cio ou administrador, de empresa fornecedora de bens e servi\u00e7os, executora de obras ou que realize qualquer modalidade de contrato, de ajuste ou compromisso com o Estado.","id":5272614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar na qualidade de propriet\u00e1rio, s\u00f3cio ou administrador, de empresa fornecedora de bens e servi\u00e7os, executora de obras ou que realize qualquer modalidade de contrato, de ajuste ou compromisso com o Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pleitear, sugerir ou recusar qualquer tipo de ajuda financeira, presente, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, empr\u00e9stimo pessoal ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, para si ou para outrem, para influenciar ou deixar de fazer algo no exerc\u00edcio de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5272615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pleitear, sugerir ou recusar qualquer tipo de ajuda financeira, presente, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, empr\u00e9stimo pessoal ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, para si ou para outrem, para influenciar ou deixar de fazer algo no exerc\u00edcio de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referir-se, de modo depreciativo ou desrespeitoso, a outros servidores p\u00fablicos, a autoridades p\u00fablicas ou a atos do poder p\u00fablico, n\u00e3o admitindo-se a cr\u00edtica em trabalho assinado.","id":5272616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referir-se, de modo depreciativo ou desrespeitoso, a outros servidores p\u00fablicos, a autoridades p\u00fablicas ou a atos do poder p\u00fablico, n\u00e3o admitindo-se a cr\u00edtica em trabalho assinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais e percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o ou proventos de c\u00f4njuge, companheiro e parentes at\u00e9 terceiro grau civil.","id":5272617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais e percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o ou proventos de c\u00f4njuge, companheiro e parentes at\u00e9 terceiro grau civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das infra\u00e7\u00f5es e das penalidades, conforme o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46972,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:29:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1428691,"hashId":"96360341309d23d26d52dd4a6a6f4474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das infra\u00e7\u00f5es e das penalidades, conforme o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5273367,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se reincid\u00eancia espec\u00edfica a repeti\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o punida pelo mesmo dispositivo no espa\u00e7o de dois anos e gen\u00e9rica a repeti\u00e7\u00e3o de qualquer infra\u00e7\u00e3o, no espa\u00e7o de um ano.","id":5273367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se reincid\u00eancia espec\u00edfica a repeti\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o punida pelo mesmo dispositivo no espa\u00e7o de dois anos e gen\u00e9rica a repeti\u00e7\u00e3o de qualquer infra\u00e7\u00e3o, no espa\u00e7o de um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penalidades a que se refere o C\u00f3digo de Posturas de Viana isentam o infrator da obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano resultante da infra\u00e7\u00e3o.","id":5273368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades a que se refere o C\u00f3digo de Posturas de Viana isentam o infrator da obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano resultante da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo aqueles que forem coagidos a praticar a infra\u00e7\u00e3o ser\u00e3o diretamente pun\u00edveis pelo C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Viana.","id":5273369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo aqueles que forem coagidos a praticar a infra\u00e7\u00e3o ser\u00e3o diretamente pun\u00edveis pelo C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Viana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso da apreens\u00e3o tratar-se de material ou mercadoria perec\u00edvel, o prazo para reclama\u00e7\u00e3o ou retirada ser\u00e1 de 48 (quarenta e oito); findo este prazo, caso o material ainda se encontre pr\u00f3prio para o consumo humano, poder\u00e1 ser doado a institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e, no caso de deteriora\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser totalmente inutilizado.","id":5273370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da apreens\u00e3o tratar-se de material ou mercadoria perec\u00edvel, o prazo para reclama\u00e7\u00e3o ou retirada ser\u00e1 de 48 (quarenta e oito); findo este prazo, caso o material ainda se encontre pr\u00f3prio para o consumo humano, poder\u00e1 ser doado a institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social e, no caso de deteriora\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser totalmente inutilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da acessibilidade universal e do sistema vi\u00e1rio, conforme o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46972,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:30:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1428706,"hashId":"62a0c1dd225bba3b4bf1f1876397cc31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da acessibilidade universal e do sistema vi\u00e1rio, conforme o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5273436,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Legislativo dever\u00e1 elaborar plano de adequa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de passeios p\u00fablicos, podendo ser integrante do Plano de Mobilidade.","id":5273435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Legislativo dever\u00e1 elaborar plano de adequa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de passeios p\u00fablicos, podendo ser integrante do Plano de Mobilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas vias do sistema vi\u00e1rio arterial e\/ou coletora, existente ou planejado, dotadas de tr\u00eas ou mais faixas de rolamento na mesma pista, uma faixa dever\u00e1 ser destinada para a circula\u00e7\u00e3o exclusiva de transporte p\u00fablico coletivo.","id":5273436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias do sistema vi\u00e1rio arterial e\/ou coletora, existente ou planejado, dotadas de tr\u00eas ou mais faixas de rolamento na mesma pista, uma faixa dever\u00e1 ser destinada para a circula\u00e7\u00e3o exclusiva de transporte p\u00fablico coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema vi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 receber adapta\u00e7\u00f5es que promovam o compartilhamento.","id":5273437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema vi\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 receber adapta\u00e7\u00f5es que promovam o compartilhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por acessibilidade universal entende-se a condi\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, total, exceto assistida, dos sistemas que comp\u00f5em o Sistema de Mobilidade, considerando pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida.","id":5273438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por acessibilidade universal entende-se a condi\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, total, exceto assistida, dos sistemas que comp\u00f5em o Sistema de Mobilidade, considerando pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, acerca do sistema de \u00e1reas protegidas, \u00e1reas verdes e espa\u00e7os livres, julgue os itens abaixo: I- O Sistema de \u00c1reas Protegidas, \u00c1reas Verdes e Espa\u00e7os Livres \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de \u00e1reas enquadradas nas diversas categorias protegidas pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental, de terras ind\u00edgenas, de \u00e1reas prestadoras de servi\u00e7os ambientais, das diversas tipologias de parques de logradouros p\u00fablicos, de espa\u00e7os vegetados e de espa\u00e7os ocupados por edifica\u00e7\u00e3o coberta, de propriedade p\u00fablica ou particular.II- A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas protegidas, espa\u00e7os livres e \u00e1reas verdes como Sistema compete ao Executivo, ouvidos os \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais, e se configura em estrat\u00e9gia de qualifica\u00e7\u00e3o, de preserva\u00e7\u00e3o, de conserva\u00e7\u00e3o, de recupera\u00e7\u00e3o e de amplia\u00e7\u00e3o das distintas tipologias de \u00e1reas e espa\u00e7os que o comp\u00f5e, para as quais est\u00e1 prevista nesta lei a aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos de incentivo, a serem definidos e regulamentados por Ato do Poder Executivo. III- Para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de \u00c1reas Protegidas, Espa\u00e7os Livres e \u00c1reas Verdes, al\u00e9m de recursos or\u00e7ament\u00e1rios, dever\u00e3o ser utilizados prioritariamente recursos do Fundo Especial de Meio Ambiente (FEMA), em especial os oriundos do Termo de Compromisso Ambiental - TCA, aplicado na hip\u00f3tese de manejo da vegeta\u00e7\u00e3o, nos termos definidos nesta lei e pela legisla\u00e7\u00e3o especifica. Est\u00e1 CORRETA o que se afirma em:","provas":[{"id":46972,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Posturas","id":20036,"slug":"auditor-fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-posturas-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:30:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1428708,"hashId":"60a2feb302cb804ed6e0c7098578ab70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano Diretor de Viana-Esp\u00edrito Santo, acerca do sistema de \u00e1reas protegidas, \u00e1reas verdes e espa\u00e7os livres, julgue os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- O Sistema de \u00c1reas Protegidas, \u00c1reas Verdes e Espa\u00e7os Livres \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de \u00e1reas enquadradas nas diversas categorias protegidas pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental, de terras ind\u00edgenas, de \u00e1reas prestadoras de servi\u00e7os ambientais, das diversas tipologias de parques de logradouros p\u00fablicos, de espa\u00e7os vegetados e de espa\u00e7os ocupados por edifica\u00e7\u00e3o coberta, de propriedade p\u00fablica ou particular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas protegidas, espa\u00e7os livres e \u00e1reas verdes como Sistema compete ao Executivo, ouvidos os \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais, e se configura em estrat\u00e9gia de qualifica\u00e7\u00e3o, de preserva\u00e7\u00e3o, de conserva\u00e7\u00e3o, de recupera\u00e7\u00e3o e de amplia\u00e7\u00e3o das distintas tipologias de \u00e1reas e espa\u00e7os que o comp\u00f5e, para as quais est\u00e1 prevista nesta lei a aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos de incentivo, a serem definidos e regulamentados por Ato do Poder Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de \u00c1reas Protegidas, Espa\u00e7os Livres e \u00c1reas Verdes, al\u00e9m de recursos or\u00e7ament\u00e1rios, dever\u00e3o ser utilizados prioritariamente recursos do Fundo Especial de Meio Ambiente (FEMA), em especial os oriundos do Termo de Compromisso Ambiental - TCA, aplicado na hip\u00f3tese de manejo da vegeta\u00e7\u00e3o, nos termos definidos nesta lei e pela legisla\u00e7\u00e3o especifica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETA o que se afirma em:<\/p>","resposta":5273444,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5273444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5273445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5273446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":5273447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo, Decreto 1.595\/05, em seu texto - Considera-se conflito de interesses qualquer oportunidade de ganho que possa ser obtido por meio, ou em consequ\u00eancia das atividades desempenhadas pelo servidor em seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em benef\u00edcio:I \u2013 Do pr\u00f3prio servidor.II \u2013 De parente at\u00e9 o segundo grau civil.III \u2013 De terceiros com os quais o servidor mantenha rela\u00e7\u00e3o de sociedade. IV \u2013 De organiza\u00e7\u00e3o da qual o servidor seja s\u00f3cio, diretor, administrador preposto ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico.Analisando as afirmativas acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":46964,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:31:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1428510,"hashId":"af2a63b91b6c489221d8e35eefdf2893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo, Decreto 1.595\/05, em seu texto - C<em>onsidera-se conflito de interesses qualquer oportunidade de ganho que possa ser obtido por meio, ou em consequ\u00eancia das atividades desempenhadas pelo servidor em seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em benef\u00edcio:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Do pr\u00f3prio servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 De parente at\u00e9 o segundo grau civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 De terceiros com os quais o servidor mantenha rela\u00e7\u00e3o de sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV \u2013 De organiza\u00e7\u00e3o da qual o servidor seja s\u00f3cio, diretor, administrador preposto ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico.<\/p><p><br><\/p><p>Analisando as afirmativas acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":5272637,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o II est\u00e1 falso.","id":5272634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o II est\u00e1 falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o III est\u00e1 falso.","id":5272635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o III est\u00e1 falso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o IV est\u00e1 falso.","id":5272636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o IV est\u00e1 falso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5272637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o destina-se \u00e0:","provas":[{"id":55263,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:11:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1671204,"hashId":"7e7fc1e44ea0c5262b0d44dcad48c016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o destina-se \u00e0:<\/p>","resposta":6305393,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, incluindo sua justa remunera\u00e7\u00e3o","id":6305393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, incluindo sua justa remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do ensino fundamental p\u00fablico, e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o de seu magist\u00e9rio, tanto na quest\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o quando salarial.","id":6305394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do ensino fundamental p\u00fablico, e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o de seu magist\u00e9rio, tanto na quest\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o quando salarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disciplinar a educa\u00e7\u00e3o escolar, que se desenvolve, predominantemente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, vinculadas ao mundo do trabalho e a pratica social.","id":6305395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar a educa\u00e7\u00e3o escolar, que se desenvolve, predominantemente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, vinculadas ao mundo do trabalho e a pratica social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incumbir os Estados e o Distrito Federal de organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e dos territ\u00f3rios.","id":6305396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbir os Estados e o Distrito Federal de organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e dos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundo-de-manutencao-e-desenvolvimento-da-educacao-basica-e-de-valorizacao-dos-profissionais-da-educacao-fundeb-legislacao-aplicada"}],"slug":"pedagogia\/1671204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que se busca garantir, no Ensino da L\u00edngua Portuguesa, decorre da compreens\u00e3o da linguagem enquanto trabalho, ou seja, as pr\u00e1ticas de uso da linguagem ser\u00e3o compreendidas em sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica e em que a necessidade de an\u00e1lise e sistematiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos conhecimentos lingu\u00edsticos decorra dessas mesmas pr\u00e1ticas, a an\u00e1lise da dimens\u00e3o discursiva e pragm\u00e1tica da linguagem \u00e9 privilegiada, e consequentemente:","provas":[{"id":55285,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:10:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1672056,"hashId":"7c0cac02767d9a3ef98bff2859b59514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que se busca garantir, no Ensino da L\u00edngua Portuguesa, decorre da compreens\u00e3o da linguagem enquanto trabalho, ou seja, as pr\u00e1ticas de uso da linguagem ser\u00e3o compreendidas em sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica e em que a necessidade de an\u00e1lise e sistematiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos conhecimentos lingu\u00edsticos decorra dessas mesmas pr\u00e1ticas, a an\u00e1lise da dimens\u00e3o discursiva e pragm\u00e1tica da linguagem \u00e9 privilegiada, e consequentemente:<\/p>","resposta":6308827,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nota-se um conjunto de formas flexionadas de uma palavra usadas como modelo a ser seguido.","id":6308824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota-se um conjunto de formas flexionadas de uma palavra usadas como modelo a ser seguido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um padr\u00e3o que serve como modelo a ser imitado ou seguido.","id":6308825,"corpo":"<p>H\u00e1 um padr\u00e3o que serve como modelo a ser imitado ou seguido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorrem conjunto de termos que podem ser substitu\u00eddos entre si na mesma posi\u00e7\u00e3o da estrutura a que pertencem.","id":6308826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrem conjunto de termos que podem ser substitu\u00eddos entre si na mesma posi\u00e7\u00e3o da estrutura a que pertencem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os conhecimentos sobre a l\u00edngua com os quais se opera oferecem os suportes necess\u00e1rios para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos de intera\u00e7\u00e3o.","id":6308827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos sobre a l\u00edngua com os quais se opera oferecem os suportes necess\u00e1rios para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1672056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No decorrer dos tempos, v\u00e1rias metodologias foram introduzidas no ensino dos alunos surdos no Brasil. I - Comunica\u00e7\u00e3o Total. II \u2013 Oralismo.III \u2013 Waldorf. IV - Pedagogia Surda. V \u2013 Bilinguismo. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664285,"hashId":"3001a88281ab20891da8817f61ef00a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer dos tempos, v\u00e1rias metodologias foram introduzidas no ensino dos alunos surdos no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Comunica\u00e7\u00e3o Total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Oralismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Waldorf. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Pedagogia Surda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Bilinguismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6275714,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II, III e V. ","id":6275712,"corpo":"<p>somente I, II, III e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" somente III, IV e V.","id":6275713,"corpo":"<p> somente III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II, IV e V.","id":6275714,"corpo":"<p>somente I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II, III.","id":6275715,"corpo":"<p>somente I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6275716,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"linguas-outras\/1664285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21758,"slug":"professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. A antiga sociedade eg\u00edpcia estava dividida de maneira r\u00edgida, em castas, e nela havia intensa mobilidade social. Para os eg\u00edpcios cl\u00e1ssicos, a rela\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os e a posi\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo na hierarquia social era determinada por suas posses (terras, animais e riquezas) e tamb\u00e9m por sua religi\u00e3o. II. O planejamento educacional e a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino n\u00e3o devem contemplar inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas \u00fateis ao trabalho escolar, como o uso de tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia ou m\u00e9todos alternativos que permitam uma abordagem inclusiva em rela\u00e7\u00e3o aos alunos portadores de necessidades educacionais especiais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54494,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21758,"slug":"professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:19:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1652864,"hashId":"a6544471c60781d7f4c25375073e3ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A antiga sociedade eg\u00edpcia estava dividida de maneira r\u00edgida, em castas, e nela havia intensa mobilidade social. Para os eg\u00edpcios cl\u00e1ssicos, a rela\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os e a posi\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo na hierarquia social era determinada por suas posses (terras, animais e riquezas) e tamb\u00e9m por sua religi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento educacional e a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino n\u00e3o devem contemplar inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas \u00fateis ao trabalho escolar, como o uso de tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia ou m\u00e9todos alternativos que permitam uma abordagem inclusiva em rela\u00e7\u00e3o aos alunos portadores de necessidades educacionais especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6228587,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":6228584,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6228585,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6228586,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6228587,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento escolar","oab":false,"nome":"Planejamento escolar","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426060,"slug":"pedagogia-planejamento-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1652864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta considerando o planejamento das atividades do AEE para as aulas de Libras.","provas":[{"id":53962,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:22:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1635007,"hashId":"a697827a5eb81b2ac8e743ad949f5c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta considerando o planejamento das atividades do AEE para as aulas de Libras.<\/p>","resposta":6150428,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor do AEE deve elaborar e selecionar recursos did\u00e1ticos exclusivamente em Libras, respeitando as diferen\u00e7as entre o aluno surdo e os momentos did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gicos.","id":6150426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor do AEE deve elaborar e selecionar recursos did\u00e1ticos exclusivamente em Libras, respeitando as diferen\u00e7as entre o aluno surdo e os momentos did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor do AEE, em parceria com o da classe comum, deve manter uma rela\u00e7\u00e3o afetiva com o aluno surdo, a fim de que ele se sinta valorizado e pertencente ao espa\u00e7o escolar comum.","id":6150427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor do AEE, em parceria com o da classe comum, deve manter uma rela\u00e7\u00e3o afetiva com o aluno surdo, a fim de que ele se sinta valorizado e pertencente ao espa\u00e7o escolar comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento do AEE deve ser elaborado em conjunto pelos professores de Libras, de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua e o regente da classe comum.","id":6150428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento do AEE deve ser elaborado em conjunto pelos professores de Libras, de L\u00edngua Portuguesa como segunda l\u00edngua e o regente da classe comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No relat\u00f3rio do AEE devem constar as dificuldades do aluno surdo, para que se organizem aulas de refor\u00e7o no turno contr\u00e1rio ao das aulas.","id":6150429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No relat\u00f3rio do AEE devem constar as dificuldades do aluno surdo, para que se organizem aulas de refor\u00e7o no turno contr\u00e1rio ao das aulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor do AEE dever\u00e1 estudar os sinais da Libras para os termos cient\u00edficos para ensin\u00e1\u2010los aos professores da classe comum e de L\u00edngua Portuguesa.","id":6150430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor do AEE dever\u00e1 estudar os sinais da Libras para os termos cient\u00edficos para ensin\u00e1\u2010los aos professores da classe comum e de L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418952,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-611-2011-dispoe-sobre-a-educacao-especial-o-atendimento-educacional-especializado-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1635007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Hep\u00e1tica Gordurosa N\u00e3o Alco\u00f3lica (DHGNA) \u00e9 um espectro de doen\u00e7a hep\u00e1tica, que varia desde esteatose at\u00e9 esteato-hepatite e cirrose. Sobre algumas recomenda\u00e7\u00f5es para o tratamento n\u00e3o medicamentoso para DHGNA, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1616117,"hashId":"1cfcb0e1030e7debe126aa715b899064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a Hep\u00e1tica Gordurosa N\u00e3o Alco\u00f3lica (DHGNA) \u00e9 um espectro de doen\u00e7a hep\u00e1tica, que varia desde esteatose at\u00e9 esteato-hepatite e cirrose. Sobre algumas recomenda\u00e7\u00f5es para o tratamento n\u00e3o medicamentoso para DHGNA, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6072318,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a massa corporal e ingerir alimentos ricos em vitamina A","id":6072316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a massa corporal e ingerir alimentos ricos em vitamina A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de massa corporal em pessoas com excesso de peso de 10 a 15% (para melhora de necrose e inflama\u00e7\u00e3o perda de 20%)","id":6072317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de massa corporal em pessoas com excesso de peso de 10 a 15% (para melhora de necrose e inflama\u00e7\u00e3o perda de 20%)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de massa corporal em pessoas com excesso de peso de 3 a 5% (para melhora de necrose e inflama\u00e7\u00e3o perda de 10%)","id":6072318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de massa corporal em pessoas com excesso de peso de 3 a 5% (para melhora de necrose e inflama\u00e7\u00e3o perda de 10%)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a massa corporal e ingerir alimentos ricos em vitamina E","id":6072319,"corpo":"<p>Manter a massa corporal e ingerir alimentos ricos em vitamina E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":"nutricao\/1616117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos sociais realizados por assistentes sociais s\u00e3o comumente utilizados como laudos e relat\u00f3rios, pois todos esses estudos s\u00e3o processos de investiga\u00e7\u00e3o da realidade para os fins da interven\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1620464,"hashId":"295599fbe91e7ab550cdfea94084f90f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos sociais realizados por assistentes sociais s\u00e3o comumente utilizados como laudos e relat\u00f3rios, pois todos esses estudos s\u00e3o processos de investiga\u00e7\u00e3o da realidade para os fins da interven\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":6089362,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089361,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089362,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ang\u00e9lica, assistente social, trabalha em um hospital terci\u00e1rio, onde realiza diariamente estudos sociais dos indiv\u00edduos hospitalizados na unidade de interna\u00e7\u00e3o, com o objetivo de conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho desses usu\u00e1rios, suas necessidades e reivindica\u00e7\u00f5es. Esses estudos resultam em produtos documentais determinados, a exemplo de laudos, relat\u00f3rios e pareceres. Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, a respeito da metodologia de trabalho, de instrumentais do servi\u00e7o social e da Lei n.\u00ba 8.662\/1993.","id":445583,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ang\u00e9lica, assistente social, trabalha em um hospital terci\u00e1rio, onde realiza diariamente estudos sociais dos indiv\u00edduos hospitalizados na unidade de interna\u00e7\u00e3o, com o objetivo de conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho desses usu\u00e1rios, suas necessidades e reivindica\u00e7\u00f5es. Esses estudos resultam em produtos documentais determinados, a exemplo de laudos, relat\u00f3rios e pareceres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, a respeito da metodologia de trabalho, de instrumentais do servi\u00e7o social e da Lei n.\u00ba 8.662\/1993.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1620464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1635373,"hashId":"679e1190da333bba6727f689726216b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6152115,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 a primeira denti\u00e7\u00e3o humana e \u00e9 formada por 22 dentes dec\u00edduos.","id":6152112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 a primeira denti\u00e7\u00e3o humana e \u00e9 formada por 22 dentes dec\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pr\u00e9\u2010molares dec\u00edduos d\u00e3o lugar aos molares permanentes quando da troca da denti\u00e7\u00e3o.","id":6152113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pr\u00e9\u2010molares dec\u00edduos d\u00e3o lugar aos molares permanentes quando da troca da denti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dentes dec\u00edduos podem ser extra\u00eddos, sem preocupa\u00e7\u00e3o, a qualquer momento, pois s\u00e3o provis\u00f3rios.","id":6152114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes dec\u00edduos podem ser extra\u00eddos, sem preocupa\u00e7\u00e3o, a qualquer momento, pois s\u00e3o provis\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie rampante pode ocorrer na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua como resultado do uso incorreto de mamadeiras e chupetas.","id":6152115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie rampante pode ocorrer na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua como resultado do uso incorreto de mamadeiras e chupetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma denti\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua tem apenas a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria.","id":6152116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de uma denti\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua tem apenas a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dentes Dec\u00edduos","oab":false,"nome":"Dentes Dec\u00edduos","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417430,"slug":"odontologia-dentes-deciduos"}],"slug":"odontologia\/1635373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00cdndice que apresenta altas sensibilidade e especificidade, quando comparado a outros m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, sendo excelente indicador para identifica\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o na sua fase mais precoce. \u00c9 recomendado para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica:","provas":[{"id":55277,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1671752,"hashId":"ee754e3c4d46e8be7afbab25fcca5066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice que apresenta altas sensibilidade e especificidade, quando comparado a outros m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o, sendo excelente indicador para identifica\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o na sua fase mais precoce. \u00c9 recomendado para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica:<\/p>","resposta":6307502,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Rabito.","id":6307501,"corpo":"<p>\u00cdndice de Rabito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Maastricht.","id":6307502,"corpo":"<p>\u00cdndice de Maastricht.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Seashore.","id":6307503,"corpo":"<p>\u00cdndice de Seashore.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Janssen.","id":6307504,"corpo":"<p>\u00cdndice de Janssen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1671752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, tr\u00eas esp\u00e9cies de escorpi\u00f5es do g\u00eanero Tityus t\u00eam sido responsabilizadas por acidentes humanos. Sobre acidentes escorpi\u00f4nicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53350,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611656,"hashId":"f2e6ad7adf1dc124faf4ca0e3a5a6678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, tr\u00eas esp\u00e9cies de escorpi\u00f5es do g\u00eanero <em>Tityus <\/em>t\u00eam sido responsabilizadas por acidentes humanos. Sobre acidentes escorpi\u00f4nicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6054254,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escorpianismo pode ser classificado em dois grupos, leve e grave","id":6054252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escorpianismo pode ser classificado em dois grupos, leve e grave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O soro antiescorpi\u00f4nico \u00e9 indicado para todos os casos de acidente com escorpi\u00f5es","id":6054253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O soro antiescorpi\u00f4nico \u00e9 indicado para todos os casos de acidente com escorpi\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as v\u00edtimas de picada de escorpi\u00e3o devem ficar em observa\u00e7\u00e3o hospitalar nas primeiras 4 (quatro) a 6 (seis) horas ap\u00f3s o acidente","id":6054254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as v\u00edtimas de picada de escorpi\u00e3o devem ficar em observa\u00e7\u00e3o hospitalar nas primeiras 4 (quatro) a 6 (seis) horas ap\u00f3s o acidente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento visa neutralizar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a toxina circulante, o controle da dor \u00e9 uma consequ\u00eancia da neutraliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio qualquer medicamento para esse fim","id":6054255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento visa neutralizar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a toxina circulante, o controle da dor \u00e9 uma consequ\u00eancia da neutraliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio qualquer medicamento para esse fim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1611656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O racismo \u00e9 uma das express\u00f5es mais fortes de desigualdade e atinge uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Racismo Institucional coloca as pessoas de determinados grupos raciais ou \u00e9tnicos em situa\u00e7\u00e3o de desvantagem no acesso aos benef\u00edcios gerados pela a\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es. Sobre a Sa\u00fade da Popula\u00e7\u00e3o Negra, vista como Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Equidade no SUS, analise os excertos: I - Na sa\u00fade, as desigualdades refletem-se, nos dados epidemiol\u00f3gicos, que evidenciam a diminui\u00e7\u00e3o da qualidade e da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o negra, tanto pelas altas taxas de morte materna e neonatal, como pela viol\u00eancia vivenciada de forma mais intensa por esse grupo populacional, sobretudo os homens jovens negros. II - A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra (PNSIPN - Portaria n\u00ba 992 de 13 de maio de 2009) visa a garantir a equidade na efetiva\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra em seus aspectos de promo\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o, de aten\u00e7\u00e3o, de tratamento e de recupera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de agravos transmiss\u00edveis e n\u00e3o-transmiss\u00edveis, de pol\u00edticas de emprego e de assist\u00eancia social, de inclus\u00e3o trabalhista e educacional, de inser\u00e7\u00e3o social, cultural e pol\u00edtica dessa popula\u00e7\u00e3o. III - Dentre as principais diretrizes da pol\u00edtica est\u00e3o: a inclus\u00e3o do tema \"racismo e sa\u00fade\" nos programas de educa\u00e7\u00e3o permanente dos trabalhadores e do controle social da sa\u00fade; a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do movimento social negro nas inst\u00e2ncias de controle social; e o desenvolvimento de processos de informa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o que desconstruam os estigmas e preconceitos, reduzam as vulnerabilidades e fortale\u00e7am os la\u00e7os de solidariedade e respeito m\u00fatuo entre os diversos segmentos da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":43005,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assistente-social-8","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1284907,"hashId":"118b25b3cdb6319bc329df17bc9fec05","enunciado":"<p align=\"justify\">O racismo \u00e9 uma das express\u00f5es mais fortes de desigualdade e atinge uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Racismo Institucional coloca as pessoas de determinados grupos raciais ou \u00e9tnicos em situa\u00e7\u00e3o de desvantagem no acesso aos benef\u00edcios gerados pela a\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es. Sobre a Sa\u00fade da Popula\u00e7\u00e3o Negra, vista como Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Equidade no SUS, analise os excertos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Na sa\u00fade, as desigualdades refletem-se, nos dados epidemiol\u00f3gicos, que evidenciam a diminui\u00e7\u00e3o da qualidade e da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o negra, tanto pelas altas taxas de morte materna e neonatal, como pela viol\u00eancia vivenciada de forma mais intensa por esse grupo populacional, sobretudo os homens jovens negros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra (PNSIPN - Portaria n\u00ba 992 de 13 de maio de 2009) visa a garantir a equidade na efetiva\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra em seus aspectos de promo\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o, de aten\u00e7\u00e3o, de tratamento e de recupera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de agravos transmiss\u00edveis e n\u00e3o-transmiss\u00edveis, de pol\u00edticas de emprego e de assist\u00eancia social, de inclus\u00e3o trabalhista e educacional, de inser\u00e7\u00e3o social, cultural e pol\u00edtica dessa popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Dentre as principais diretrizes da pol\u00edtica est\u00e3o: a inclus\u00e3o do tema \"racismo e sa\u00fade\" nos programas de educa\u00e7\u00e3o permanente dos trabalhadores e do controle social da sa\u00fade; a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do movimento social negro nas inst\u00e2ncias de controle social; e o desenvolvimento de processos de informa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o que desconstruam os estigmas e preconceitos, reduzam as vulnerabilidades e fortale\u00e7am os la\u00e7os de solidariedade e respeito m\u00fatuo entre os diversos segmentos da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":4670488,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4670485,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4670486,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4670487,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4670488,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticaNacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra","oab":false,"nome":"Pol\u00edticaNacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398415,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-integral-da-populacao-negra"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1284907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099,"slug":"tecnico-area-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201cQuanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es (...).\u201d (4\u00b0 par\u00e1grafo), evidencia-se uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de","provas":[{"id":43442,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":43445,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":43474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099,"slug":"tecnico-area-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola - 2019"},{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":43481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"},{"id":43484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":43492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1300876,"hashId":"5b14077b0c5d18d4310cc6404287a3e4","enunciado":"<p align=justify>No trecho: \u201cQuanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es (...).\u201d (4\u00b0 par\u00e1grafo),\r\nevidencia-se uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de<\/p>","resposta":4740786,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":4740782,"corpo":"<p align=justify>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":4740783,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":4740784,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":4740785,"corpo":"<p align=justify>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":4740786,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Aids, manifesto ao futuro ministro (1) Senhor futuro ministro da Sa\u00fade (...), queremos tratar de um motivo de orgulho nacional, de uma hist\u00f3ria de resili\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Gra\u00e7as aos esfor\u00e7os de cidad\u00e3os e governos de diversos partidos, o Brasil cavou trincheira internacionalmente reconhecida na luta contra a aids e pela prote\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com HIV. (2) Foi com os recursos e os profissionais do mesmo SUS \u2013 que socorreu o presidente eleito, Jair Bolsonaro, ap\u00f3s o b\u00e1rbaro atentado \u2013, com a atua\u00e7\u00e3o de entidades civis e com base em s\u00f3lidas provas cient\u00edficas que se chegou hoje \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica de 22 tipos de antirretrovirais a mais de 580 mil pessoas que dependem desses medicamentos para viver. (3) N\u00e3o pode haver tr\u00e9gua diante de uma epidemia que se aproxima de um milh\u00e3o de casos e mais de 350 mil mortes desde 1980 no Brasil. A persist\u00eancia de n\u00fameros espantosos \u2013 s\u00e3o 40 mil novos registros de aids e 12,5 mil \u00f3bitos por ano no pa\u00eds \u2013 requer a\u00e7\u00f5es continuadas para evitar mais infec\u00e7\u00f5es e garantir tratamento di\u00e1rio para que cidad\u00e3os HIV-positivos permane\u00e7am bem de sa\u00fade. (4) A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que as pessoas s\u00e3o ou o que fazem, mas se a elas s\u00e3o asseguradas ou n\u00e3o possibilidades de se prevenir e se tratar. Quanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m n\u00e3o chegam facilmente ao diagn\u00f3stico e ao tratamento. A forma negativa e extrema com que muitos ainda reagem \u00e0queles que t\u00eam HIV \u00e9 uma das principais barreiras para a preven\u00e7\u00e3o que, no final das contas, beneficiaria a todos. Pa\u00edses que trocaram essas evid\u00eancias por prescri\u00e7\u00f5es morais e religiosas, como alguns do continente africano, colheram cat\u00e1strofes de sa\u00fade p\u00fablica. (5) Enquanto vacina e cura ainda est\u00e3o fora do horizonte, o Brasil segue hesitante ao tolerar o preconceito e ao retardar inexplicavelmente medidas para que mais gente fa\u00e7a o teste e saiba se tem ou n\u00e3o o HIV. E para que todos que se descobrem soropositivos tenham a mesma chance de iniciar o tratamento no tempo certo. Aos que j\u00e1 s\u00e3o acompanhados pela rede p\u00fablica devem ser dadas condi\u00e7\u00f5es de ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o at\u00e9 a supress\u00e3o viral, estado que preserva a sa\u00fade individual e freia a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus entre mais pessoas. (6) Como alternativa \u00e0 testagem em servi\u00e7os de sa\u00fade, precisam ser disseminados os testes r\u00e1pidos em locais comunit\u00e1rios e os autotestes feitos onde for melhor para cada um. Como o uso de preservativos pode, por vezes, falhar, deve ser facilitada no SUS a op\u00e7\u00e3o altamente eficaz dos medicamentos que, tomados antes ou depois do risco de se infectar, impedem a transmiss\u00e3o do HIV. (7) Para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, como os jovens,\u2013 a aids mais avan\u00e7a na faixa de 15 a 22 anos \u2013 faltam campanhas em m\u00eddias e formatos digitais com conte\u00fados que n\u00e3o atribuam culpa e se comuniquem abertamente com as express\u00f5es de sexualidade e sociabilidade dessas novas gera\u00e7\u00f5es. (8) Completa-se com maior financiamento do SUS, para resgatar servi\u00e7os de refer\u00eancia hoje lotados e com falta de profissionais; apoiar associa\u00e7\u00f5es de pacientes; investir em preven\u00e7\u00e3o e na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos nacionais, incluindo licenciamento compuls\u00f3rio, no caso de patentes de antirretrovirais prolongadas indevidamente. Os custos de uma epidemia desgovernada, por certo, seriam infinitamente maiores. (9) O enfrentamento da aids sempre foi um campo de tens\u00f5es e pol\u00eamicas. Mas mesmo vozes dissonantes na pol\u00edtica e nos costumes podem, com toler\u00e2ncia \u00e0s diferen\u00e7as, atuar em nome do bem comum e da sa\u00fade coletiva, para acolher as pessoas afetadas, mobilizar a sociedade para a preven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir um passo atr\u00e1s em uma pol\u00edtica bem-sucedida e conquistada a duras penas. M\u00e1rio Scheffer e Caio Rosenthal Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2018\/11\/aids-manifesto-ao-futuro-ministro.shtml Acesso em: 20 jan. 2019. Adaptado.","id":408041,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO 1\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Aids, manifesto ao futuro ministro<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(1)<\/strong> Senhor futuro ministro da Sa\u00fade (...), queremos tratar de um motivo de orgulho nacional, de uma hist\u00f3ria de resili\u00eancia\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Gra\u00e7as aos esfor\u00e7os de cidad\u00e3os e governos de diversos partidos, o Brasil cavou\r\ntrincheira internacionalmente reconhecida na luta contra a aids e pela prote\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com HIV.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(2)<\/strong> Foi com os recursos e os profissionais do mesmo SUS \u2013 que socorreu o presidente eleito, Jair Bolsonaro, ap\u00f3s o b\u00e1rbaro\r\natentado \u2013, com a atua\u00e7\u00e3o de entidades civis e com base em s\u00f3lidas provas cient\u00edficas que se chegou hoje \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o na\r\nrede p\u00fablica de 22 tipos de antirretrovirais a mais de 580 mil pessoas que dependem desses medicamentos para viver.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(3)<\/strong> N\u00e3o pode haver tr\u00e9gua diante de uma epidemia que se aproxima de um milh\u00e3o de casos e mais de 350 mil mortes desde\r\n1980 no Brasil. A persist\u00eancia de n\u00fameros espantosos \u2013 s\u00e3o 40 mil novos registros de aids e 12,5 mil \u00f3bitos por ano no pa\u00eds\r\n\u2013 requer a\u00e7\u00f5es continuadas para evitar mais infec\u00e7\u00f5es e garantir tratamento di\u00e1rio para que cidad\u00e3os HIV-positivos\r\npermane\u00e7am bem de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(4)<\/strong> A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que as pessoas s\u00e3o ou o que fazem, mas se a elas s\u00e3o asseguradas ou n\u00e3o possibilidades de se\r\nprevenir e se tratar. Quanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m n\u00e3o chegam\r\nfacilmente ao diagn\u00f3stico e ao tratamento. A forma negativa e extrema com que muitos ainda reagem \u00e0queles que t\u00eam HIV\r\n\u00e9 uma das principais barreiras para a preven\u00e7\u00e3o que, no final das contas, beneficiaria a todos. Pa\u00edses que trocaram essas\r\nevid\u00eancias por prescri\u00e7\u00f5es morais e religiosas, como alguns do continente africano, colheram cat\u00e1strofes de sa\u00fade p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(5)<\/strong> Enquanto vacina e cura ainda est\u00e3o fora do horizonte, o Brasil segue hesitante ao tolerar o preconceito e ao retardar\r\ninexplicavelmente medidas para que mais gente fa\u00e7a o teste e saiba se tem ou n\u00e3o o HIV. E para que todos que se\r\ndescobrem soropositivos tenham a mesma chance de iniciar o tratamento no tempo certo. Aos que j\u00e1 s\u00e3o acompanhados\r\npela rede p\u00fablica devem ser dadas condi\u00e7\u00f5es de ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o at\u00e9 a supress\u00e3o viral, estado que preserva a sa\u00fade\r\nindividual e freia a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus entre mais pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(6)<\/strong> Como alternativa \u00e0 testagem em servi\u00e7os de sa\u00fade, precisam ser disseminados os testes r\u00e1pidos em locais comunit\u00e1rios\r\ne os autotestes feitos onde for melhor para cada um. Como o uso de preservativos pode, por vezes, falhar, deve ser\r\nfacilitada no SUS a op\u00e7\u00e3o altamente eficaz dos medicamentos que, tomados antes ou depois do risco de se infectar,\r\nimpedem a transmiss\u00e3o do HIV.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(7)<\/strong> Para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, como os jovens,\u2013 a aids mais avan\u00e7a na faixa de 15 a 22 anos \u2013 faltam campanhas em\r\nm\u00eddias e formatos digitais com conte\u00fados que n\u00e3o atribuam culpa e se comuniquem abertamente com as express\u00f5es de\r\nsexualidade e sociabilidade dessas novas gera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(8)<\/strong> Completa-se com maior financiamento do SUS, para resgatar servi\u00e7os de refer\u00eancia hoje lotados e com falta de\r\nprofissionais; apoiar associa\u00e7\u00f5es de pacientes; investir em preven\u00e7\u00e3o e na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos nacionais,\r\nincluindo licenciamento compuls\u00f3rio, no caso de patentes de antirretrovirais prolongadas indevidamente. Os custos de uma\r\nepidemia desgovernada, por certo, seriam infinitamente maiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(9)<\/strong> O enfrentamento da aids sempre foi um campo de tens\u00f5es e pol\u00eamicas. Mas mesmo vozes dissonantes na pol\u00edtica e nos\r\ncostumes podem, com toler\u00e2ncia \u00e0s diferen\u00e7as, atuar em nome do bem comum e da sa\u00fade coletiva, para acolher as pessoas\r\nafetadas, mobilizar a sociedade para a preven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir um passo atr\u00e1s em uma pol\u00edtica bem-sucedida e\r\nconquistada a duras penas.\r\n<\/p><p align=\"right\"><strong>M\u00e1rio Scheffer e Caio Rosenthal<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2018\/11\/aids-manifesto-ao-futuro-ministro.shtml Acesso em: 20 jan. 2019.\r\nAdaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419307,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-textual-dos-vocabulos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1300876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18637,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as hep\u00e1ticas (DH) podem ser agudas e cr\u00f4nicas, heredit\u00e1rias ou adquiridas. Considerando a conduta dietoter\u00e1pica a ser adotada na DH, coloque V para as afirmativas VERDADEIRAS e F para as FALSAS. ( ) Um dos principais objetivos da terapia nutricional na DH cr\u00f4nica \u00e9 suprir o organismo com o quantitativo de amino\u00e1cidos adequado para a normaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o e regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica sem precipitar a encefalopatia. ( ) As recomenda\u00e7\u00f5es de energia e de prote\u00edna dos pacientes com DH variam em fun\u00e7\u00e3o do estado nutricional e do tipo de doen\u00e7a. Para pacientes com encefalopatia hep\u00e1tica a recomenda\u00e7\u00e3o de energia varia de 30 a 50 kcal\/kg\/dia.( ) A oferta ex\u00f3gena de AACR (amino\u00e1cidos de cadeia ramificada) \u00e9 v\u00e1lida para o paciente com DH cr\u00f4nica porque pode competir com os AACA (amino\u00e1cidos de cadeia arom\u00e1tica) pela passagem na barreira hematoencef\u00e1lica, prevenindo a entrada de aminas t\u00f3xicas no sistema nervoso central. ( ) Na dieta rica em AACR (amino\u00e1cidos de cadeia ramificada), s\u00e3o contraindicados os alimentos: queijos amarelos, carne bovina e su\u00edna, frangos e derivados, gema e clara de ovo, leite de coco e pimenta-do-reino. Escolha a alternativa com a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":43856,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18637,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1316351,"hashId":"ad5d87477cb22c9d14b3dceba72ef221","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">As doen\u00e7as hep\u00e1ticas (DH) podem ser agudas e cr\u00f4nicas, heredit\u00e1rias ou adquiridas. Considerando a conduta dietoter\u00e1pica a ser adotada na DH, coloque V para as afirmativas VERDADEIRAS e F para as FALSAS.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nUm dos principais objetivos da terapia nutricional na DH cr\u00f4nica \u00e9 suprir o organismo com o quantitativo de amino\u00e1cidos adequado para a normaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o e regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica sem precipitar a encefalopatia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nAs recomenda\u00e7\u00f5es de energia e de prote\u00edna dos pacientes com DH variam em fun\u00e7\u00e3o do estado nutricional e do tipo de doen\u00e7a. Para pacientes com encefalopatia hep\u00e1tica a recomenda\u00e7\u00e3o de energia varia de 30 a 50 kcal\/kg\/dia.<\/p><p>( )\r\nA oferta ex\u00f3gena de AACR (amino\u00e1cidos de cadeia ramificada) \u00e9 v\u00e1lida para o paciente com DH cr\u00f4nica porque pode competir com os AACA (amino\u00e1cidos de cadeia arom\u00e1tica) pela passagem na barreira hematoencef\u00e1lica, prevenindo a entrada de aminas t\u00f3xicas no sistema nervoso central.\r\n<\/p><p>( )\r\nNa dieta rica em AACR (amino\u00e1cidos de cadeia ramificada), s\u00e3o contraindicados os alimentos: queijos amarelos, carne bovina e su\u00edna, frangos e derivados, gema e clara de ovo, leite de coco e pimenta-do-reino.<\/p><p>\r\nEscolha a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p><\/p>","resposta":4808568,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F; ","id":4808568,"corpo":"<p align=\"justify\">V, F, V, F;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F;","id":4808569,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V; ","id":4808570,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F;","id":4808571,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":4808572,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":"nutricao\/1316351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) leva a uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que influenciam diretamente no estado nutricional. Analise os itens abaixo e depois assinale a alternativa CORRETA. I. Pacientes com IC podem apresentar perda ponderal progressiva e caquexia card\u00edaca. II. A menor ingest\u00e3o alimentar pode ser causada por mucosite e xerostomia. III. A dietoterapia tem como objetivo minimizar a perda de peso e evitar sobrecarga card\u00edaca. IV. Independente do grau de IC, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos para estes pacientes.","provas":[{"id":44685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1352899,"hashId":"ad0e89fd5d110b17e04ad41021325acb","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) leva a uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que influenciam diretamente no\r\nestado nutricional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise os itens abaixo e depois assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Pacientes com IC podem apresentar perda ponderal progressiva e caquexia card\u00edaca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A menor ingest\u00e3o alimentar pode ser causada por mucosite e xerostomia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A dietoterapia tem como objetivo minimizar a perda de peso e evitar sobrecarga card\u00edaca.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Independente do grau de IC, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos para estes pacientes.<\/p><p><\/p>","resposta":4960259,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4960258,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4960259,"corpo":"<p align=justify>somente I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4960260,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4960261,"corpo":"<p align=justify>somente II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o verdadeiras.","id":4960262,"corpo":"<p align=justify>todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1352899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura de linguagem est\u00e1 corretamente indicada, entre par\u00eanteses, em: ","provas":[{"id":46882,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":46905,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1426244,"hashId":"3058b1892cbb4aee2f462c87794fc5e7","enunciado":"<p>A figura de linguagem est\u00e1 corretamente indicada, entre par\u00eanteses, em: <\/p>","resposta":5263579,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cEu penso em tudo quanto fa\u00e7o, voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2nea.\u201d (Meton\u00edmia)","id":5263577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cEu penso em tudo quanto fa\u00e7o, voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2nea.\u201d (Meton\u00edmia)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cE eu sou voc\u00ea que se vai no sumidouro do espelho\u201d. (Personifica\u00e7\u00e3o)","id":5263578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE eu sou voc\u00ea que se vai no sumidouro do espelho\u201d. (Personifica\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cEntre o escancaro e o contido, e eu te pedi sustenido.\u201d (Ant\u00edtese) ","id":5263579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cEntre o escancaro e o contido, e eu te pedi sustenido.\u201d (Ant\u00edtese) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu vou de t\u00eanis e jeans, encontro voc\u00ea demais: scarpin, soir\u00e9e.\u201d (Eufemismo) ","id":5263580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu vou de t\u00eanis e jeans, encontro voc\u00ea demais: scarpin, soir\u00e9e.\u201d (Eufemismo) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ICatavento e girassol(Guinga - Aldir Blanc)Meu catavento tem dentroO que h\u00e1 do lado de fora do teu girassol.Entre o escancaro e o contido,E eu te pedi sustenidoE voc\u00ea riu bemol.Voc\u00ea s\u00f3 pensa no espa\u00e7o,Eu exigi dura\u00e7\u00e3o...Eu sou um gato de sub\u00farbio,Voc\u00ea \u00e9 litor\u00e2nea.Quando eu respeito os sinais,Vejo voc\u00ea de patins vindo na contram\u00e3oMas quando ataco de macho,Voc\u00ea se faz de capachoE n\u00e3o quer confus\u00e3o.Nenhum dos dois se entrega.N\u00f3s n\u00e3o ouvimos conselho:E eu sou voc\u00ea que se vaiNo sumidouro do espelho.Eu sou o Engenho de DentroE voc\u00ea vive no vento do Arpoador.Eu tenho um jeito arredioE voc\u00ea \u00e9 expansiva - o inseto e a flor.Um torce para Mia FarrowE o outro \u00e9 Woody Allen...Quando assovio uma serestaVoc\u00ea dan\u00e7a havaiana.Eu vou de t\u00eanis e jeans,Encontro voc\u00ea demais: Scarpin, soir\u00e9e.Quando o pau quebra na esquina,Voc\u00ea ataca de fina e me oferece em ingl\u00eas:\u00c9 fuck you, bate-bronha...E ningu\u00e9m mete o bedelho,Voc\u00ea sou eu que me vouNo sumidouro do espelho.A paz \u00e9 feita num motelDe alma lavada e passadaPra descobrir logo depoisQue n\u00e3o serviu pra nada.Nos dias de carnavalAumentam os desenganos:Voc\u00ea vai pra ParatiE eu pro Cacique de Ramos...Meu catavento tem dentroO vento escancarado do Arpoador,Teu girassol tem de foraO escondido do Engenho de Dentro da flor.Eu sinto muita saudade,Voc\u00ea \u00e9 contempor\u00e2nea,Eu penso em tudo quanto fa\u00e7o,Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2nea.Sei que um depende do outroS\u00f3 pra ser diferente,Pra se completar.E eu sou meio vermelhoMas os dois juntos se v\u00e3oNo sumidouro do espelho.http:\/\/www.guinga.com\/index.php\/2015-08-27-03- 18-48\/2015-08-27-03-29-50\/151-delirio-carioca1993 Acesso em: 05\/01\/2019.","id":422652,"enunciado":"<p>TEXTO I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Catavento e girassol<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Guinga - Aldir Blanc)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Meu catavento tem dentro<\/p><p style=\"text-align: center;\">O que h\u00e1 do lado de fora do teu girassol.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Entre o escancaro e o contido,<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eu te pedi sustenido<\/p><p style=\"text-align: center;\">E voc\u00ea riu bemol.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea s\u00f3 pensa no espa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu exigi dura\u00e7\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu sou um gato de sub\u00farbio,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea \u00e9 litor\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando eu respeito os sinais,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vejo voc\u00ea de patins vindo na contram\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas quando ataco de macho,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea se faz de capacho<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o quer confus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nenhum dos dois se entrega.<\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00f3s n\u00e3o ouvimos conselho:<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eu sou voc\u00ea que se vai<\/p><p style=\"text-align: center;\">No sumidouro do espelho.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu sou o Engenho de Dentro<\/p><p style=\"text-align: center;\">E voc\u00ea vive no vento do Arpoador.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu tenho um jeito arredio<\/p><p style=\"text-align: center;\">E voc\u00ea \u00e9 expansiva - o inseto e a flor.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Um torce para Mia Farrow<\/p><p style=\"text-align: center;\">E o outro \u00e9 Woody Allen...<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando assovio uma seresta<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea dan\u00e7a havaiana.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu vou de t\u00eanis e jeans,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Encontro voc\u00ea demais: <\/p><p style=\"text-align: center;\">Scarpin, soir\u00e9e.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando o pau quebra na esquina,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea ataca de fina <\/p><p style=\"text-align: center;\">e me oferece em ingl\u00eas:<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 fuck you, bate-bronha...<\/p><p style=\"text-align: center;\">E ningu\u00e9m mete o bedelho,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea sou eu que me vou<\/p><p style=\"text-align: center;\">No sumidouro do espelho.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A paz \u00e9 feita num motel<\/p><p style=\"text-align: center;\">De alma lavada e passada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Pra descobrir logo depois<\/p><p style=\"text-align: center;\">Que n\u00e3o serviu pra nada.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nos dias de carnaval<\/p><p style=\"text-align: center;\">Aumentam os desenganos:<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea vai pra Parati<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eu pro Cacique de Ramos...<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Meu catavento tem dentro<\/p><p style=\"text-align: center;\">O vento escancarado do Arpoador,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Teu girassol tem de fora<\/p><p style=\"text-align: center;\">O escondido do Engenho de Dentro da flor.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu sinto muita saudade,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea \u00e9 contempor\u00e2nea,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu penso em tudo quanto fa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sei que um depende do outro<\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 pra ser diferente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Pra se completar.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eu sou meio vermelho<\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas os dois juntos se v\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\">No sumidouro do espelho.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>http:\/\/www.guinga.com\/index.php\/2015-08-27-03- 18-48\/2015-08-27-03-29-50\/151-delirio-carioca1993<\/u> Acesso em: 05\/01\/2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1426244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o de atos normativos, uma lei ordin\u00e1ria possui forma e estrutura. A estrutura \u00e9 composta por dois elementos b\u00e1sicos, sendo eles:","provas":[{"id":42015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1248449,"hashId":"2b900963dd5cf3b05a838abc6ee04974","enunciado":"<p align=justify>Na reda\u00e7\u00e3o de atos normativos, uma lei\r\nordin\u00e1ria possui forma e estrutura. A\r\nestrutura \u00e9 composta por dois elementos\r\nb\u00e1sicos, sendo eles:<\/p>","resposta":4519033,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"car\u00e1ter paraconstitucional e celeridade.","id":4519032,"corpo":"<p align=justify>car\u00e1ter paraconstitucional e celeridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordem legislativa e mat\u00e9ria legislada.","id":4519033,"corpo":"<p align=justify>ordem legislativa e mat\u00e9ria legislada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoria e fundamento de autoridade.","id":4519034,"corpo":"<p align=justify>autoria e fundamento de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00edtulo e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.","id":4519035,"corpo":"<p align=justify>t\u00edtulo e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Reda\u00e7\u00e3o Oficial de Atos Normativos","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Reda\u00e7\u00e3o Oficial de Atos Normativos","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411120,"slug":"redacao-oficial-legislacoes-sobre-redacao-oficial-de-atos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar Federal n\u00ba 95\/1998","oab":false,"nome":"Lei Complementar Federal n\u00ba 95\/1998","pai":411120,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411406,"slug":"redacao-oficial-lei-complementar-federal-no-95-1998"}],"slug":"redacao-oficial\/1248449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16559,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA assist\u00eancia jur\u00eddica tem papel primordial na efetiva\u00e7\u00e3o da igualdade constitucional: suas atribui\u00e7\u00f5es t\u00eam o potencial de impedir que desigualdades econ\u00f4micas e sociais contaminem a igualdade de todos perante a lei.\u201d (Open Society apud Barros, 2018). Depreende-se, portanto, que a Defensoria P\u00fablica se caracteriza como um(a):","provas":[{"id":36822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16559,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-servico-social-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 10:41:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1052609,"hashId":"3c02231f1c7484116a5914eb3127675f","enunciado":"\u201cA assist\u00eancia jur\u00eddica tem papel primordial na efetiva\u00e7\u00e3o da\r\nigualdade constitucional: suas atribui\u00e7\u00f5es t\u00eam o potencial de\r\nimpedir que desigualdades econ\u00f4micas e sociais contaminem a\r\nigualdade de todos perante a lei.\u201d (Open Society apud Barros,\r\n2018).\r\nDepreende-se, portanto, que a Defensoria P\u00fablica se caracteriza\r\ncomo um(a):","resposta":3686894,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alavanca para a inclus\u00e3o social;","id":3686894,"corpo":"alavanca para a inclus\u00e3o social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumento fundamental de justi\u00e7a social;","id":3686895,"corpo":"instrumento fundamental de justi\u00e7a social;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" elemento de viabiliza\u00e7\u00e3o de direitos;","id":3686896,"corpo":" elemento de viabiliza\u00e7\u00e3o de direitos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema de promo\u00e7\u00e3o da autonomia pessoal;","id":3686897,"corpo":"sistema de promo\u00e7\u00e3o da autonomia pessoal;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" servi\u00e7o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.","id":3686898,"corpo":" servi\u00e7o de assist\u00eancia judici\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378568,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415324,"slug":"servico-social-servico-social-no-campo-socio-juridico"}],"slug":"servico-social\/1052609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o deve vincular-se ao mundo do trabalho ou \u00e0 pr\u00e1tica social. II. No Brasil, o apoio financeiro aos jovens estudantes \u00e9 proibido, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. \u00c0 luz dessa Lei, por exemplo, \u00e9 vedada a bolsa de aprendizagem ao adolescente at\u00e9 quatorze anos de idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54569,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Instrutor de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 11:41:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655338,"hashId":"0abe70fa7b35aad465c081215d680c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o deve vincular-se ao mundo do trabalho ou \u00e0 pr\u00e1tica social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, o apoio financeiro aos jovens estudantes \u00e9 proibido, de acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. \u00c0 luz dessa Lei, por exemplo, \u00e9 vedada a bolsa de aprendizagem ao adolescente at\u00e9 quatorze anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6238391,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6238388,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6238389,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6238390,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6238391,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405561,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1655338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A nata\u00e7\u00e3o, no contexto escolar, consiste em poder manter-se a flutuar na \u00e1gua mediante a ajuda de certos movimentos desordenados e seguindo determinados princ\u00edpios. II. Est\u00e1 compreendido, nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), dentro do direito ao respeito \u00e0 crian\u00e7a e do adolescente, a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia, da imagem, dos recursos materiais, dos objetos pessoais, das ideias, da opini\u00e3o e express\u00e3o e da cren\u00e7a e culto religioso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53152,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 11:42:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1614381,"hashId":"1be079a0cac8604d224c57be68dd6f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A nata\u00e7\u00e3o, no contexto escolar, consiste em poder manter-se a flutuar na \u00e1gua mediante a ajuda de certos movimentos desordenados e seguindo determinados princ\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 compreendido, nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), dentro do direito ao respeito \u00e0 crian\u00e7a e do adolescente, a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia, da imagem, dos recursos materiais, dos objetos pessoais, das ideias, da opini\u00e3o e express\u00e3o e da cren\u00e7a e culto religioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6066016,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6066013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6066014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6066015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6066016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nata\u00e7\u00e3o","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402889,"slug":"educacao-fisica-natacao"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1614381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador de Aluno","id":7407,"slug":"cuidador-de-aluno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA \u2013 Art. 25 entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes. E, conforme o Par\u00e1grafo \u00danico, entende-se por fam\u00edlia extensa ou ampliada aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por:","provas":[{"id":47525,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Aluno","id":7407,"slug":"cuidador-de-aluno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-cuidador-de-aluno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Cuidador de Aluno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 11:49:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1443032,"hashId":"ca0cb58d9a852404391adb33d9d958e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA \u2013 Art. 25 entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes. E, conforme o Par\u00e1grafo \u00danico, entende-se por fam\u00edlia extensa ou ampliada aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por:<\/p>","resposta":5340868,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amigos, vizinhos ou conhecidos da fam\u00edlia, que inspirem confian\u00e7a e conhe\u00e7am a problem\u00e1tica dessas crian\u00e7as.","id":5340867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amigos, vizinhos ou conhecidos da fam\u00edlia, que inspirem confian\u00e7a e conhe\u00e7am a problem\u00e1tica dessas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade.","id":5340868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"professores, tutores, padres ou pastores que possam se responsabilizar legalmente pelas crian\u00e7as e jovens.","id":5340869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">professores, tutores, padres ou pastores que possam se responsabilizar legalmente pelas crian\u00e7as e jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respons\u00e1veis legais pela manuten\u00e7\u00e3o de abrigos ou outras institui\u00e7\u00f5es de cuidado com crian\u00e7as e jovens problem\u00e1ticos.","id":5340870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1veis legais pela manuten\u00e7\u00e3o de abrigos ou outras institui\u00e7\u00f5es de cuidado com crian\u00e7as e jovens problem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia designada pelo Conselho Tutelar que seja apta e se disponha a acolher esses menores afastados de seus lares.","id":5340871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fam\u00edlia designada pelo Conselho Tutelar que seja apta e se disponha a acolher esses menores afastados de seus lares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411473,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-natural-art-25-a-27"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1443032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 1.752\/1990, que instituiu o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de\nRondon\u00f3polis-MT, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a da mesma esp\u00e9cie por per\u00edodo superior a 24 (vinte e\nquatro) meses, exceto quando estiver licenciado","provas":[{"id":45984,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:11:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1395710,"hashId":"b27f7f4443a2cf47c08b635d16c3b641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.\u00ba 1.752\/1990, que instituiu o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de\nRondon\u00f3polis-MT, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a da mesma esp\u00e9cie por per\u00edodo superior a 24 (vinte e\nquatro) meses, exceto quando estiver licenciado<\/p>","resposta":5136688,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para tratamento de sa\u00fade, desempenho de mandato classista ou atividade pol\u00edtica. ","id":5136686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para tratamento de sa\u00fade, desempenho de mandato classista ou atividade pol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, servi\u00e7o militar ou atividade pol\u00edtica.","id":5136687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, servi\u00e7o militar ou atividade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para tratamento de sa\u00fade, servi\u00e7o militar ou desempenho de mandato eletivo.","id":5136688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para tratamento de sa\u00fade, servi\u00e7o militar ou desempenho de mandato eletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, desempenho de mandato classista ou de mandato eletivo.","id":5136689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, desempenho de mandato classista ou de mandato eletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419377,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 42","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis-MT (Lei n.\u00ba 1.800\/1990), o valor pago a t\u00edtulo de\nImposto sobre Transmiss\u00e3o e Cess\u00e3o Onerosa Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 restitu\u00eddo na hip\u00f3tese de","provas":[{"id":45984,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:13:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1395720,"hashId":"d0aea43a455c497b4e7089ee45160ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis-MT (Lei n.\u00ba 1.800\/1990), o valor pago a t\u00edtulo de\nImposto sobre Transmiss\u00e3o e Cess\u00e3o Onerosa Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 restitu\u00eddo na hip\u00f3tese de<\/p>","resposta":5136726,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rescis\u00e3o de contrato de venda de bem im\u00f3vel na forma ad mensuram. ","id":5136726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rescis\u00e3o de contrato de venda de bem im\u00f3vel na forma<em> ad mensuram. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cess\u00e3o da promessa ou do compromisso de compra e venda de bem im\u00f3vel.","id":5136727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cess\u00e3o da promessa ou do compromisso de compra e venda de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do contrato de promessa de compra e venda de bem im\u00f3vel pelo exerc\u00edcio do direito de arrependimento.","id":5136728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o do contrato de promessa de compra e venda de bem im\u00f3vel pelo exerc\u00edcio do direito de arrependimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recobran\u00e7a do bem im\u00f3vel em virtude de pacto de retrovenda.","id":5136729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recobran\u00e7a do bem im\u00f3vel em virtude de pacto de retrovenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419377,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 42","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir referente a Lei 2.086\/2018:Art. 4\u00ba - A proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio evidenciar\u00e1 as receitas por _________________ e suas respectivas despesas por fun\u00e7\u00e3o, _______________, programa, projetos, atividades e opera\u00e7\u00f5es especiais de cada unidade ___________ e conter\u00e1:Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas.","provas":[{"id":45835,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:15:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1390073,"hashId":"878060a227ef4ce648f789f7df0e1a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir referente a Lei 2.086\/2018:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 4\u00ba - A proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio evidenciar\u00e1 as receitas por _________________ e suas respectivas despesas por fun\u00e7\u00e3o, _______________, programa, projetos, atividades e opera\u00e7\u00f5es especiais de cada unidade ___________ e conter\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>CORRETAMENTE <\/strong>as lacunas.<\/p>","resposta":5113353,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rubricas, subfun\u00e7\u00e3o, gestora","id":5113353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rubricas, subfun\u00e7\u00e3o, gestora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinais, aplica\u00e7\u00f5es, econ\u00f4mica","id":5113354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinais, aplica\u00e7\u00f5es, econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demarca\u00e7\u00f5es, encargos, administrativa","id":5113355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demarca\u00e7\u00f5es, encargos, administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00f5es, subfun\u00e7\u00f5es, gestora","id":5113356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00f5es, subfun\u00e7\u00f5es, gestora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418894,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1390073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Areal (Lei 100\/95), s\u00e3o tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Areal, os impostos sobre, EXCETO:","provas":[{"id":45833,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:17:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389908,"hashId":"e075259e106ce75c105a23bef0ddf5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Areal (Lei 100\/95), s\u00e3o tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio de Areal, os impostos sobre, EXCETO:<\/p>","resposta":5112674,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedade predial e territorial urbana.","id":5112671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":5112672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal, definidos em lei complementar.","id":5112673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia dos Estados e do Distrito Federal, definidos em lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o de qualquer bem ou direito havido por sucess\u00e3o leg\u00edtima ou sucess\u00e3o testament\u00e1ria, inclusive a sucess\u00e3o provis\u00f3ria; sobre a transmiss\u00e3o por doa\u00e7\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de quaisquer bens ou direitos; sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de bem ou direito em excesso pelo herdeiro ou c\u00f4njuge meeiro, na partilha, em sucess\u00e3o causa mortis ou em dissolu\u00e7\u00e3o de sociedade conjugal.","id":5112674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o de qualquer bem ou direito havido por sucess\u00e3o leg\u00edtima ou sucess\u00e3o testament\u00e1ria, inclusive a sucess\u00e3o provis\u00f3ria; sobre a transmiss\u00e3o por doa\u00e7\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de quaisquer bens ou direitos; sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de bem ou direito em excesso pelo herdeiro ou c\u00f4njuge meeiro, na partilha, em sucess\u00e3o causa mortis ou em dissolu\u00e7\u00e3o de sociedade conjugal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418881,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1389908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-damiao-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente: De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Dami\u00e3o \u2013 PB, s\u00e3o direitos dos servidores p\u00fablicos municipais, (____) irredutibilidade de vencimento, salvo o dispositivo em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo; (____) proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de vencimento de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios da admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil;(____) amplia\u00e7\u00e3o e aumento dos riscos inerentes ao trabalho por via de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a; A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":45329,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-damiao-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-damiao-pb-2019-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Dami\u00e3o - Agente Administrativo - 2019"},{"id":45565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-damiao-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-damiao-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Dami\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:23:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372290,"hashId":"2c8dc4dcd3b2e530564cb6a41675a501","enunciado":"<p align=justify>Considere os itens, colocando <b>(V) ou (F)<\/b> nos\r\npar\u00eanteses se caso for <b>verdadeiro ou falso,\r\nrespectivamente: <\/b><div><b><br><\/b><\/div><div><b>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nDami\u00e3o \u2013 PB, s\u00e3o direitos dos servidores\r\np\u00fablicos municipais, <\/b><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>(____) irredutibilidade de vencimento, salvo o\r\ndispositivo em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo; <\/div><div><br><\/div><div>(____) proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de vencimento de\r\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios da admiss\u00e3o por\r\nmotivo de sexo, idade, cor ou estado civil;<\/div><div><br><\/div><div>(____) amplia\u00e7\u00e3o e aumento dos riscos inerentes ao\r\ntrabalho por via de normas de sa\u00fade, higiene e\r\nseguran\u00e7a; <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5041445,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":5041445,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":5041446,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":5041447,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":5041448,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":5041449,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1372290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 422\/2013 que altera dispositivos da Lei N\u00ba 004\/2004 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ita\u00fa-RN), de 26 de dezembro de 2013, s\u00e3o considerados tributos do munic\u00edpio de Apodi:","provas":[{"id":44880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:28:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1358898,"hashId":"e9a740e9a2b1c718c17edb43df9c2b4f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 422\/2013 que altera dispositivos da Lei N\u00ba 004\/2004 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ita\u00fa-RN), de 26 de dezembro de 2013, s\u00e3o considerados tributos do munic\u00edpio de Apodi:<\/p>","resposta":4983866,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) e Taxa decorrentes do exerc\u00edcio pelo poder de pol\u00edcia do munic\u00edpio.","id":4983866,"corpo":"<p align=justify>Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) e Taxa decorrentes do exerc\u00edcio pelo poder de pol\u00edcia do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto Sobre a Transmiss\u00e3o Inter Vivos de bens im\u00f3veis (ITIV) e Taxa de utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de servi\u00e7os p\u00fablicos municipais espec\u00edficos e indivis\u00edveis prestados ao contribuinte ou posto a sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":4983867,"corpo":"<p align=justify>Imposto Sobre a Transmiss\u00e3o Inter Vivos de bens im\u00f3veis (ITIV) e Taxa de utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial de servi\u00e7os p\u00fablicos municipais espec\u00edficos e indivis\u00edveis prestados ao contribuinte ou posto a sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) e Taxa de Licen\u00e7a de Atividade Econ\u00f4mica.","id":4983868,"corpo":"<p align=justify>Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) e Taxa de Licen\u00e7a de Atividade Econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de Licen\u00e7a de Atividade Econ\u00f4mica e Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria, decorrente de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4983869,"corpo":"<p align=justify>Taxa de Licen\u00e7a de Atividade Econ\u00f4mica e Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria, decorrente de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1358898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que prev\u00ea o Artigo 49 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campina Grande (PB), que disp\u00f5e sobre as compet\u00eancias da C\u00e2mara Municipal para legislar sobre todas mat\u00e9rias de compet\u00eancia do munic\u00edpio, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e responda, em seguida, o que se pede. I- A compet\u00eancia de que disp\u00f5e esta Casa para legislar \u00e9 absoluta e independe sempre da san\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. II- A elabora\u00e7\u00e3o de Leis Complementares e de Leis Ordin\u00e1rias, prevista, respectivamente, nos Incisos II e III do Art. 51 da Lei Org\u00e2nica, como parte do chamado processo legislativo, n\u00e3o exige san\u00e7\u00e3o do Prefeito. III- Para legislar sobre a aquisi\u00e7\u00e3o e\/ou aliena\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel do Munic\u00edpio, prevista no Inciso XV do Art. 49 da referida lei, a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o depende de san\u00e7\u00e3o do Prefeito. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":44321,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:30:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1336844,"hashId":"e5a7dcabaed6c70c48f004e7f68a9b1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do que prev\u00ea o Artigo 49 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campina Grande (PB), que disp\u00f5e sobre as compet\u00eancias da C\u00e2mara\r\nMunicipal para legislar sobre todas mat\u00e9rias de compet\u00eancia do munic\u00edpio, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e responda, em\r\nseguida, o que se pede. <\/p><p align=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>I<\/b>- A compet\u00eancia de que disp\u00f5e esta Casa para legislar \u00e9 absoluta e independe sempre da san\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal. <\/p><p align=\"justify\"><b>II<\/b>- A elabora\u00e7\u00e3o de Leis Complementares e de Leis Ordin\u00e1rias, prevista, respectivamente, nos Incisos II e III do Art. 51 da Lei\r\nOrg\u00e2nica, como parte do chamado processo legislativo, n\u00e3o exige san\u00e7\u00e3o do Prefeito. <\/p><p align=\"justify\"><b>III<\/b>- Para legislar sobre a aquisi\u00e7\u00e3o e\/ou aliena\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel do Munic\u00edpio, prevista no Inciso XV do Art. 49 da referida lei, a\r\nC\u00e2mara Municipal n\u00e3o depende de san\u00e7\u00e3o do Prefeito. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":4890106,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":4890106,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4890107,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4890108,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4890109,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4890110,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1336844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n\u00ba 422\/2013 que altera dispositivos da Lei N\u00ba 004\/2004 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ita\u00fa-RN), de 26 de dezembro de 2013, o lan\u00e7amento do Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) \u00e9 uma das fases do processo de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e feito pela autoridade administrativa \u00e0 vista dos elementos constantes do Cadastro Imobili\u00e1rio Fiscal, quer declarados pelo contribuinte, quer apurados pelo Fisco de forma","provas":[{"id":44880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:28:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1358900,"hashId":"88cb8914cf7ea6a6024d62488a17b213","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Complementar n\u00ba 422\/2013 que altera dispositivos da Lei N\u00ba 004\/2004 (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ita\u00fa-RN), de 26 de dezembro de 2013, o lan\u00e7amento do Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) \u00e9 uma das fases do processo de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e feito pela autoridade administrativa \u00e0 vista dos elementos constantes do Cadastro Imobili\u00e1rio Fiscal, quer declarados pelo contribuinte, quer apurados pelo Fisco de forma<\/p>","resposta":4983875,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bimestral.","id":4983874,"corpo":"<p align=justify>bimestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semestral.","id":4983875,"corpo":"<p align=justify>semestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anual.","id":4983876,"corpo":"<p align=justify>anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trimestral.","id":4983877,"corpo":"<p align=justify>trimestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1358900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria n\u00e3o emerge como um dado ou um acidente que tudo explica: ela \u00e9 a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, de enfrentamentos e da batalha para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos e significados, que s\u00e3o constantemente reinterpretados por diferentes grupos sociais e suas demandas \u2013 o que, consequentemente, suscita outras quest\u00f5es e discuss\u00f5es. (BRASIL, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. BNCC \u2013 Base Nacional Comum Curricular: Ensino Fundamental \u2013 Hist\u00f3ria) De acordo com a BNCC, \u00e9 correto afirmar que, para o ensino de hist\u00f3ria,","provas":[{"id":57836,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-professor-ii-area-historia-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:59:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1729649,"hashId":"2f7f4e651cdf7e2892eb588c7023b392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria n\u00e3o emerge como um dado ou um acidente que tudo explica: ela \u00e9 a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, de enfrentamentos e da batalha para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos e significados, que s\u00e3o constantemente reinterpretados por diferentes grupos sociais e suas demandas \u2013 o que, consequentemente, suscita outras quest\u00f5es e discuss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRASIL, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. BNCC \u2013 Base Nacional Comum Curricular: Ensino Fundamental \u2013 Hist\u00f3ria) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC, \u00e9 correto afirmar que, para o ensino de hist\u00f3ria,<\/p>","resposta":6567518,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o papel das vers\u00f5es e sentidos n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica cotidiana em sala de aula diante da passividade por parte de diferentes sujeitos envolvidos na rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem.","id":6567516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o papel das vers\u00f5es e sentidos n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica cotidiana em sala de aula diante da passividade por parte de diferentes sujeitos envolvidos na rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escolha de m\u00faltiplas vis\u00f5es dificulta o aprendizado diante da oferta de informa\u00e7\u00f5es e vers\u00f5es que caracterizam a gera\u00e7\u00e3o de estudantes que enfrentam o conhecimento oficial.","id":6567517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolha de m\u00faltiplas vis\u00f5es dificulta o aprendizado diante da oferta de informa\u00e7\u00f5es e vers\u00f5es que caracterizam a gera\u00e7\u00e3o de estudantes que enfrentam o conhecimento oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidenciar o car\u00e1ter de disputa de narrativas e sentidos, a partir de diferentes lugares e contextos, que devem ser valorizados pelos docentes em seu cotidiano escolar.","id":6567518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidenciar o car\u00e1ter de disputa de narrativas e sentidos, a partir de diferentes lugares e contextos, que devem ser valorizados pelos docentes em seu cotidiano escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as inova\u00e7\u00f5es curriculares produziram profissionais envolvidos por pr\u00e1ticas cada vez mais questionadoras e pol\u00eamicas que acabam atrapalhando o andamento do curso de maneira inconsequente.","id":6567519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as inova\u00e7\u00f5es curriculares produziram profissionais envolvidos por pr\u00e1ticas cada vez mais questionadoras e pol\u00eamicas que acabam atrapalhando o andamento do curso de maneira inconsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o interessa a interpreta\u00e7\u00e3o de certos grupos sociais para o estudo da hist\u00f3ria, uma vez que esses sujeitos buscam utilizar-se de narrativas e vers\u00f5es de maneira aleat\u00f3ria.","id":6567520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o interessa a interpreta\u00e7\u00e3o de certos grupos sociais para o estudo da hist\u00f3ria, uma vez que esses sujeitos buscam utilizar-se de narrativas e vers\u00f5es de maneira aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1729649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado munic\u00edpio estava discutindo o reajuste da tarifa do transporte p\u00fablico municipal com a empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o. Entre outros custos, a concession\u00e1ria solicitou a revis\u00e3o da tarifa em fun\u00e7\u00e3o do aumento na al\u00edquota do principal imposto incidente sobre o servi\u00e7o. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43695,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:01:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1308860,"hashId":"250793c77739fdd88917135d3cc5a0dc","enunciado":"<p align=justify>Determinado munic\u00edpio estava discutindo o reajuste da tarifa do transporte p\u00fablico municipal com a empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o. Entre outros custos, a concession\u00e1ria solicitou a revis\u00e3o da tarifa em fun\u00e7\u00e3o do aumento na al\u00edquota do principal imposto incidente sobre o servi\u00e7o. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4777533,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o ISSQN, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":4777533,"corpo":"<p align=justify>O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o ISSQN, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o ICMS, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":4777534,"corpo":"<p align=justify>O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o ICMS, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o Imposto de Renda, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":4777535,"corpo":"<p align=justify>O imposto em quest\u00e3o \u00e9 o Imposto de Renda, que tamb\u00e9m incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria essa revis\u00e3o da tarifa, visto que o ISSQN n\u00e3o incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":4777536,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria essa revis\u00e3o da tarifa, visto que o ISSQN n\u00e3o incide sobre os servi\u00e7os prestados, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio pode reduzir a al\u00edquota do ISSQN sobre o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por meio de um aditivo contratual.","id":4777537,"corpo":"<p align=justify>O munic\u00edpio pode reduzir a al\u00edquota do ISSQN sobre o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por meio de um aditivo contratual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1308860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os sujeitos \u00e0 incid\u00eancia do ISSQN est\u00e3o descriminados na Lista de Servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. No entanto, essa lista n\u00e3o apresenta as respectivas al\u00edquotas do imposto para cada servi\u00e7o, sendo que essa defini\u00e7\u00e3o fica a cargo de cada munic\u00edpio. No entanto, os munic\u00edpios devem obedecer ao seguinte:","provas":[{"id":43695,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:01:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1308867,"hashId":"41a4840f1e9e8a924e0eb0e015f6e875","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os sujeitos \u00e0 incid\u00eancia do ISSQN est\u00e3o descriminados na Lista de Servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. No entanto, essa lista n\u00e3o apresenta as respectivas al\u00edquotas do imposto para cada servi\u00e7o, sendo que essa defini\u00e7\u00e3o fica a cargo de cada munic\u00edpio. No entanto, os munic\u00edpios devem obedecer ao seguinte:<\/p>","resposta":4777570,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00e1xima para um servi\u00e7o pode ser de 4%.","id":4777568,"corpo":"<p align=justify>A al\u00edquota m\u00e1xima para um servi\u00e7o pode ser de 4%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds t\u00eam uma al\u00edquota \u00fanica de 1%.","id":4777569,"corpo":"<p align=justify>As exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds t\u00eam uma al\u00edquota \u00fanica de 1%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00ednima para um servi\u00e7o pode ser de 2%.","id":4777570,"corpo":"<p align=justify>A al\u00edquota m\u00ednima para um servi\u00e7o pode ser de 2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00ednima para um servi\u00e7o pode ser de 1%.","id":4777571,"corpo":"<p align=justify>A al\u00edquota m\u00ednima para um servi\u00e7o pode ser de 1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00e1xima para um servi\u00e7o pode ser de 3%.","id":4777572,"corpo":"<p align=justify>A al\u00edquota m\u00e1xima para um servi\u00e7o pode ser de 3%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1308867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 ser professor de geografia nos dias atuais? Pergunta contida nas orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Geografia para o ensino m\u00e9dio promove uma reflex\u00e3o sobre as mudan\u00e7as nas configura\u00e7\u00f5es do ensino da geografia. Nesse sentido, um dos pap\u00e9is principais dos professores de geografia no ensino m\u00e9dio \u00e9:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721049,"hashId":"b33d33add0ec49062ea9d337d456f5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 ser professor de geografia nos dias atuais? Pergunta contida nas orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Geografia para o ensino m\u00e9dio promove uma reflex\u00e3o sobre as mudan\u00e7as nas configura\u00e7\u00f5es do ensino da geografia. Nesse sentido, um dos pap\u00e9is principais dos professores de geografia no ensino m\u00e9dio \u00e9:<\/p>","resposta":6530494,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reproduzir sem questionamentos as localiza\u00e7\u00f5es dos fen\u00f4menos mundiais.","id":6530492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduzir sem questionamentos as localiza\u00e7\u00f5es dos fen\u00f4menos mundiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corroborar o livro did\u00e1tico como \u00fanico instrumento no ensino-aprendizagem.","id":6530493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corroborar o livro did\u00e1tico como \u00fanico instrumento no ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre ensino-pesquisa e teoria-pr\u00e1tica.","id":6530494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre ensino-pesquisa e teoria-pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar a tentativa de produ\u00e7\u00e3o de saber, por meio de pesquisa, no ambiente escolar.","id":6530495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a tentativa de produ\u00e7\u00e3o de saber, por meio de pesquisa, no ambiente escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar sistematicamente os principais autores da geografia nos s\u00e9culos XIX e XX.","id":6530496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar sistematicamente os principais autores da geografia nos s\u00e9culos XIX e XX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), as pr\u00e1ticas corporais comp\u00f5em as seis unidades tem\u00e1ticas que ser\u00e3o abordadas pela Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ao longo do Ensino Fundamental. A unidade tem\u00e1tica lutas ser\u00e1 tematizada ______ do Ensino Fundamental. Assinale a alternativa que completa, corretamente a lacuna.","provas":[{"id":57837,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-professor-ii-area-educacao-fisica-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:58:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1729687,"hashId":"ee225df5d7b62a97b044151c0809d310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), as pr\u00e1ticas corporais comp\u00f5em as seis unidades tem\u00e1ticas que ser\u00e3o abordadas pela Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica ao longo do Ensino Fundamental. A unidade tem\u00e1tica lutas ser\u00e1 tematizada ______ do Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6567710,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no 1o ano, apenas","id":6567706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no 1<sup>o<\/sup> ano, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no 2o ano, apenas","id":6567707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no 2<sup>o<\/sup> ano, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos 1o e 2o anos, apenas","id":6567708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos 1<sup>o<\/sup> e 2<sup>o <\/sup>anos, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos 2o e 3o anos, apenas","id":6567709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos 2<sup>o<\/sup> e 3<sup>o<\/sup> anos, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do 3o ao 5o ano, apenas ","id":6567710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do 3<sup>o<\/sup> ao 5<sup>o<\/sup> ano, apenas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do artigo 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Horizonte \u2013 SC tratam dos princ\u00edpios e dos fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, direta, indireta e fundacional, respectivamente. Abaixo marque V para as afirmativas Verdadeiras e F para as Falsas, em seguida assinale a sequ\u00eancia correta: ( )I - A Impessoalidade \u00e9 um fundamento. ( )II - O planejamento \u00e9 um princ\u00edpio.( )III - A coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio.( )IV - A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fundamento.","provas":[{"id":44139,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-epbazi-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Novo Horizonte - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:00:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1330366,"hashId":"ae65cc1667c6a8c11469fd2bb41d7f81","enunciado":"<p align=\"justify\">Os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do artigo 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Horizonte \u2013 SC tratam dos princ\u00edpios e dos fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, direta, indireta e fundacional, respectivamente. Abaixo marque V para as afirmativas Verdadeiras e F para as Falsas, em seguida assinale a sequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )I - A Impessoalidade \u00e9 um fundamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )II - O planejamento \u00e9 um princ\u00edpio.<\/p><p align=\"justify\">( )III - A coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio.<\/p><p align=\"justify\">( )IV - A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fundamento.<\/p>","resposta":4863236,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4863235,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4863236,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4863237,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4863238,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1330366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a \u201cLei Estadual 9.096\/08, o CONSAN (Conselho Estadual de Saneamento B\u00e1sico) ser\u00e1 constitu\u00eddo por:","provas":[{"id":46964,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:32:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1428534,"hashId":"5bb63eb8b6c3a694aef3118fdf1e6efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a \u201cLei Estadual 9.096\/08, o CONSAN (Conselho Estadual de Saneamento B\u00e1sico) ser\u00e1 constitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":5272736,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) membros.","id":5272734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 (tr\u00eas) membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 (cinco) membros.","id":5272735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 (cinco) membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 (sete) membros.","id":5272736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 (sete) membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 (nove) membros.","id":5272737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 (nove) membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1428534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos da lei que disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos, Carreira e Vencimentos do Magist\u00e9rio P\u00fablico do Munic\u00edpio de Viana-ES, sobre a progress\u00e3o horizontal, indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":46779,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":46802,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46810,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46818,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":46830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":46835,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46935,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":46975,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:38:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1423186,"hashId":"ee395f7bc6c45713ca084285c2559989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da lei que disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos, Carreira e Vencimentos do Magist\u00e9rio P\u00fablico do Munic\u00edpio de Viana-ES, sobre a progress\u00e3o horizontal, indique a alternativa CORRETA.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5250153,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As progress\u00f5es horizontais por tempo de servi\u00e7o ocorrer\u00e3o de forma autom\u00e1tica.","id":5250153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As progress\u00f5es horizontais por tempo de servi\u00e7o ocorrer\u00e3o de forma autom\u00e1tica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 habilitado a progress\u00e3o o profissional no 1o ano de servi\u00e7o.","id":5250154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 habilitado a progress\u00e3o o profissional no 1<sup>o<\/sup> ano de servi\u00e7o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar-se-\u00e1 apenas por tempo de servi\u00e7o.","id":5250155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar-se-\u00e1 apenas por tempo de servi\u00e7o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorrer\u00e3o todos os anos.","id":5250156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrer\u00e3o todos os anos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Viana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-viana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1423186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo.\n\u201cA polui\u00e7\u00e3o sonora acontece quando, num determinado ambiente, o som altera a condi\u00e7\u00e3o normal de audi\u00e7\u00e3o. Embora\nn\u00e3o se acumule no meio ambiente, como outros tipos de polui\u00e7\u00e3o, causa v\u00e1rios danos ao corpo e \u00e0 qualidade de vida\ndas pessoas.\nO ru\u00eddo \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela polui\u00e7\u00e3o sonora. Provocados pelo som excessivo das ind\u00fastrias, canteiros de\nobras, meios de transporte, \u00e1reas de recrea\u00e7\u00e3o e outros fatores, os ru\u00eddos geram efeitos negativos para o sistema\nauditivo, al\u00e9m de provocar altera\u00e7\u00f5es comportamentais e org\u00e2nicas.\u201d\n(Polui\u00e7\u00e3o Sonora: o barulho que incomoda at\u00e9 a justi\u00e7a. Dispon\u00edvel em: https:\/\/stj.jusbrasil.com.br\/noticias. Acesso em: 30\/07\/2019.)\nConforme a Lei n.\u00ba 2.122\/1994, que instituiu o C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT, \u00e9 proibida a\nperturba\u00e7\u00e3o do sossego p\u00fablico com ru\u00eddos ou sons excessivos, mas excetuam-se de tal proibi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":45991,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-postura-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:07:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1395919,"hashId":"c7832f53de057ffd1ae098ce5d5c3a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA polui\u00e7\u00e3o sonora acontece quando, num determinado ambiente, o som altera a condi\u00e7\u00e3o normal de audi\u00e7\u00e3o. Embora\nn\u00e3o se acumule no meio ambiente, como outros tipos de polui\u00e7\u00e3o, causa v\u00e1rios danos ao corpo e \u00e0 qualidade de vida\ndas pessoas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ru\u00eddo \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela polui\u00e7\u00e3o sonora. Provocados pelo som excessivo das ind\u00fastrias, canteiros de\nobras, meios de transporte, \u00e1reas de recrea\u00e7\u00e3o e outros fatores, os ru\u00eddos geram efeitos negativos para o sistema\nauditivo, al\u00e9m de provocar altera\u00e7\u00f5es comportamentais e org\u00e2nicas.\u201d\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Polui\u00e7\u00e3o Sonora: o barulho que incomoda at\u00e9 a justi\u00e7a. Dispon\u00edvel em: https:\/\/stj.jusbrasil.com.br\/noticias. Acesso em: 30\/07\/2019.)\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.\u00ba 2.122\/1994, que instituiu o C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis\/MT, \u00e9 proibida a\nperturba\u00e7\u00e3o do sossego p\u00fablico com ru\u00eddos ou sons excessivos, mas excetuam-se de tal proibi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5137605,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sons de morteiros, bombas e demais fogos ruidosos.\n","id":5137602,"corpo":"<p>sons de morteiros, bombas e demais fogos ruidosos.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propagandas realizadas em alto falante, fixo ou volante, no setor central da cidade.","id":5137603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propagandas realizadas em alto falante, fixo ou volante, no setor central da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sons provocados por conjuntos musicais, batuques, congados ou outros divertimentos cong\u00eaneres, ap\u00f3s as 22 (vinte e duas) horas.","id":5137604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sons provocados por conjuntos musicais, batuques, congados ou outros divertimentos cong\u00eaneres, ap\u00f3s as 22 (vinte e duas) horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fanfarras ou bandas de m\u00fasica em prociss\u00f5es, cortejos ou desfiles p\u00fablicos.","id":5137605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fanfarras ou bandas de m\u00fasica em prociss\u00f5es, cortejos ou desfiles p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419392,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 A 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-rondonopolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das a\u00e7\u00f5es posteriores ao envio de Projeto de Lei ao Poder Executivo, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:41:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334910,"hashId":"964897ca3d539ecc661c5370220d12a6","enunciado":"<p align=justify>Acerca das a\u00e7\u00f5es posteriores ao envio de Projeto de Lei ao Poder Executivo, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4883009,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o Prefeito Municipal julgar o Projeto de Lei, no todo ou em parte, inconstitucional, vet\u00e1-lo total ou parcialmente, motivadamente, no prazo de 15 dias \u00fateis contados da data do recebimento.","id":4883007,"corpo":"<p align=justify>Se o Prefeito Municipal julgar o Projeto de Lei, no todo ou em parte, inconstitucional, vet\u00e1-lo total ou parcialmente, motivadamente, no prazo de 15 dias \u00fateis contados da data do recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O veto parcial dever\u00e1 abranger o texto integral do artigo, do par\u00e1grafo, do inciso ou da al\u00ednea.","id":4883008,"corpo":"<p align=justify>O veto parcial dever\u00e1 abranger o texto integral do\r\nartigo, do par\u00e1grafo, do inciso ou da al\u00ednea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decorrido o prazo de 30 dias \u00fateis, o sil\u00eancio do Prefeito importar\u00e1 em san\u00e7\u00e3o.","id":4883009,"corpo":"<p align=justify>Decorrido o prazo de 30 dias \u00fateis, o sil\u00eancio do Prefeito importar\u00e1 em san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O veto ser\u00e1 apreciado no prazo de 30 dias \u00fateis, a contar de seu recebimento, em vota\u00e7\u00e3o aberta.","id":4883010,"corpo":"<p align=justify>O veto ser\u00e1 apreciado no prazo de 30 dias \u00fateis, a\r\ncontar de seu recebimento, em vota\u00e7\u00e3o aberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o veto for rejeito, o Projeto ser\u00e1 enviado ao Prefeito para promulga\u00e7\u00e3o.","id":4883011,"corpo":"<p align=justify>Se o veto for rejeito, o Projeto ser\u00e1 enviado ao Prefeito para promulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 15 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":412292,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 11 a 15 \r\nse \r\nreferem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de at\u00e9 quantos dias o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse?","provas":[{"id":44275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:41:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334925,"hashId":"aa772323455eea6873e0378091a3e0b9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de at\u00e9 quantos dias o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse?<\/p>","resposta":4883097,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 dia.","id":4883096,"corpo":"<p align=justify>1 dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 dias.","id":4883097,"corpo":"<p align=justify>2 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias.","id":4883098,"corpo":"<p align=justify>3 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 dias.","id":4883099,"corpo":"<p align=justify>4 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":4883100,"corpo":"<p align=justify>5 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 16 a 20 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais.","id":412329,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 16 a 20 \r\nse \r\nreferem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores \r\nMunicipais.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Representativa da C\u00e2mara: I. Zelar pelas prerrogativas do Poder Legislativo; II. Autorizar o Prefeito a se ausentar do Munic\u00edpio; III. Convocar extraordinariamente a C\u00e2mara. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":44274,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:42:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1334584,"hashId":"43225f9743a4fa136cfd9875e2adfc99","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Representativa da C\u00e2mara: <b>I<\/b>. Zelar pelas prerrogativas do Poder Legislativo; <b>II.<\/b> Autorizar o Prefeito a se ausentar do Munic\u00edpio; <b>III<\/b>. Convocar extraordinariamente a C\u00e2mara. <div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/div><\/p>","resposta":4881696,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4881696,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4881697,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4881698,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4881699,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4881700,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":412279,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 21 a 25 \r\nse \r\nreferem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assessor de Gest\u00e3o de Projetos Culturais","id":17193,"slug":"assessor-de-gestao-de-projetos-culturais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Or\u00e7amentista","id":14531,"slug":"engenheiro-orcamentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197,"slug":"fiscal-ambientalista"},{"descricao":"Fiscal de Engenharia e Licen\u00e7a","id":17198,"slug":"fiscal-de-engenharia-e-licenca"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obedecendo aos quesitos dispostos na Lei n\u00ba 2.912\/2011, s\u00e3o concedidos a Matheus, enquanto servidor p\u00fablico, os seguintes direitos, EXCETO:","provas":[{"id":38483,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Auditor Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":38671,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado - 2019"},{"id":38683,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Recursos Humanos - 2019"},{"id":38686,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":38693,"cargo":{"descricao":"Assessor de Gest\u00e3o de Projetos Culturais","id":17193,"slug":"assessor-de-gestao-de-projetos-culturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-assessor-de-gestao-de-projetos-culturais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Assessor de Gest\u00e3o de Projetos Culturais - 2019"},{"id":38695,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Assistente Social - 2019"},{"id":38708,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":38709,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Contador - 2019"},{"id":38716,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Engenheiro - 2019"},{"id":38719,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":38721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":38725,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Or\u00e7amentista","id":14531,"slug":"engenheiro-orcamentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-engenheiro-orcamentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Engenheiro Or\u00e7amentista - 2019"},{"id":38729,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":38730,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambientalista","id":17197,"slug":"fiscal-ambientalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-ambientalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal Ambientalista - 2019"},{"id":38733,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Engenharia e Licen\u00e7a","id":17198,"slug":"fiscal-de-engenharia-e-licenca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-de-engenharia-e-licenca","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal de Engenharia e Licen\u00e7a - 2019"},{"id":38736,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":38737,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":38738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":38759,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-museologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Muse\u00f3logo - 2019"},{"id":38763,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38766,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":38767,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:02:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1119280,"hashId":"5d4b6ebb1624cdde47058ebb4b793317","enunciado":"<p align=justify>Obedecendo aos quesitos dispostos na Lei n\u00ba 2.912\/2011, s\u00e3o concedidos a\r\nMatheus, enquanto servidor p\u00fablico, os seguintes direitos, EXCETO:<\/p>","resposta":3976801,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Seguridade Social, garantindo a Matheus 80% da sua remunera\u00e7\u00e3o em caso de acidente em servi\u00e7o.","id":3976801,"corpo":"<p align=justify>Plano de Seguridade Social, garantindo a Matheus 80% da sua remunera\u00e7\u00e3o em caso de acidente\r\nem servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cada 04 anos ininterruptos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio, a contar da investidura em cargo de provimento efetivo, Matheus far\u00e1 jus a um pr\u00eamio por assiduidade de valor igual a um m\u00eas de vencimento do seu cargo efetivo, mesmo que esteja no exerc\u00edcio do cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":3976802,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s cada 04 anos ininterruptos de servi\u00e7o prestado ao Munic\u00edpio, a contar da investidura em\r\ncargo de provimento efetivo, Matheus far\u00e1 jus a um pr\u00eamio por assiduidade de valor igual a um\r\nm\u00eas de vencimento do seu cargo efetivo, mesmo que esteja no exerc\u00edcio do cargo em comiss\u00e3o\r\nou fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Converter 1\/3 do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio, no valor da remunera\u00e7\u00e3o que lhe seria devida nos dias correspondentes.","id":3976803,"corpo":"<p align=justify>Converter 1\/3 do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio, no valor da\r\nremunera\u00e7\u00e3o que lhe seria devida nos dias correspondentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gratifica\u00e7\u00e3o natalina corresponde a 1\/12 da remunera\u00e7\u00e3o a que o Matheus fizer jus no m\u00eas de dezembro, por m\u00eas de exerc\u00edcio, no respectivo ano.","id":3976804,"corpo":"<p align=justify>Gratifica\u00e7\u00e3o natalina corresponde a 1\/12 da remunera\u00e7\u00e3o a que o Matheus fizer jus no m\u00eas de\r\ndezembro, por m\u00eas de exerc\u00edcio, no respectivo ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Matheus prestar trabalho noturno, far\u00e1 jus a um adicional de 20% sobre o vencimento do cargo.","id":3976805,"corpo":"<p align=justify>Se Matheus prestar trabalho noturno, far\u00e1 jus a um adicional de 20% sobre o vencimento do\r\ncargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere o seguinte caso fict\u00edcio:\u00a0 Matheus \u00e9 servidor p\u00fablico h\u00e1 mais de 5 anos, na cidade de Gramado, no cargo de T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica. Recentemente concluiu a gradua\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de Sistemas e se inscreveu no Concurso P\u00fablico da cidade para um cargo de acordo com sua atual forma\u00e7\u00e3o.","id":387191,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, \r\nconsidere o seguinte caso fict\u00edcio:\u00a0\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<i>Matheus \u00e9 servidor p\u00fablico h\u00e1 mais de 5 \r\nanos, na cidade de Gramado, no cargo de \r\nT\u00e9cnico em\r\nInform\u00e1tica. Recentemente concluiu a \r\ngradua\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de Sistemas e se \r\ninscreveu no Concurso\r\nP\u00fablico da cidade para um cargo de acordo \r\ncom sua atual forma\u00e7\u00e3o.<\/i><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399844,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 faz saber que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos. Estabelece, no artigo 208, deveres do Estado com a educa\u00e7\u00e3o, garantindo:","provas":[{"id":56212,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 16:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691050,"hashId":"4543a6510eaaa5f702aec2056824ab02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 faz saber que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos. Estabelece, no artigo 208, deveres do Estado com a educa\u00e7\u00e3o, garantindo:<\/p>","resposta":6391691,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriedade e gratuidade no Ensino M\u00e9dio, nas redes p\u00fablicas e privadas de ensino, promovendo, dessa forma, a inclus\u00e3o escolar.","id":6391689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriedade e gratuidade no Ensino M\u00e9dio, nas redes p\u00fablicas e privadas de ensino, promovendo, dessa forma, a inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferta de vagas gratuitas e obrigat\u00f3rias no per\u00edodo noturno, na educa\u00e7\u00e3o privada profissionalizante, respeitando a idade m\u00ednima de 12 (doze) anos completos para alunos trabalhadores.","id":6391690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de vagas gratuitas e obrigat\u00f3rias no per\u00edodo noturno, na educa\u00e7\u00e3o privada profissionalizante, respeitando a idade m\u00ednima de 12 (doze) anos completos para alunos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos, inclusive para os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":6391691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos, inclusive para os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento aos portadores de defici\u00eancias obrigatoriamente na rede regular de ensino, sem atendimento especializado, respeitando a inclus\u00e3o.","id":6391692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento aos portadores de defici\u00eancias obrigatoriamente na rede regular de ensino, sem atendimento especializado, respeitando a inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento gratuito e especializado em creches, a todas as crian\u00e7as de 1 (um) a 6 (seis) anos de idade completos.","id":6391693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento gratuito e especializado em creches, a todas as crian\u00e7as de 1 (um) a 6 (seis) anos de idade completos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407599,"slug":"direito-constitucional-a-federacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1691050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00edngua Brasileira de Sinais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial-arquivo-de-gabarito-e-pos-recursos-anexados-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:07:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1683296,"hashId":"d41ef96354408b738423ec6891642714","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00edngua Brasileira de Sinais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6356779,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi reconhecida como l\u00edngua oficial no Brasil pela Lei n\u00ba 10.436 em 2002.","id":6356779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi reconhecida como l\u00edngua oficial no Brasil pela Lei n\u00ba 10.436 em 2002.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua regular, embora reconhecida pela Lei n\u00ba 10.436, desde 2002.","id":6356780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua regular, embora reconhecida pela Lei n\u00ba 10.436, desde 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma modalidade audiovisual reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU).","id":6356781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma modalidade audiovisual reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada uma Tecnologia Assistiva pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":6356782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerada uma Tecnologia Assistiva pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui uma comunica\u00e7\u00e3o oficial que somente deve ser veiculada nas sociedades surdas.","id":6356783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui uma comunica\u00e7\u00e3o oficial que somente deve ser veiculada nas sociedades surdas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":"pedagogia\/1683296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de sobreavise, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44274,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:42:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1334590,"hashId":"447e683e62140b2c9b8a5b0c4a9a6305","enunciado":"<p align=justify>Sobre o sistema de sobreavise, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4881727,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se de sobreaviso o servidor que, cumprida sua carga hor\u00e1ria normal, permanecer, em sua resid\u00eancia, aguardando a qualquer momento o chamado para o servi\u00e7o.","id":4881726,"corpo":"<p align=justify>Considera-se de sobreaviso o servidor que, cumprida sua carga hor\u00e1ria normal, permanecer, em sua resid\u00eancia, aguardando a qualquer momento o chamado para o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As horas de sobreaviso n\u00e3o efetivamente trabalhadas ser\u00e3o pagas \u00e0 raz\u00e3o de 1\/5 da remunera\u00e7\u00e3o da hora normal.","id":4881727,"corpo":"<p align=justify>As horas de sobreaviso n\u00e3o efetivamente trabalhadas ser\u00e3o pagas \u00e0 raz\u00e3o de 1\/5 da remunera\u00e7\u00e3o da hora normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As horas de sobreaviso efetivamente trabalhadas ser\u00e3o pagas com o acr\u00e9scimo de 50% sobre a remunera\u00e7\u00e3o normal nos dias de semana.","id":4881728,"corpo":"<p align=justify>As horas de sobreaviso efetivamente trabalhadas ser\u00e3o pagas com o acr\u00e9scimo de 50% sobre a remunera\u00e7\u00e3o normal nos dias de semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime de sobreaviso ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os emergenciais e ou de calamidade p\u00fablica.","id":4881729,"corpo":"<p align=justify>O regime de sobreaviso ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os emergenciais e ou de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada per\u00edodo de sobreaviso n\u00e3o poder\u00e1 exceder de 48 horas, em cada 72 horas.","id":4881730,"corpo":"<p align=justify>Cada per\u00edodo de sobreaviso n\u00e3o poder\u00e1 exceder de 48 horas, em cada 72 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais.","id":412280,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 26 a 30 \r\nse \r\nreferem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores \r\nMunicipais.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos comprovadamente abandonados ou objetos depositados em passeios, vias ou logradouros, ser\u00e3o registrados e notificados ao propriet\u00e1rio, que receber\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de quantos dias para retirada?","provas":[{"id":44274,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1334605,"hashId":"614676cf17b7d8653a8b8dfaacf97a81","enunciado":"<p align=justify>Os ve\u00edculos comprovadamente abandonados ou objetos depositados em passeios, vias ou logradouros, ser\u00e3o registrados e notificados ao propriet\u00e1rio, que receber\u00e1 o prazo m\u00e1ximo de quantos dias para retirada?<\/p>","resposta":4881801,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 (sete) dias.","id":4881801,"corpo":"<p align=justify>7 (sete) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":4881802,"corpo":"<p align=justify>15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias.","id":4881803,"corpo":"<p align=justify>30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 (quarenta) dias.","id":4881804,"corpo":"<p align=justify>40 (quarenta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias.","id":4881805,"corpo":"<p align=justify>60 (sessenta) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 41 a 45 se referem ao C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio. ","id":412283,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 41 a 45 \r\nse \r\nreferem ao C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio.\r\n<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na preserva\u00e7\u00e3o da higiene p\u00fablica ficam vedados: I. A varredura de res\u00edduos do interior dos pr\u00e9dios, resid\u00eancias, terrenos ou ve\u00edculos para vias e logradouros p\u00fablicos. II. O lan\u00e7amento ou dep\u00f3sito de animais mortos em vias e logradouros p\u00fablicos, sob qualquer condi\u00e7\u00e3o, ou em propriedades particulares. III. O escorrimento de \u00e1gua de aparelhos de ar condicionado sobre os passeios p\u00fablicos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":44274,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1334604,"hashId":"21bd81320512e54daab32addb1e4129d","enunciado":"<p align=justify>Na preserva\u00e7\u00e3o da higiene p\u00fablica ficam vedados: <div><br><\/div><div>I. A varredura de res\u00edduos do interior dos pr\u00e9dios, resid\u00eancias, terrenos ou ve\u00edculos para vias e logradouros p\u00fablicos. <\/div><div><br><\/div><div>II. O lan\u00e7amento ou dep\u00f3sito de animais mortos em vias e logradouros p\u00fablicos, sob qualquer condi\u00e7\u00e3o, ou em propriedades particulares. <\/div><div><br><\/div><div>III. O escorrimento de \u00e1gua de aparelhos de ar condicionado sobre os passeios p\u00fablicos. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/div><\/p>","resposta":4881800,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4881796,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4881797,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4881798,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4881799,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4881800,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 41 a 45 se referem ao C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio. ","id":412283,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 41 a 45 \r\nse \r\nreferem ao C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio.\r\n<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Glorinha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429800,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-glorinha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo apresentar\u00e1 ao Poder Legislativo, com c\u00f3pia para a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Or\u00e7amento da Casa, at\u00e9 o final dos meses de_____, _____ e ______, o comportamento das finan\u00e7as p\u00fablicas e da evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Das assertivas abaixo, qual(is) N\u00c3O preenche(m) corretamente as lacunas acima? I. Fevereiro; II. Abril; III. Maio; IV. Julho; V. Setembro. ","provas":[{"id":44268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravata\u00ed","sigla":"","id":683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravatai-rs-2019-legalle-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Gravata\u00ed - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:44:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1334496,"hashId":"51a8eab85f38d601a8169044269c7051","enunciado":"<p align=justify>O Poder Executivo apresentar\u00e1 ao Poder Legislativo, com c\u00f3pia para a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e\r\nOr\u00e7amento da Casa, at\u00e9 o final dos meses de_____,\r\n_____ e ______, o comportamento das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas e da evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. <div><br><\/div><div>Das assertivas abaixo, qual(is) N\u00c3O preenche(m)\r\ncorretamente as lacunas acima? <\/div><div><br><\/div><div><b>I.<\/b> Fevereiro; <b>II<\/b>. Abril; <b>III.<\/b> Maio; <b>IV.<\/b> Julho; <b>V<\/b>. Setembro.\r\n<\/div><\/p>","resposta":4881257,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4881256,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4881257,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4881258,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e V.","id":4881259,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4881260,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 33 a 37 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":412260,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 33 a 37 \r\nse \r\nreferem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1334496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n\u00ba 0013\/2017, 21 de dezembro de 2017, julgue os itens subsequentes e aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":44254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 15:47:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1333862,"hashId":"fd061473970c979536ca2b88c543ffa2","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Complementar n\u00ba 0013\/2017, 21 de dezembro de 2017, julgue os itens subsequentes e aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":4878696,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica e cong\u00eaneres, exceto se esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador.","id":4878695,"corpo":"<p align=justify>O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica e cong\u00eaneres, exceto se esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados servi\u00e7os para fins de cobran\u00e7a do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), o ensino regular pr\u00e9-escolar, fundamental, m\u00e9dio e superior.","id":4878696,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o considerados servi\u00e7os para fins de cobran\u00e7a do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), o ensino regular pr\u00e9-escolar, fundamental, m\u00e9dio e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) depende da denomina\u00e7\u00e3o dada ao servi\u00e7o prestado, al\u00e9m de incidir nas exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds.","id":4878697,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN) depende da denomina\u00e7\u00e3o dada ao servi\u00e7o prestado, al\u00e9m de incidir nas exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto n\u00e3o incide ainda sobre os servi\u00e7os prestados mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens de servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":4878698,"corpo":"<p align=justify>O imposto n\u00e3o incide ainda sobre os servi\u00e7os prestados mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens de servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1333862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fomento Externo","id":16371,"slug":"agente-de-fomento-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extin\u00e7\u00e3o antecipada de um contrato de concess\u00e3o, realizada pelo poder concedente ap\u00f3s comprova\u00e7\u00e3o de que o concession\u00e1rio havia paralisado os servi\u00e7os h\u00e1 determinado tempo,","provas":[{"id":35800,"cargo":{"descricao":"Agente de Fomento Externo","id":16371,"slug":"agente-de-fomento-externo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afap-ap-2019-fcc-agente-de-fomento-externo","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Agente de Fomento Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1042958,"hashId":"fd50a87b7728ac87120a85a28f9f0c98","enunciado":"A extin\u00e7\u00e3o antecipada de um contrato de concess\u00e3o, realizada pelo poder concedente ap\u00f3s comprova\u00e7\u00e3o de que o concession\u00e1rio havia paralisado os servi\u00e7os h\u00e1 determinado tempo,","resposta":3649612,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode exigir a delimita\u00e7\u00e3o dos valores devidos pelo poder concedente, impondo-lhe demanda judicial para o pedido, para analisar a possibilidade de prosseguir com a extin\u00e7\u00e3o.","id":3649610,"corpo":"pode exigir a delimita\u00e7\u00e3o dos valores devidos pelo poder concedente, impondo-lhe demanda judicial para o pedido, para analisar a possibilidade de prosseguir com a extin\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"configura hip\u00f3tese de encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, que exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, na qual ser\u00e1 fixado eventual valor a ser pago ao concession\u00e1rio.","id":3649611,"corpo":"configura hip\u00f3tese de encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, que exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, na qual ser\u00e1 fixado eventual valor a ser pago ao concession\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enquadra-se na hip\u00f3tese de caducidade, o que prescinde de lei espec\u00edfica para tanto, sendo suficiente a comprova\u00e7\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o injustificada.","id":3649612,"corpo":"enquadra-se na hip\u00f3tese de caducidade, o que prescinde de lei espec\u00edfica para tanto, sendo suficiente a comprova\u00e7\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o injustificada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 faculdade do poder concedente, ainda que n\u00e3o haja previs\u00e3o legal expressa, na medida em que a demonstra\u00e7\u00e3o de culpa por parte do concession\u00e1rio \u00e9 o \u00fanico fundamento necess\u00e1rio para tanto.","id":3649613,"corpo":"\u00e9 faculdade do poder concedente, ainda que n\u00e3o haja previs\u00e3o legal expressa, na medida em que a demonstra\u00e7\u00e3o de culpa por parte do concession\u00e1rio \u00e9 o \u00fanico fundamento necess\u00e1rio para tanto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 caso de anula\u00e7\u00e3o do contrato, por v\u00edcio de legalidade identificado pelo poder concedente, o que exige medida judicial para fixa\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o estadual, pois administrativamente s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel implementar a extin\u00e7\u00e3o antecipada em caso de dolo ou fraude.","id":3649614,"corpo":"\u00e9 caso de anula\u00e7\u00e3o do contrato, por v\u00edcio de legalidade identificado pelo poder concedente, o que exige medida judicial para fixa\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o estadual, pois administrativamente s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel implementar a extin\u00e7\u00e3o antecipada em caso de dolo ou fraude.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376953,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas do Poder Concedente","oab":true,"nome":"Prerrogativas do Poder Concedente","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408343,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-do-poder-concedente"}],"slug":"direito-administrativo\/1042958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1954, Peter F. Drucker publicou o livro The pratice of management, no qual apresenta pela primeira vez a administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO). A APO \u00e9 uma t\u00e9cnica de dire\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os pelo planejamento e controle administrativo","provas":[{"id":37297,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-administrador","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1060727,"hashId":"ea29ed210e695209faa80b622ba70223","enunciado":"Em 1954, Peter F. Drucker publicou o livro The pratice of\r\nmanagement, no qual apresenta pela primeira vez a\r\nadministra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO). A APO \u00e9 uma t\u00e9cnica\r\nde dire\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os pelo planejamento e controle\r\nadministrativo","resposta":3720057,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamentada no princ\u00edpio de que, para atingir resultados, a organiza\u00e7\u00e3o precisa, antes, definir em que neg\u00f3cio est\u00e1 atuando e onde pretende chegar.","id":3720057,"corpo":"fundamentada no princ\u00edpio de que, para atingir\r\nresultados, a organiza\u00e7\u00e3o precisa, antes, definir em\r\nque neg\u00f3cio est\u00e1 atuando e onde pretende chegar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"voltada para as organiza\u00e7\u00f5es alcan\u00e7arem os seus objetivos, em que devem procurar infindavelmente um comportamento racional \u00f3timo.","id":3720058,"corpo":"voltada para as organiza\u00e7\u00f5es alcan\u00e7arem os seus\r\nobjetivos, em que devem procurar infindavelmente\r\num comportamento racional \u00f3timo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na qual se afirma que as propriedades dos sistemas organizacionais n\u00e3o podem ser descritas em termos de seus elementos separados.","id":3720059,"corpo":"na qual se afirma que as propriedades dos sistemas\r\norganizacionais n\u00e3o podem ser descritas em termos de\r\nseus elementos separados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embasada na racionalidade da organiza\u00e7\u00e3o e na divis\u00e3o do trabalho com especializa\u00e7\u00e3o cuidadosa de cada \u00e1rea da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3720060,"corpo":"embasada na racionalidade da organiza\u00e7\u00e3o e na divis\u00e3o\r\ndo trabalho com especializa\u00e7\u00e3o cuidadosa de cada \u00e1rea\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379834,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404581,"slug":"administracao-geral-administracao-por-objetivos-apo"}],"slug":"administracao-geral\/1060727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o seguinte coment\u00e1rio:","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064193,"hashId":"351e338fd112b5dc1c6eaf17a325715a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o seguinte coment\u00e1rio:<\/p>","resposta":3732751,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No contexto em que est\u00e3o empregadas, as aspas em \u201cmelhorar a ra\u00e7a\u201d indicam que o autor est\u00e1 citando express\u00e3o difundida por outros, e n\u00e3o que deseje marcar o segmento com particular tom expressivo.","id":3732750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que est\u00e3o empregadas, as aspas em \u201cmelhorar a ra\u00e7a\u201d indicam que o autor est\u00e1 citando express\u00e3o difundida por outros, e n\u00e3o que deseje marcar o segmento com particular tom expressivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na frase Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem assim, o primeiro segmento expressa uma ideia de restri\u00e7\u00e3o.","id":3732751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <em>Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem assim,<\/em> o primeiro segmento expressa uma ideia de restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem assim, a palavra destacada tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da sublinhada em \u201cVou para o mesmo lado que voc\u00ea, assim, podemos ir juntos\u201d.","id":3732752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <em>Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem <u>assim,<\/u><\/em> a palavra destacada tem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da sublinhada em \u201cVou para o mesmo lado que voc\u00ea, <u>assim<\/u>, podemos ir juntos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em O brasileiro gosta de pensar que o Brasil \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o acolhedora, que recebe imigrantes de bra\u00e7os abertos, ambas as palavras destacadas s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es, pois o contexto elimina a possibilidade de a segunda palavra ser pronome relativo.","id":3732753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>O brasileiro gosta de pensar <u>que<\/u> o Brasil \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o acolhedora, <u>que<\/u> recebe imigrantes de bra\u00e7os abertos,<\/em> ambas as palavras destacadas s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es, pois o contexto elimina a possibilidade de a segunda palavra ser pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se, em lugar de O primeiro, concreto, \u00e9 que as doutrinas cient\u00edficas em que acreditavam eram falsas, houvesse \u201cO primeiro, concreto, \u00e9 que eles consideravam cr\u00edvel as doutrinas cient\u00edficas cujos fundamentos eram falsos\u201d, a corre\u00e7\u00e3o da frase, segundo a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, seria preservada.","id":3732754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, em lugar de <em>O primeiro, concreto, \u00e9 que as doutrinas cient\u00edficas em que acreditavam eram falsas,<\/em> houvesse \u201cO primeiro, concreto, \u00e9 que eles consideravam cr\u00edvel as doutrinas cient\u00edficas cujos fundamentos eram falsos\u201d, a corre\u00e7\u00e3o da frase, segundo a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, seria preservada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9.-\tO brasileiro gosta de pensar que o Brasil \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o acolhedora, que recebe imigrantes de bra\u00e7os abertos. Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem assim. Apesar da imigra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a promovida por sucessivos governos durante o Imp\u00e9rio e o primeiro per\u00edodo republicano, sempre houve debates sobre o tipo de imigrante que seria mais desej\u00e1vel, passando pela rejei\u00e7\u00e3o expl\u00edcita a determinados grupos. Na d\u00e9cada de 1860, a quest\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o de chineses atingiu propor\u00e7\u00f5es de grande controv\u00e9rsia e chegou a ser debatida no parlamento. O consenso era de que devia ser impedida para evitar o suposto risco de degenera\u00e7\u00e3o racial. Pelo mesmo motivo, a pseudoci\u00eancia da \u00e9poca desaconselhava a entrada de mais africanos, para al\u00e9m dos milh\u00f5es que j\u00e1 haviam ingressado escravizados no pa\u00eds. Em 1890, j\u00e1 sob a Rep\u00fablica, a entrada de asi\u00e1ticos foi efetivamente barrada por decreto. [...]\tO imigrante ideal, para as autoridades brasileiras daquele tempo, era branco e cat\u00f3lico. De prefer\u00eancia, com experi\u00eancia em agricultura e disposto a se fixar nas zonas rurais. Bra\u00e7os para a lavoura, era o que se dizia, e uma inje\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico selecionado com o intuito de \u201cmelhorar a ra\u00e7a\u201d. [...]. A prefer\u00eancia por imigrantes cat\u00f3licos seguia a premissa de que seriam de assimila\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e n\u00e3o amea\u00e7ariam a composi\u00e7\u00e3o cultural da jovem na\u00e7\u00e3o. Aqueles no poder queriam que o brasileiro continuasse do jeitinho que era, s\u00f3 que mais branco. Seguindo as premissas eug\u00eanicas ent\u00e3o em voga, acreditava-se que o sangue europeu, tido como mais forte, venceria o sangue africano e amer\u00edndio, eliminando-os paulatinamente. Essa pol\u00edtica de branqueamento j\u00e1 foi documentada, ad nauseam, por nossa historiografia. Ela \u00e9 o pano de fundo ideol\u00f3gico para o crescimento da cidade de S\u00e3o Paulo, onde a porcentagem de italianos ficou acima de 30% entre as d\u00e9cadas de 1890 e 1910, per\u00edodo em que a popula\u00e7\u00e3o aumentou quase dez vezes.\tOs doutores daquela \u00e9poca n\u00e3o conseguiram o que almejavam, por tr\u00eas motivos. O primeiro, concreto, \u00e9 que as doutrinas cient\u00edficas em que acreditavam eram falsas. N\u00e3o existe ra\u00e7a pura, em termos biol\u00f3gicos, muito menos a superioridade de uma sobre outra. O segundo, circunstancial, \u00e9 que a fonte de imigrantes na Europa foi secando antes que a demanda por trabalhadores no Brasil se esgotasse. Quando o navio Kasato Maru atracou no porto de Santos em junho de 1908, com 165 fam\u00edlias japonesas a bordo, era o reconhecimento impl\u00edcito de que os interesses econ\u00f4micos iriam prevalecer sobre a ideologia eugenista. A imigra\u00e7\u00e3o em massa de japoneses para o Brasil, ao longo do s\u00e9culo 20, n\u00e3o somente descarrilou o projeto de branqueamento como tamb\u00e9m quebrou o paradigma de que n\u00e3o cat\u00f3licos eram inassimil\u00e1veis. Os japoneses ficaram e se fixaram. Seus descendentes tornaram-se brasileiros, a despeito de muito preconceito e at\u00e9 persegui\u00e7\u00e3o. Conseguiram essa proeza, de in\u00edcio, porque se mantiveram isolados no interior do pa\u00eds. Longe da vista, como fizeram meus av\u00f3s e bisav\u00f3s.\tO terceiro motivo do fracasso do modelo de assimilabilidade cat\u00f3lica \u00e9 conceitual. Seus defensores partiam de um pressuposto falso: o de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira era homog\u00eanea em termos de religi\u00e3o. [...] o mito do bom imigrante cat\u00f3lico ignorava estrategicamente a presen\u00e7a de judeus, mu\u00e7ulmanos e protestantes no Brasil. Os tr\u00eas grupos estiveram presentes desde a \u00e9poca colonial e, cada um a seu modo, contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\t-\t(CARDOSO, Rafael. O Brasil \u00e9 dos brasileiros. Revista Serrote, n\u00ba 27, pp. 45 e 47, 2018)","id":380483,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tO brasileiro gosta de pensar que o Brasil \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o acolhedora, que recebe imigrantes de bra\u00e7os abertos. Em termos de dados hist\u00f3ricos e estat\u00edsticos, n\u00e3o \u00e9 bem assim. Apesar da imigra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a promovida por sucessivos governos durante o Imp\u00e9rio e o primeiro per\u00edodo republicano, sempre houve debates sobre o tipo de imigrante que seria mais desej\u00e1vel, passando pela rejei\u00e7\u00e3o expl\u00edcita a determinados grupos. Na d\u00e9cada de 1860, a quest\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o de chineses atingiu propor\u00e7\u00f5es de grande controv\u00e9rsia e chegou a ser debatida no parlamento. O consenso era de que devia ser impedida para evitar o suposto risco de degenera\u00e7\u00e3o racial. Pelo mesmo motivo, a pseudoci\u00eancia da \u00e9poca desaconselhava a entrada de mais africanos, para al\u00e9m dos milh\u00f5es que j\u00e1 haviam ingressado escravizados no pa\u00eds. Em 1890, j\u00e1 sob a Rep\u00fablica, a entrada de asi\u00e1ticos foi efetivamente barrada por decreto. [...]<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tO imigrante ideal, para as autoridades brasileiras daquele tempo, era branco e cat\u00f3lico. De prefer\u00eancia, com experi\u00eancia em agricultura e disposto a se fixar nas zonas rurais. Bra\u00e7os para a lavoura, era o que se dizia, e uma inje\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico selecionado com o intuito de \u201cmelhorar a ra\u00e7a\u201d. [...]. A prefer\u00eancia por imigrantes cat\u00f3licos seguia a premissa de que seriam de assimila\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e n\u00e3o amea\u00e7ariam a composi\u00e7\u00e3o cultural da jovem na\u00e7\u00e3o. Aqueles no poder queriam que o brasileiro continuasse do jeitinho que era, s\u00f3 que mais branco. Seguindo as premissas eug\u00eanicas ent\u00e3o em voga, acreditava-se que o sangue europeu, tido como mais forte, venceria o sangue africano e amer\u00edndio, eliminando-os paulatinamente. Essa pol\u00edtica de branqueamento j\u00e1 foi documentada, ad nauseam, por nossa historiografia. Ela \u00e9 o pano de fundo ideol\u00f3gico para o crescimento da cidade de S\u00e3o Paulo, onde a porcentagem de italianos ficou acima de 30% entre as d\u00e9cadas de 1890 e 1910, per\u00edodo em que a popula\u00e7\u00e3o aumentou quase dez vezes.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tOs doutores daquela \u00e9poca n\u00e3o conseguiram o que almejavam, por tr\u00eas motivos. O primeiro, concreto, \u00e9 que as doutrinas cient\u00edficas em que acreditavam eram falsas. N\u00e3o existe ra\u00e7a pura, em termos biol\u00f3gicos, muito menos a superioridade de uma sobre outra. O segundo, circunstancial, \u00e9 que a fonte de imigrantes na Europa foi secando antes que a demanda por trabalhadores no Brasil se esgotasse. Quando o navio Kasato Maru atracou no porto de Santos em junho de 1908, com 165 fam\u00edlias japonesas a bordo, era o reconhecimento impl\u00edcito de que os interesses econ\u00f4micos iriam prevalecer sobre a ideologia eugenista. A imigra\u00e7\u00e3o em massa de japoneses para o Brasil, ao longo do s\u00e9culo 20, n\u00e3o somente descarrilou o projeto de branqueamento como tamb\u00e9m quebrou o paradigma de que n\u00e3o cat\u00f3licos eram inassimil\u00e1veis. Os japoneses ficaram e se fixaram. Seus descendentes tornaram-se brasileiros, a despeito de muito preconceito e at\u00e9 persegui\u00e7\u00e3o. Conseguiram essa proeza, de in\u00edcio, porque se mantiveram isolados no interior do pa\u00eds. Longe da vista, como fizeram meus av\u00f3s e bisav\u00f3s.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tO terceiro motivo do fracasso do modelo de assimilabilidade cat\u00f3lica \u00e9 conceitual. Seus defensores partiam de um pressuposto falso: o de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira era homog\u00eanea em termos de religi\u00e3o. [...] o mito do bom imigrante cat\u00f3lico ignorava estrategicamente a presen\u00e7a de judeus, mu\u00e7ulmanos e protestantes no Brasil. Os tr\u00eas grupos estiveram presentes desde a \u00e9poca colonial e, cada um a seu modo, contribu\u00edram para a forma\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(CARDOSO, Rafael. O Brasil \u00e9 dos brasileiros. <strong>Revista Serrote<\/strong>, n\u00ba 27, pp. 45 e 47, 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica analisou metade de um lote de processos ao ritmo de 40 processos por dia e, com a equipe de funcion\u00e1rios refor\u00e7ada, a outra metade a um ritmo de 360 processos por dia. O ritmo m\u00e9dio de an\u00e1lise dos processos constantes desse lote foi de","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064198,"hashId":"f62498dd2ced25603264bcefe09d06c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica analisou metade de um lote de processos ao ritmo de 40 processos por dia e, com a equipe de funcion\u00e1rios refor\u00e7ada, a outra metade a um ritmo de 360 processos por dia. O ritmo m\u00e9dio de an\u00e1lise dos processos constantes desse lote foi de<\/p>","resposta":3732779,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96 processos por dia.","id":3732775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">96 processos por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 processos por dia.","id":3732776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 processos por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 processos por dia.","id":3732777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 processos por dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"84 processos por dia.","id":3732778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">84 processos por dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72 processos por dia.","id":3732779,"corpo":"<p>72 processos por dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1064198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor independente respons\u00e1vel por auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis:","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064213,"hashId":"e198d1d09ad421f99e18ab696b88217c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor independente respons\u00e1vel por auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis:<\/p>","resposta":3732853,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 impedido de emitir o seu relat\u00f3rio se ele n\u00e3o tiver algumas das informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras ou todas elas.","id":3732850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 impedido de emitir o seu relat\u00f3rio se ele n\u00e3o tiver algumas das informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras ou todas elas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que concluir pela exist\u00eancia de distor\u00e7\u00e3o relevante em informa\u00e7\u00f5es financeiras ou n\u00e3o financeiras inclu\u00eddas no relat\u00f3rio anual da entidade, deve requerer a sua corre\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a e, se n\u00e3o atendido, solicitar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","id":3732851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que concluir pela exist\u00eancia de distor\u00e7\u00e3o relevante em informa\u00e7\u00f5es financeiras ou n\u00e3o financeiras inclu\u00eddas no relat\u00f3rio anual da entidade, deve requerer a sua corre\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a e, se n\u00e3o atendido, solicitar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na excepcionalidade de informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras inclu\u00eddas no relat\u00f3rio anual da entidade se tornarem dispon\u00edveis subsequentemente ao relat\u00f3rio do auditor, tem que atualizar os procedimentos realizados.","id":3732852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na excepcionalidade de informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras inclu\u00eddas no relat\u00f3rio anual da entidade se tornarem dispon\u00edveis subsequentemente ao relat\u00f3rio do auditor, tem que atualizar os procedimentos realizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao identificar que parece existir inconsist\u00eancia relevante, deve discutir a quest\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o e, se necess\u00e1rio, realizar outros procedimentos.","id":3732853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao identificar que parece existir inconsist\u00eancia relevante, deve discutir a quest\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o e, se necess\u00e1rio, realizar outros procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao avaliar a consist\u00eancia dos valores ou outros itens selecionados das outras informa\u00e7\u00f5es com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, tem que comparar todos os valores, que devem ser os mesmos, de forma detalhada, com os valores ou outros itens das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3732854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao avaliar a consist\u00eancia dos valores ou outros itens selecionados das outras informa\u00e7\u00f5es com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, tem que comparar todos os valores, que devem ser os mesmos, de forma detalhada, com os valores ou outros itens das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Auditor quanto ao Relat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Responsabilidade do Auditor quanto ao Relat\u00f3rio","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427114,"slug":"auditoria-responsabilidade-do-auditor-quanto-ao-relatorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Auditor","oab":false,"nome":"Responsabilidade do Auditor","pai":427230,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427237,"slug":"auditoria-responsabilidade-do-auditor"}],"slug":"auditoria\/1064213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contrato de arrendamento foi realizado por uma empresa para a utiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento industrial. O contrato ser\u00e1 pago em 36 parcelas mensais de R$ 32.135,00 e uma parcela adicional no valor de R$ 100.000,00 que dever\u00e1 ser paga juntamente com a 36a parcela mensal. As demais informa\u00e7\u00f5es sobre o contrato s\u00e3o as seguintes:-- Data do contrato: 01\/12\/2018- Taxa impl\u00edcita de juros do contrato: 1,2% ao m\u00eas- Valor presente das parcelas em 01\/12\/2018: R$ 1.000.000,00- Vida \u00fatil do equipamento para a empresa: 7 anos- Valor residual esperado de venda do equipamento pela empresa: R$ 328.000,00-O valor total das despesas que afetaram o resultado de dezembro de 2018, decorrentes do contrato de arrendamento citado foi, em reais:","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064231,"hashId":"46cf4df4cd0370ffb626d5506a048eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato de arrendamento foi realizado por uma empresa para a utiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento industrial. O contrato ser\u00e1 pago em 36 parcelas mensais de R$ 32.135,00 e uma parcela adicional no valor de R$ 100.000,00 que dever\u00e1 ser paga juntamente com a 36a parcela mensal. As demais informa\u00e7\u00f5es sobre o contrato s\u00e3o as seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Data do contrato: 01\/12\/2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Taxa impl\u00edcita de juros do contrato: 1,2% ao m\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Valor presente das parcelas em 01\/12\/2018: R$ 1.000.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Vida \u00fatil do equipamento para a empresa: 7 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Valor residual esperado de venda do equipamento pela empresa: R$ 328.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor total das despesas que afetaram o resultado de dezembro de 2018, decorrentes do contrato de arrendamento citado foi, em reais:<\/p>","resposta":3732942,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.135,00.","id":3732940,"corpo":"<p>32.135,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.000,00.","id":3732941,"corpo":"<p>12.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.000,00.","id":3732942,"corpo":"<p>20.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.000,00.","id":3732943,"corpo":"<p>8.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23.904,76.","id":3732944,"corpo":"<p>23.904,76.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","oab":false,"nome":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416774,"slug":"contabilidade-geral-arrendamento-mercantil-leasing"}],"slug":"contabilidade-geral\/1064231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o apresentados abaixo os Balan\u00e7os Patrimoniais em 31\/12\/16 e 31\/12\/17, e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2017 da empresa Celulares \u00e0 V\u00e1lvula S.A.-Balan\u00e7os Patrimoniais (em reais)Ativo31\/12\/1631\/12\/17Passivo31\/12\/1631\/12\/17Ativo Circulante765.0001.179.000Passivo Circulante315.000210.000Caixa e equivalentes de caixa540.000969.000Fornecedores255.000135.000Valores a receber de clientes105.000180.000Impostos a pagar60.00075.000Estoques120.00030.000Passivo N\u00e3o Circulante300.000471.000Ativo N\u00e3o Circulante450.000810.000Empr\u00e9stimos300.000471.000ImobilizadoIm\u00f3veis450.000900.000Patrim\u00f4nio L\u00edquido600.0001.308.000(-) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada-(90.000)Capital social600.000900.000Reservas de lucros-408.000Total do Ativo1.215.0001.989.000Total do Passivo + PL1.215.0001.989.000-Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado - 01\/01\/2017 a 31\/12\/2017 (em reais) Receitas de vendas2.040.000(\u2014) Custo dos produtos vendidos(1.260.000)(=) Resultado bruto780.000(\u2014) Despesas operacionaisDespesas com sal\u00e1rios(180.000)Despesa com seguros(96.000)Despesa de deprecia\u00e7\u00e3o(90.000)(+) Outras receitasResultado na venda de im\u00f3veis240.000(=) Resultado antes dos efeitos financeiros654.000(\u2014) Despesa financeira juros)(21.000)(=) Resultado antes dos impostos633.000(\u2014) Despesa com impostos sobre o lucro(225.000)(=) Resultado l\u00edquido408.000-As seguintes informa\u00e7\u00f5es adicionais s\u00e3o conhecidas:-O saldo da conta im\u00f3veis existente em 31\/12\/16 corresponde ao custo de um terreno que foi vendido \u00e0 vista em 2017.-- No per\u00edodo n\u00e3o ocorreu o pagamento da despesa financeira (juros).- O aumento de capital em 2017 foi realizado parte em dinheiro (R$ 150.000,00) e parte com a incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis no valor de R$ 150.000,00.- Do valor dos demais im\u00f3veis adquiridos em 2017, R$ 150.000,00 foram pagos com recursos obtidos de um novo empr\u00e9stimo e o restante com recursos pr\u00f3prios da empresa.-O caixa gerado nas atividades operacionais da empresa no ano de 2017 foi, em reais,","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064233,"hashId":"95e04b1f898c084df7e590e2fef17d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o apresentados abaixo os Balan\u00e7os Patrimoniais em 31\/12\/16 e 31\/12\/17, e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2017 da empresa Celulares \u00e0 V\u00e1lvula S.A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 802px;\"><colgroup><col width=\"236\"><col width=\"87\"><col width=\"86\"><col width=\"212\"><col width=\"90\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"white\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Balan\u00e7os Patrimoniais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\"> (em reais)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/16<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/17<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/16<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">31\/12\/17<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Ativo Circulante<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>765.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>1.179.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Passivo Circulante<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>315.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>210.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Caixa e equivalentes de caixa<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">540.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">969.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">255.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">135.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores a receber de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">105.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Impostos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Passivo N\u00e3o Circulante<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>300.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>471.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Ativo N\u00e3o Circulante<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>450.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>810.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">471.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">450.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>600.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>1.308.000<\/u><\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(-) Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(90.000)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Capital social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reservas de lucros<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">408.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">1.215.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">1.989.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Total do Passivo + PL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">1.215.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">1.989.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado - 01\/01\/2017 a 31\/12\/2017 (em reais) <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 458px;\"><colgroup><col width=\"358\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.040.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2014) Custo dos produtos vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(<u>1.260.000<\/u>)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) <strong>Resultado bruto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>780.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2014) Despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(180.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com seguros<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(96.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(90.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mtzt\"><td data-row=\"row-mtzt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mtzt\" data-cell=\"cell-6w7w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(+) Outras receitas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mtzt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mtzt\" data-cell=\"cell-f8yb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-grl6\"><td data-row=\"row-grl6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grl6\" data-cell=\"cell-9e6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado na venda de im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-grl6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grl6\" data-cell=\"cell-fugm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><u>240.000<\/u><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) <strong>Resultado antes dos efeitos financeiros<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>654.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2014) Despesa financeira juros)<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(<u>21.000<\/u>)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) <strong>Resultado antes dos impostos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>633.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(\u2014) Despesa com impostos sobre o lucro<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(225.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(=) <strong>Resultado l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>408.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As seguintes informa\u00e7\u00f5es adicionais s\u00e3o conhecidas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O saldo da conta im\u00f3veis existente em 31\/12\/16 corresponde ao custo de um terreno que foi vendido \u00e0 vista em 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- No per\u00edodo n\u00e3o ocorreu o pagamento da despesa financeira (juros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O aumento de capital em 2017 foi realizado parte em dinheiro (R$ 150.000,00) e parte com a incorpora\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis no valor de R$ 150.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Do valor dos demais im\u00f3veis adquiridos em 2017, R$ 150.000,00 foram pagos com recursos obtidos de um novo empr\u00e9stimo e o restante com recursos pr\u00f3prios da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caixa gerado nas atividades operacionais da empresa no ano de 2017 foi, em reais,<\/p>","resposta":3732952,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"519.000,00.","id":3732950,"corpo":"<p>519.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"279.000,00.","id":3732951,"corpo":"<p>279.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"189.000,00.","id":3732952,"corpo":"<p>189.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"429.000,00.","id":3732953,"corpo":"<p>429.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"609.000,00.","id":3732954,"corpo":"<p>609.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1064233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa p\u00fablica pretende se desfazer de bens p\u00fablicos adquiridos enquanto prestava servi\u00e7o p\u00fablico regular e formalmente por delega\u00e7\u00e3o do poder concedente cuja organiza\u00e7\u00e3o administrativa integra. Para tanto,","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064255,"hashId":"f4cb170ef24860cac749bff9d10838af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa p\u00fablica pretende se desfazer de bens p\u00fablicos adquiridos enquanto prestava servi\u00e7o p\u00fablico regular e formalmente por delega\u00e7\u00e3o do poder concedente cuja organiza\u00e7\u00e3o administrativa integra. Para tanto,<\/p>","resposta":3733060,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 demonstrar j\u00e1 ter havido amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos para aquisi\u00e7\u00e3o do bem, bem como que este n\u00e3o est\u00e1 mais afetado ao servi\u00e7o p\u00fablico, sendo, assim, inserv\u00edvel e pass\u00edvel de aliena\u00e7\u00e3o.","id":3733060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 demonstrar j\u00e1 ter havido amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos para aquisi\u00e7\u00e3o do bem, bem como que este n\u00e3o est\u00e1 mais afetado ao servi\u00e7o p\u00fablico, sendo, assim, inserv\u00edvel e pass\u00edvel de aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 promover pr\u00e9via aliena\u00e7\u00e3o ao poder concedente e, este, por meio de decis\u00e3o discricion\u00e1ria, decide pela aliena\u00e7\u00e3o onerosa ou n\u00e3o do bem.","id":3733061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 promover pr\u00e9via aliena\u00e7\u00e3o ao poder concedente e, este, por meio de decis\u00e3o discricion\u00e1ria, decide pela aliena\u00e7\u00e3o onerosa ou n\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode promover aliena\u00e7\u00e3o direta, na forma da lei, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria pr\u00e9via submiss\u00e3o a certame de nenhuma natureza.","id":3733062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode promover aliena\u00e7\u00e3o direta, na forma da lei, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria pr\u00e9via submiss\u00e3o a certame de nenhuma natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o, com fundamento na Lei n\u00ba 8.666\/1993, cabendo a escolha da modalidade com base no valor do bem a ser alienado.","id":3733063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o, com fundamento na Lei n\u00ba 8.666\/1993, cabendo a escolha da modalidade com base no valor do bem a ser alienado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 alienar o bem ao poder concedente, ao qual pertencem os bens afetados ao servi\u00e7o p\u00fablico, ainda que essa condi\u00e7\u00e3o f\u00e1tica n\u00e3o mais proceda.","id":3733064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 alienar o bem ao poder concedente, ao qual pertencem os bens afetados ao servi\u00e7o p\u00fablico, ainda que essa condi\u00e7\u00e3o f\u00e1tica n\u00e3o mais proceda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408490,"slug":"direito-administrativo-alienacao-de-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1064255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei municipal n\u00ba 2.383, de 27 de dezembro de 2018, que disp\u00f5e sobre as Taxas de Licen\u00e7a de Localiza\u00e7\u00e3o (TL) e de Verifica\u00e7\u00e3o de Funcionamento (TVF) no Munic\u00edpio de Manaus, est\u00e3o desobrigados de inscrever-se na reparti\u00e7\u00e3o fiscal competente municipal, antes do in\u00edcio de suas atividades,","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064269,"hashId":"c731874ac335135a3fac0188382b4d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei municipal n\u00ba 2.383, de 27 de dezembro de 2018, que disp\u00f5e sobre as Taxas de Licen\u00e7a de Localiza\u00e7\u00e3o (TL) e de Verifica\u00e7\u00e3o de Funcionamento (TVF) no Munic\u00edpio de Manaus, est\u00e3o desobrigados de inscrever-se na reparti\u00e7\u00e3o fiscal competente municipal, antes do in\u00edcio de suas atividades,<\/p>","resposta":3733134,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas que possuam estabelecimentos, unidades de produ\u00e7\u00e3o ou auxiliares que estejam fora do campo de incid\u00eancia ou sejam isentas da TL e TVF.","id":3733130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas que possuam estabelecimentos, unidades de produ\u00e7\u00e3o ou auxiliares que estejam fora do campo de incid\u00eancia ou sejam isentas da TL e TVF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimentos ou unidades de produ\u00e7\u00e3o ou auxiliares de pessoas sujeitas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o municipal.","id":3733131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos ou unidades de produ\u00e7\u00e3o ou auxiliares de pessoas sujeitas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aqueles que, embora n\u00e3o estabelecidos no Munic\u00edpio, exer\u00e7am no territ\u00f3rio deste, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, habitual ou permanente, atividade sujeita \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o municipal.","id":3733132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles que, embora n\u00e3o estabelecidos no Munic\u00edpio, exer\u00e7am no territ\u00f3rio deste, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, habitual ou permanente, atividade sujeita \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es imunes a impostos nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o sujeitas \u00e0 TL e TVF.","id":3733133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es imunes a impostos nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o sujeitas \u00e0 TL e TVF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aqueles que n\u00e3o sejam contribuintes de tributos municipais nem sejam estabelecidos no Munic\u00edpio, embora comercializem mercadorias com pessoas jur\u00eddicas nele estabelecidas.","id":3733134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles que n\u00e3o sejam contribuintes de tributos municipais nem sejam estabelecidos no Munic\u00edpio, embora comercializem mercadorias com pessoas jur\u00eddicas nele estabelecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1064269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei municipal no 1.697, de 20 de dezembro de 1983, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Manaus, o contribuinte da-I. Taxa de Servi\u00e7os em Cemit\u00e9rios \u00e9 o esp\u00f3lio da pessoa a ser ali sepultada.II. Taxa de Vistoria \u00e9 o benefici\u00e1rio dos servi\u00e7os, desde que se trate de pessoa jur\u00eddica, sendo ele o requerente ou n\u00e3o dos servi\u00e7os.III. Taxa de Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) \u00e9 o propriet\u00e1rio de bem im\u00f3vel situado em local onde o Munic\u00edpio disponibilize a coleta dos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares.IV. Taxa de Expediente \u00e9 o requerente do servi\u00e7o.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064271,"hashId":"77430ae162e46f40b3bff29e20922f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei municipal no 1.697, de 20 de dezembro de 1983, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Manaus, o contribuinte da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Taxa de Servi\u00e7os em Cemit\u00e9rios \u00e9 o esp\u00f3lio da pessoa a ser ali sepultada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Taxa de Vistoria \u00e9 o benefici\u00e1rio dos servi\u00e7os, desde que se trate de pessoa jur\u00eddica, sendo ele o requerente ou n\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Taxa de Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) \u00e9 o propriet\u00e1rio de bem im\u00f3vel situado em local onde o Munic\u00edpio disponibilize a coleta dos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Taxa de Expediente \u00e9 o requerente do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3733143,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3733140,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3733141,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3733142,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3733143,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3733144,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1064271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 2.251, de 02 de outubro de 2017, do Munic\u00edpio de Manaus, que disp\u00f5e sobre o ISSQN e sua base de c\u00e1lculo,","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064279,"hashId":"67316ad14febe185e66a6302fd6989ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 2.251, de 02 de outubro de 2017, do Munic\u00edpio de Manaus, que disp\u00f5e sobre o ISSQN e sua base de c\u00e1lculo,<\/p>","resposta":3733180,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se inclui na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor referente \u00e0s subempreitadas j\u00e1 tributadas pelo imposto.","id":3733180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se inclui na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor referente \u00e0s subempreitadas j\u00e1 tributadas pelo imposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a base de c\u00e1lculo do imposto, nas exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do pa\u00eds, \u00e9 o pre\u00e7o do servi\u00e7o.","id":3733181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base de c\u00e1lculo do imposto, nas exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do pa\u00eds, \u00e9 o pre\u00e7o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite-se o arbitramento da base de c\u00e1lculo do imposto, nas situa\u00e7\u00f5es tipificadas na legisla\u00e7\u00e3o municipal, mesmo que disso resulte, em qualquer caso, carga tribut\u00e1ria menor que a decorrente da aplica\u00e7\u00e3o da al\u00edquota m\u00ednima estabelecida na lei complementar federal que rege a mat\u00e9ria.","id":3733182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite-se o arbitramento da base de c\u00e1lculo do imposto, nas situa\u00e7\u00f5es tipificadas na legisla\u00e7\u00e3o municipal, mesmo que disso resulte, em qualquer caso, carga tribut\u00e1ria menor que a decorrente da aplica\u00e7\u00e3o da al\u00edquota m\u00ednima estabelecida na lei complementar federal que rege a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a estimativa da base de c\u00e1lculo do imposto.","id":3733183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a estimativa da base de c\u00e1lculo do imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se inclui na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor dos materiais fornecidos pelo prestador dos servi\u00e7os de engenharia, arquitetura, geologia e cong\u00eaneres.","id":3733184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se inclui na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor dos materiais fornecidos pelo prestador dos servi\u00e7os de engenharia, arquitetura, geologia e cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1064279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei municipal n\u00ba 2.385, de 27 de dezembro de 2018, que institui o Conselho Administrativo de Recursos Fiscais do Munic\u00edpio de Manaus (CARF-M), contempla regra relacionada ao exerc\u00edcio da Representa\u00e7\u00e3o Fiscal do CARF-M. De acordo com a referida Lei, esta Representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercida","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064281,"hashId":"40e7a6221deba0b8f26354c7629c4611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei municipal n\u00ba 2.385, de 27 de dezembro de 2018, que institui o Conselho Administrativo de Recursos Fiscais do Munic\u00edpio de Manaus (CARF-M), contempla regra relacionada ao exerc\u00edcio da Representa\u00e7\u00e3o Fiscal do CARF-M. De acordo com a referida Lei, esta Representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercida<\/p>","resposta":3733192,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por 3 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio dentre os Auditores Fiscais e os Fiscais de Tributos Municipais, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 3 anos.","id":3733190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 3 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio dentre os Auditores Fiscais e os Fiscais de Tributos Municipais, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 3 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por 3 membros titulares e 3 suplentes, que ser\u00e3o indicados por delibera\u00e7\u00e3o conjunta do Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio e do Procurador-Geral do Munic\u00edpio, dentre os advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e com atua\u00e7\u00e3o no processo administrativo fiscal municipal h\u00e1 pelo menos 3 anos.","id":3733191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 3 membros titulares e 3 suplentes, que ser\u00e3o indicados por delibera\u00e7\u00e3o conjunta do Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio e do Procurador-Geral do Munic\u00edpio, dentre os advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e com atua\u00e7\u00e3o no processo administrativo fiscal municipal h\u00e1 pelo menos 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por 2 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Procurador-Geral do Munic\u00edpio dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 5 anos.","id":3733192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 2 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Procurador-Geral do Munic\u00edpio dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por 2 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados por delibera\u00e7\u00e3o conjunta do Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio e do Procurador-Geral do Munic\u00edpio, dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus e os Auditores Fiscais e os Fiscais de Tributos Municipais, todos em efetivo exerc\u00edcio nas respectivas carreiras, h\u00e1 pelo menos 3 anos.","id":3733193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 2 membros titulares e 2 suplentes, que ser\u00e3o indicados por delibera\u00e7\u00e3o conjunta do Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio e do Procurador-Geral do Munic\u00edpio, dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus e os Auditores Fiscais e os Fiscais de Tributos Municipais, todos em efetivo exerc\u00edcio nas respectivas carreiras, h\u00e1 pelo menos 3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por 3 membros titulares e 3 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 3 anos.","id":3733194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 3 membros titulares e 3 suplentes, que ser\u00e3o indicados pelo Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio dentre os Procuradores do Munic\u00edpio de Manaus, em efetivo exerc\u00edcio na carreira h\u00e1 pelo menos 3 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1064281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto municipal n\u00ba 681, de 11 de julho de 1991, do Munic\u00edpio de Manaus, contempla diversas regras atinentes \u00e0 consulta em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. De acordo com este Decreto,","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064285,"hashId":"dd29a4233c02c494bdf32eac7402b959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto municipal n\u00ba 681, de 11 de julho de 1991, do Munic\u00edpio de Manaus, contempla diversas regras atinentes \u00e0 consulta em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. De acordo com este Decreto,<\/p>","resposta":3733211,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a consulta dever\u00e1 ser apresentada por escrito, no Protocolo Geral da Prefeitura, facultada sua apresenta\u00e7\u00e3o verbal, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 reduzida a termo pela autoridade competente.","id":3733210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consulta dever\u00e1 ser apresentada por escrito, no Protocolo Geral da Prefeitura, facultada sua apresenta\u00e7\u00e3o verbal, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 reduzida a termo pela autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir da apresenta\u00e7\u00e3o da consulta, at\u00e9 o d\u00e9cimo dia subsequente \u00e0 data da ci\u00eancia da resposta dada a ela, ou seja, durante a pend\u00eancia da consulta, n\u00e3o se lavrar\u00e1 auto de infra\u00e7\u00e3o, nem se agravar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o do consulente.","id":3733211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da apresenta\u00e7\u00e3o da consulta, at\u00e9 o d\u00e9cimo dia subsequente \u00e0 data da ci\u00eancia da resposta dada a ela, ou seja, durante a pend\u00eancia da consulta, n\u00e3o se lavrar\u00e1 auto de infra\u00e7\u00e3o, nem se agravar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o do consulente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as entidades representativas de categorias econ\u00f4micas ou profissionais tamb\u00e9m poder\u00e3o formular consulta, desde que, se tratando de consulta que verse, direta ou indiretamente, sobre o pagamento de tributo, seja efetuado dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio objeto da consulta.","id":3733212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as entidades representativas de categorias econ\u00f4micas ou profissionais tamb\u00e9m poder\u00e3o formular consulta, desde que, se tratando de consulta que verse, direta ou indiretamente, sobre o pagamento de tributo, seja efetuado dep\u00f3sito pr\u00e9vio do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio objeto da consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sujeito passivo poder\u00e1 formular consulta sobre situa\u00e7\u00f5es concretas ou abstratas, determinadas, determin\u00e1veis ou indeterminadas, no que tange \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal.","id":3733213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito passivo poder\u00e1 formular consulta sobre situa\u00e7\u00f5es concretas ou abstratas, determinadas, determin\u00e1veis ou indeterminadas, no que tange \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a consulta dever\u00e1 ser apresentada por escrito, no Protocolo Geral da Prefeitura, quando versar sobre obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal, facultada sua apresenta\u00e7\u00e3o verbal, quando seu objeto versar sobre obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias, hip\u00f3tese em que ser\u00e1, de imediato, reduzida a termo pela autoridade competente.","id":3733214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consulta dever\u00e1 ser apresentada por escrito, no Protocolo Geral da Prefeitura, quando versar sobre obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal, facultada sua apresenta\u00e7\u00e3o verbal, quando seu objeto versar sobre obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias, hip\u00f3tese em que ser\u00e1, de imediato, reduzida a termo pela autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1064285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As parcerias p\u00fablico-privadas constituem modalidade contratual introduzida no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio como esp\u00e9cies do g\u00eanero concess\u00e3o, nos termos da Lei federal no 11.079\/2004. Assim, de acordo com o marco legal vigente desde ent\u00e3o,","provas":[{"id":38751,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1130522,"hashId":"2c39829b11f7a73775568e2f4e17755a","enunciado":"<p align=justify>As parcerias p\u00fablico-privadas constituem modalidade contratual introduzida no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio como esp\u00e9cies do\r\ng\u00eanero concess\u00e3o, nos termos da Lei federal no 11.079\/2004. Assim, de acordo com o marco legal vigente desde ent\u00e3o,<\/p>","resposta":4021335,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que envolvem o pagamento de tarifa pelo usu\u00e1rio e contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo poder p\u00fablico enquadram-se como concess\u00e3o patrocinada, admitindo, ainda, aportes de recursos pelo parceiro p\u00fablico destinados a investimentos em bens revers\u00edveis.","id":4021335,"corpo":"<p align=justify>os contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que envolvem o pagamento de tarifa pelo usu\u00e1rio e contrapresta\u00e7\u00e3o\r\npecuni\u00e1ria pelo poder p\u00fablico enquadram-se como concess\u00e3o patrocinada, admitindo, ainda, aportes de recursos pelo\r\nparceiro p\u00fablico destinados a investimentos em bens revers\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a denominada concess\u00e3o administrativa substituiu a anterior concess\u00e3o comum, que era regida exclusivamente pela Lei federal no 8.987\/1995, tendo sido introduzidas disposi\u00e7\u00f5es contratuais obrigat\u00f3rias para todas as concess\u00f5es, tais como prazo contratual m\u00ednimo de cinco e m\u00e1ximo de trinta e cinco anos.","id":4021336,"corpo":"<p align=justify>a denominada concess\u00e3o administrativa substituiu a anterior concess\u00e3o comum, que era regida exclusivamente pela Lei\r\nfederal no 8.987\/1995, tendo sido introduzidas disposi\u00e7\u00f5es contratuais obrigat\u00f3rias para todas as concess\u00f5es, tais como\r\nprazo contratual m\u00ednimo de cinco e m\u00e1ximo de trinta e cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restou vedada a assun\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de riscos contratuais decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior, que passam a ser alocados obrigatoriamente ao parceiro privado, assegurando-se a este o reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato apenas na hip\u00f3tese de \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.","id":4021337,"corpo":"<p align=justify>restou vedada a assun\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, de riscos contratuais decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior, que\r\npassam a ser alocados obrigatoriamente ao parceiro privado, assegurando-se a este o reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro\r\ndo contrato apenas na hip\u00f3tese de \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabeleceu-se um valor m\u00ednimo para os contratos de concess\u00e3o patrocinada e concess\u00e3o comum, de R$ 10.000.000,00 (dez milh\u00f5es de reais), abaixo do qual somente se admite a contrata\u00e7\u00e3o sob a forma de concess\u00e3o administrativa.","id":4021338,"corpo":"<p align=justify>estabeleceu-se um valor m\u00ednimo para os contratos de concess\u00e3o patrocinada e concess\u00e3o comum, de R$ 10.000.000,00\r\n(dez milh\u00f5es de reais), abaixo do qual somente se admite a contrata\u00e7\u00e3o sob a forma de concess\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restou expressamente vedado o pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pelo poder p\u00fablico antes da frui\u00e7\u00e3o integral do servi\u00e7o objeto da concess\u00e3o patrocinada, sendo autorizado aporte de recursos pelo poder p\u00fablico, no ritmo de execu\u00e7\u00e3o de obras, apenas na modalidade concess\u00e3o administrativa.","id":4021339,"corpo":"<p align=justify>restou expressamente vedado o pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pelo poder p\u00fablico antes da frui\u00e7\u00e3o integral do servi\u00e7o\r\nobjeto da concess\u00e3o patrocinada, sendo autorizado aporte de recursos pelo poder p\u00fablico, no ritmo de execu\u00e7\u00e3o de obras,\r\napenas na modalidade concess\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1130522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ag\u00eancias executivas s\u00e3o autarquias e funda\u00e7\u00f5es assim qualificadas por meio de decreto do presidente da Rep\u00fablica, desde que tenham um plano estrat\u00e9gico de reestrutura\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento institucional em andamento e que tenham celebrado contrato de gest\u00e3o com o respectivo minist\u00e9rio supervisor.","provas":[{"id":39280,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149722,"hashId":"673b9616f345b8041c2a414fd7a3c278","enunciado":"<p align=justify>Ag\u00eancias executivas s\u00e3o autarquias e funda\u00e7\u00f5es assim\r\nqualificadas por meio de decreto do presidente da\r\nRep\u00fablica, desde que tenham um plano estrat\u00e9gico de\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento institucional em\r\nandamento e que tenham celebrado contrato de gest\u00e3o\r\ncom o respectivo minist\u00e9rio supervisor.<\/p>","resposta":4105387,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4105387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4105388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens 71 e 72.","id":391008,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os\r\nitens 71 e 72.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1149722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}