{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155937,"perPage":"100","pages":21560,"page":5718,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As amputa\u00e7\u00f5es podem ocorrer n\u00e3o apenas como consequ\u00eancias de traumas, mas tamb\u00e9m em decorr\u00eancia de doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica e diabetes mellitus. II. O exame que possibilita a verifica\u00e7\u00e3o de hipercapnia, acidemia e hipoxemia \u00e9 a espirometria. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516868,"hashId":"f8a8def294bea82edef2968333348d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As amputa\u00e7\u00f5es podem ocorrer n\u00e3o apenas como consequ\u00eancias de traumas, mas tamb\u00e9m em decorr\u00eancia de doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica e diabetes mellitus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O exame que possibilita a verifica\u00e7\u00e3o de hipercapnia, acidemia e hipoxemia \u00e9 a espirometria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011257,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011257,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011258,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011259,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011260,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 (SGB), considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. \u00c9 considerada uma doen\u00e7a autoimune. II. Conduz \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o axonal dos nervos perif\u00e9ricos. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516859,"hashId":"304afd469f7c2b8f93a2cb4ab2d4491e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 (SGB), considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 considerada uma doen\u00e7a autoimune. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conduz \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o axonal dos nervos perif\u00e9ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011220,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011218,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011219,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011220,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":10011221,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, no contexto de queimadoras: I. Para o c\u00e1lculo da extens\u00e3o corporal queimada, leva-se em considera\u00e7\u00e3o a regra dos nove, que divide a \u00e1rea da superf\u00edcie corporal em segmentos equivalentes a aproximadamente 10% de nove. II. Na fisiopatologia da queimadura, ocorrem alguns eventos como a diminui\u00e7\u00e3o da permeabilidade capilar, levando a um edema tecidual, a diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo e o ganho de calor. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516831,"hashId":"c670f742cb719c9a92ea9f2a4cf198fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, no contexto de queimadoras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para o c\u00e1lculo da extens\u00e3o corporal queimada, leva-se em considera\u00e7\u00e3o a regra dos nove, que divide a \u00e1rea da superf\u00edcie corporal em segmentos equivalentes a aproximadamente 10% de nove. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na fisiopatologia da queimadura, ocorrem alguns eventos como a diminui\u00e7\u00e3o da permeabilidade capilar, levando a um edema tecidual, a diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo e o ganho de calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011102,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011103,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011104,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011105,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos traumas mais comuns, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Em les\u00e3o traum\u00e1tica fechada, sem ruptura da epiderme, sugere-se a crioterapia durante a fase aguda visa aliviar a dor e reduzir a les\u00e3o secund\u00e1ria. II. A avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade local \u00e9 fundamental para a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas terap\u00eauticas de adi\u00e7\u00e3o ou de subtra\u00e7\u00e3o de calor local. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516862,"hashId":"af44d29ba956017aaffe374289481297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos traumas mais comuns, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em les\u00e3o traum\u00e1tica fechada, sem ruptura da epiderme, sugere-se a crioterapia durante a fase aguda visa aliviar a dor e reduzir a les\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade local \u00e9 fundamental para a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas terap\u00eauticas de adi\u00e7\u00e3o ou de subtra\u00e7\u00e3o de calor local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011233,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011231,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011232,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":10011233,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":10011234,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do fisioterapeuta, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O fisioterapeuta deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional apenas se trabalhar em hospital. II. O par\u00e2metro b\u00e1sico para fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios do fisioterapeuta \u00e9 o sal\u00e1rio-m\u00ednimo nacional. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:46:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516851,"hashId":"37963820323971b543ddab2e63cca6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do fisioterapeuta, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fisioterapeuta deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional apenas se trabalhar em hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O par\u00e2metro b\u00e1sico para fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios do fisioterapeuta \u00e9 o sal\u00e1rio-m\u00ednimo nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011186,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011183,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011184,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011185,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":10011186,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O teste de Lasegue \u00e9 utilizado para avaliar dor lombar associada \u00e0 ciatalgia.II. A fratura do Boxeador \u00e9 caracterizada pela fratura da base do quinto metacarpo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:54:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516913,"hashId":"99fc382af8b1c316fcebeec9c013f78c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O teste de Lasegue \u00e9 utilizado para avaliar dor lombar associada \u00e0 ciatalgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fratura do Boxeador \u00e9 caracterizada pela fratura da base do quinto metacarpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011452,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011452,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011453,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":10011454,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":10011455,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O teste de Lachman \u00e9 empregado, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para analisar a integridade do ligamento cruzado anterior. II. A redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial \u00e9 um efeito que pode ser desencadeada pela massagem friccional transversa. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516879,"hashId":"5d4513e6d68e53bd871abac27efdfee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O teste de Lachman \u00e9 empregado, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para analisar a integridade do ligamento cruzado anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial \u00e9 um efeito que pode ser desencadeada pela massagem friccional transversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011306,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011304,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011305,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":10011306,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011307,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Powerbreathe, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518923,"hashId":"8668a0e5f0a2d69f5b408a3fdb5544d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Powerbreathe, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":10020477,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de instrumento utilizado para avaliar os volumes pulmonares;","id":10020475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de instrumento utilizado para avaliar os volumes pulmonares;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria;","id":10020476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular respirat\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Destina-se ao treinamento dos m\u00fasculos inspirat\u00f3rios;","id":10020477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina-se ao treinamento dos m\u00fasculos inspirat\u00f3rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 classificado em PEP e IMT.","id":10020478,"corpo":"<p>\u00c9 classificado em PEP e IMT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O aumento do d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 decorrente de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva para crian\u00e7as. II. A acidose respirat\u00f3ria aguda \u00e9 o problema mais comum durante a espirometria de incentivo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 22:52:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2516898,"hashId":"2bfd2c6f59825cab9203cb91fc2ec1ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aumento do d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 decorrente de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva para crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A acidose respirat\u00f3ria aguda \u00e9 o problema mais comum durante a espirometria de incentivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011388,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011386,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011387,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011388,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011389,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama \u00e9 um m\u00fasculo inspirat\u00f3rio que permite a entrada de ar nos pulm\u00f5es e estabiliza a coluna vertebral. Qual a sua origem e inser\u00e7\u00e3o, respectivamente, desse m\u00fasculo?","provas":[{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518925,"hashId":"6371d089fe2751ca2e1504a029d2a079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama \u00e9 um m\u00fasculo inspirat\u00f3rio que permite a entrada de ar nos pulm\u00f5es e estabiliza a coluna vertebral. Qual a sua origem e inser\u00e7\u00e3o, respectivamente, desse m\u00fasculo?<\/p>","resposta":10020483,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Face interna das seis \u00faltimas costelas, face interna do processo xifoide e corpos vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores; no tend\u00e3o central (aponeurose); ","id":10020483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Face interna das seis \u00faltimas costelas, face interna do processo xifoide e corpos vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores; no tend\u00e3o central (aponeurose); <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Face externa das duas costelas, face externa do processo xifoide e forames vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores; no tend\u00e3o central (aponeurose); ","id":10020484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Face externa das duas costelas, face externa do processo xifoide e forames vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores; no tend\u00e3o central (aponeurose); <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1pice da espinha do \u00edsquio e do ligamento sacro espinhal; na margem do c\u00f3ccix e face lateral do sacro;","id":10020485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1pice da espinha do \u00edsquio e do ligamento sacro espinhal; na margem do c\u00f3ccix e face lateral do sacro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Face interna das seis costelas, face externa do abdome e forames vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores.","id":10020486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Face interna das seis costelas, face externa do abdome e forames vertebrais das v\u00e9rtebras lombares superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sons anormais encontrados na ausculta pulmonar, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:08:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518999,"hashId":"03df608ade450c6564934da645ccf17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sons anormais encontrados na ausculta pulmonar, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":10020803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os roncos s\u00e3o sons graves, de baixa frequ\u00eancia que aparecem durante a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o;","id":10020800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os roncos s\u00e3o sons graves, de baixa frequ\u00eancia que aparecem durante a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os sibilos sugerem obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas e aparecem na inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o;","id":10020801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sibilos sugerem obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas e aparecem na inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estridor \u00e9 um ru\u00eddo inspirat\u00f3rio produzido pela obstru\u00e7\u00e3o da laringe e traqueias;","id":10020802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estridor \u00e9 um ru\u00eddo inspirat\u00f3rio produzido pela obstru\u00e7\u00e3o da laringe e traqueias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O atrito pleural \u00e9 aud\u00edvel nas regi\u00f5es laterais do t\u00f3rax apenas na inspira\u00e7\u00e3o e \u00e9 influenciado pela tosse. Sua principal causa \u00e9 pleurite. ","id":10020803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atrito pleural \u00e9 aud\u00edvel nas regi\u00f5es laterais do t\u00f3rax apenas na inspira\u00e7\u00e3o e \u00e9 influenciado pela tosse. Sua principal causa \u00e9 pleurite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente S. P. J, sexo feminino, 51 anos, chega \u00e0 emerg\u00eancia do Hospital da Mulher com os seguintes achados: acordada, agitada, pouco orientada, com uso da musculatura acess\u00f3ria, taquipn\u00e9ico, sudor\u00e9ico e com Spo2: 89%. Familiar relata que a paciente trabalha como motorista de \u00f4nibus h\u00e1 10 anos e fuma h\u00e1 16 anos. A paciente tolerou realizar VNI durante uma hora, por\u00e9m n\u00e3o apresentou muita melhora do seu quadro inicial. Plantonista decide realizar TOT no paciente, para promover repouso muscular respirat\u00f3rio e melhorar troca gasosa. O fisioterapeuta ajusta o ventilador mec\u00e2nico do paciente. Quais dos par\u00e2metros abaixo, o fisioterapeuta ajustou corretamente?","provas":[{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:04:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518949,"hashId":"74c0c6e86212e10ed483f8c0b018a1b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente S. P. J, sexo feminino, 51 anos, chega \u00e0 emerg\u00eancia do Hospital da Mulher com os seguintes achados: acordada, agitada, pouco orientada, com uso da musculatura acess\u00f3ria, taquipn\u00e9ico, sudor\u00e9ico e com Spo2: 89%. Familiar relata que a paciente trabalha como motorista de \u00f4nibus h\u00e1 10 anos e fuma h\u00e1 16 anos. A paciente tolerou realizar VNI durante uma hora, por\u00e9m n\u00e3o apresentou muita melhora do seu quadro inicial. Plantonista decide realizar TOT no paciente, para promover repouso muscular respirat\u00f3rio e melhorar troca gasosa. O fisioterapeuta ajusta o ventilador mec\u00e2nico do paciente. Quais dos par\u00e2metros abaixo, o fisioterapeuta ajustou corretamente?<\/p>","resposta":10020582,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume corrente baixo de 6ml\/kg do preso predito;","id":10020582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volume corrente baixo de 6ml\/kg do preso predito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PSV na abordagem inicial da exarceba\u00e7\u00e3o do DPOC;","id":10020583,"corpo":"<p>PSV na abordagem inicial da exarceba\u00e7\u00e3o do DPOC;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o I:E em valores inferiores a 3:1;","id":10020584,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o I:E em valores inferiores a 3:1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar a medida da press\u00e3o de plat\u00f4 no modo VCV.","id":10020585,"corpo":"<p>N\u00e3o utilizar a medida da press\u00e3o de plat\u00f4 no modo VCV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que preencha corretamente o espa\u00e7o em branco: Os _______ de di\u00e2metro em torno de 50mm, permite a comunica\u00e7\u00e3o entre ductos alveolares e entre alv\u00e9olos e ductos alveolares.","provas":[{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:07:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518997,"hashId":"b794a3dc2bf220f7e9b70e8f7ac3dd6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que preencha corretamente o espa\u00e7o em branco: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os _______ de di\u00e2metro em torno de 50mm, permite a comunica\u00e7\u00e3o entre ductos alveolares e entre alv\u00e9olos e ductos alveolares.<\/p>","resposta":10020792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canais de Lambert;","id":10020792,"corpo":"<p>Canais de Lambert;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poros de Kohn;","id":10020793,"corpo":"<p>Poros de Kohn;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Canais de Martin;","id":10020794,"corpo":"<p>Canais de Martin;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lula c\u00fabica.","id":10020795,"corpo":"<p>C\u00e9lula c\u00fabica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, \u00e9 correto afirmar sobre o relacionamento do profissional com o cliente \u2013 paciente \u2013 usu\u00e1rio, que:","provas":[{"id":83874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:11:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2521089,"hashId":"e4b5273aae99e6870451c72b1f448b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, \u00e9 correto afirmar sobre o relacionamento do profissional com o cliente \u2013 paciente \u2013 usu\u00e1rio, que:<\/p>","resposta":10030078,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fisioterapeuta n\u00e3o se responsabiliza pela elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico fisioterap\u00eautico ou aplica\u00e7\u00e3o de um plano de tratamento;","id":10030077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta n\u00e3o se responsabiliza pela elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico fisioterap\u00eautico ou aplica\u00e7\u00e3o de um plano de tratamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta incentivar o pessoal sob a sua coordena\u00e7\u00e3o, a busca de qualifica\u00e7\u00e3o continuada e permanente, em benef\u00edcio do cliente \u2013 paciente \u2013 usu\u00e1rio;","id":10030078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do fisioterapeuta incentivar o pessoal sob a sua coordena\u00e7\u00e3o, a busca de qualifica\u00e7\u00e3o continuada e permanente, em benef\u00edcio do cliente \u2013 paciente \u2013 usu\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta, enquanto participante de equipes multiprofissionais e interdisciplinares constitu\u00eddas em programas e pol\u00edticas de sa\u00fade, n\u00e3o deve colaborar com os seus conhecimentos na assist\u00eancia ao ser humano;","id":10030079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta, enquanto participante de equipes multiprofissionais e interdisciplinares constitu\u00eddas em programas e pol\u00edticas de sa\u00fade, n\u00e3o deve colaborar com os seus conhecimentos na assist\u00eancia ao ser humano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta pode prestar assist\u00eancia profissional gratuita ou a pre\u00e7o \u00ednfimo, ressalvado o disposto no artigo 38, valor Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos. ","id":10030080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta pode prestar assist\u00eancia profissional gratuita ou a pre\u00e7o \u00ednfimo, ressalvado o disposto no artigo 38, valor Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 39 anos, deu entrada no hospital por fibrose pulmonar e est\u00e1 internada h\u00e1 17 dias com sepse pulmonar em processo de desmame ventilat\u00f3rio. A paciente apresenta dificuldade na mudan\u00e7a para PSV apresentando taquipneia. Para tentarmos aumentar o volume e o tempo inspirat\u00f3rio dessa paciente, como devemos agir? Marque alternativa correta","provas":[{"id":83874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:11:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2521088,"hashId":"1f666892ef44d43bc6c6286dd69d646f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 39 anos, deu entrada no hospital por fibrose pulmonar e est\u00e1 internada h\u00e1 17 dias com sepse pulmonar em processo de desmame ventilat\u00f3rio. A paciente apresenta dificuldade na mudan\u00e7a para PSV apresentando taquipneia. Para tentarmos aumentar o volume e o tempo inspirat\u00f3rio dessa paciente, como devemos agir? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque alternativa correta<\/p>","resposta":10030075,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;","id":10030073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento da press\u00e3o inspirat\u00f3ria;","id":10030074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da press\u00e3o inspirat\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do percentual do pico de fluxo;","id":10030075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do percentual do pico de fluxo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento do percentual do pico de fluxo.","id":10030076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do percentual do pico de fluxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a gasometria a seguir: PH: 7,58 - PO2: 145 mmHg \u2013 PCO2: 42mmHG - HCO3: 32mEq\/l. De acordo com esta informa\u00e7\u00e3o, assinale alternativa que corresponde a um dist\u00farbio gasom\u00e9trico.","provas":[{"id":83874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:12:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2521090,"hashId":"b6d25deec7a55e7777d58648dc9e0226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a gasometria a seguir: PH: 7,58 - PO2: 145 mmHg \u2013 PCO2: 42mmHG - HCO3: 32mEq\/l. De acordo com esta informa\u00e7\u00e3o, assinale alternativa que corresponde a um dist\u00farbio gasom\u00e9trico.<\/p>","resposta":10030081,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcalose Metab\u00f3lica com hiper\u00f3xia;","id":10030081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose Metab\u00f3lica com hiper\u00f3xia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acidose Metab\u00f3lica com hipoxemia;","id":10030082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose Metab\u00f3lica com hipoxemia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alcalose Respirat\u00f3ria com hiper\u00f3xia;","id":10030083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose Respirat\u00f3ria com hiper\u00f3xia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria com hipoxemia.","id":10030084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria com hipoxemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o entre a equipe multidisciplinar permite diminuir o tempo de uso da TQT, acelerando o desmame e tornando-o mais seguro para o paciente, com menor risco de insucesso e complica\u00e7\u00f5es. A respeito deste tema, analise as assertivas a seguir: 1. Na aus\u00eancia de secre\u00e7\u00e3o, sinais de desconforto respirat\u00f3rio e presen\u00e7a de tosse eficaz, decanular e realizar curativo oclusivo; 2. Avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, fisioterapeuta e fonoaudi\u00f3logo; 3. Com cuff desinsuflado sem sinais de desconforto respirat\u00f3rio, trocar TQT pl\u00e1stico para met\u00e1lico; 4. Ocluir TQT durante o atendimento e o paciente manter-se est\u00e1vel hemodinamicamente, permanecer oclu\u00eddo por 48 horas; 5. Desinsuflar o cuff. Marque a op\u00e7\u00e3o que melhor representa a sequ\u00eancia de um processo de decanula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":83874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:12:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2521092,"hashId":"b18dd5a2654f488e46fc9d112501a404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o entre a equipe multidisciplinar permite diminuir o tempo de uso da TQT, acelerando o desmame e tornando-o mais seguro para o paciente, com menor risco de insucesso e complica\u00e7\u00f5es. A respeito deste tema, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na aus\u00eancia de secre\u00e7\u00e3o, sinais de desconforto respirat\u00f3rio e presen\u00e7a de tosse eficaz, decanular e realizar curativo oclusivo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, fisioterapeuta e fonoaudi\u00f3logo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Com cuff desinsuflado sem sinais de desconforto respirat\u00f3rio, trocar TQT pl\u00e1stico para met\u00e1lico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ocluir TQT durante o atendimento e o paciente manter-se est\u00e1vel hemodinamicamente, permanecer oclu\u00eddo por 48 horas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Desinsuflar o cuff. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que melhor representa a sequ\u00eancia de um processo de decanula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10030091,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1, 5;","id":10030090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1, 5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 5, 3, 4, 1;","id":10030091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 5, 3, 4, 1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 2, 3, 4, 1;","id":10030092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 2, 3, 4, 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5, 3, 4, 2, 1.","id":10030093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas manuais de higiene br\u00f4nquica, exceto:","provas":[{"id":83874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:09:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2521076,"hashId":"7e42328cbf7e37d17a6376ec82b7b2df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00e9cnicas manuais de higiene br\u00f4nquica, exceto:<\/p>","resposta":10030026,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shaking;","id":10030025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shaking;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flutter;","id":10030026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flutter;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o do fluxo expirat\u00f3rio;","id":10030027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o do fluxo expirat\u00f3rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vibroterapia.","id":10030028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vibroterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica nervosa transcut\u00e2nea (TENS) \u00e9 um recurso da eletrotermoterapia que utiliza a teoria das comportas para explicar a analgesia proporcionada ao paciente no local aplicado. ( ) a diatermia por ondas curtas pode ser aplicada de 3 formas: coplanar, contraplanar e longitudinal, e essas formas depender\u00e3o do local a ser aplicada no paciente.( ) o ultrassom terap\u00eautico \u00e9 utilizado em casos de tendinite do supraespinhoso, onde o paciente apresenta dor, rubor e edema. Podemos citar como contra-indica\u00e7\u00f5es do uso do ultrassom terap\u00eautico em pacientes com hastes met\u00e1licas, inflama\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas e ep\u00edfises de crescimento. ( ) entre os aparelhos da fototerapia, o laser \u00e9 bastante utilizado na cicatriza\u00e7\u00e3o dos tecidos (m\u00fasculo, tend\u00e3o). O laser de Arseneto de G\u00e1lio pode ser aplicado no modo varredura, apresentando luz vermelha, sendo que o tempo de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 dado pelo pr\u00f3prio aparelho. ( ) a corrente russa \u00e9 um aparelho utilizado para recrutamento muscular em casos de pacientes em per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio que necessitem de ganho ou manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, sem que haja envolvimento articular. Com base nas afirmativas, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:26:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2534972,"hashId":"4543e0c8e2317979cfd0d9534deaaccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica nervosa transcut\u00e2nea (TENS) \u00e9 um recurso da eletrotermoterapia que utiliza a teoria das comportas para explicar a analgesia proporcionada ao paciente no local aplicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a diatermia por ondas curtas pode ser aplicada de 3 formas: coplanar, contraplanar e longitudinal, e essas formas depender\u00e3o do local a ser aplicada no paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o ultrassom terap\u00eautico \u00e9 utilizado em casos de tendinite do supraespinhoso, onde o paciente apresenta dor, rubor e edema. Podemos citar como contra-indica\u00e7\u00f5es do uso do ultrassom terap\u00eautico em pacientes com hastes met\u00e1licas, inflama\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas e ep\u00edfises de crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) entre os aparelhos da fototerapia, o laser \u00e9 bastante utilizado na cicatriza\u00e7\u00e3o dos tecidos (m\u00fasculo, tend\u00e3o). O laser de Arseneto de G\u00e1lio pode ser aplicado no modo varredura, apresentando luz vermelha, sendo que o tempo de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 dado pelo pr\u00f3prio aparelho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a corrente russa \u00e9 um aparelho utilizado para recrutamento muscular em casos de pacientes em per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio que necessitem de ganho ou manuten\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, sem que haja envolvimento articular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas afirmativas, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10091403,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":10091403,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":10091404,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":10091405,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":10091406,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia de expans\u00e3o pulmonar tem por objetivo principal incrementar o volume pulmonar atrav\u00e9s do aumento do gradiente de press\u00e3o transpulmonar, seja por redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural ou por aumento na press\u00e3o interalveolar. Dentro da Unidade de Terapia Intensiva, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do fisioterapeuta frente a essa pr\u00e1tica:","provas":[{"id":83485,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2528705,"hashId":"98af8e8c9011fe57670c5289533d9a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de expans\u00e3o pulmonar tem por objetivo principal incrementar o volume pulmonar atrav\u00e9s do aumento do gradiente de press\u00e3o transpulmonar, seja por redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural ou por aumento na press\u00e3o interalveolar. Dentro da Unidade de Terapia Intensiva, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do fisioterapeuta frente a essa pr\u00e1tica:<\/p>","resposta":10062953,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento adequado do paciente no leito.","id":10062950,"corpo":"<p>Posicionamento adequado do paciente no leito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia de balonete (cuff).","id":10062951,"corpo":"<p>Monitoriza\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia de balonete (cuff).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desmame da Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica e extuba\u00e7\u00e3o.","id":10062952,"corpo":"<p>Desmame da Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica e extuba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinesioterapia.","id":10062953,"corpo":"<p>Cinesioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo conforme a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n\u00b0 432, de 27 de setembro de 2013, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio de est\u00e1gio wacad\u00eamico n\u00e3o obrigat\u00f3rio em fisioterapia. 1. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dever\u00e1 ter supervis\u00e3o direta pelo fisioterapeuta da unidade concedente e acompanhado por fisioterapeuta docente da Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior (IES), e ambos ser\u00e3o correspons\u00e1veis pelo est\u00e1gio junto ao CREFITO. 2. O fisioterapeuta da unidade concedente, preceptor de est\u00e1gio, poder\u00e1 orientar e supervisionar at\u00e9 tr\u00eas estagi\u00e1rios. 3. O n\u00famero m\u00e1ximo permitido de estagi\u00e1rios para uma cl\u00ednica com quatro fisioterapeutas \u00e9 de um estagi\u00e1rio. 4. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio apenas poder\u00e1 ser desenvolvido pelo acad\u00eamico que esteja regularmente matriculado em IES, cursando no m\u00ednimo o segundo ano do curso.5. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dever\u00e1 respeitar a jornada m\u00e1xima de 20 horas semanais. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":83536,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2527258,"hashId":"8d461b72663d00500c5476a4f730b1c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo conforme a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n\u00b0 432, de 27 de setembro de 2013, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio de est\u00e1gio wacad\u00eamico n\u00e3o obrigat\u00f3rio em fisioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dever\u00e1 ter supervis\u00e3o direta pelo fisioterapeuta da unidade concedente e acompanhado por fisioterapeuta docente da Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior (IES), e ambos ser\u00e3o correspons\u00e1veis pelo est\u00e1gio junto ao CREFITO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O fisioterapeuta da unidade concedente, preceptor de est\u00e1gio, poder\u00e1 orientar e supervisionar at\u00e9 tr\u00eas estagi\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O n\u00famero m\u00e1ximo permitido de estagi\u00e1rios para uma cl\u00ednica com quatro fisioterapeutas \u00e9 de um estagi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio apenas poder\u00e1 ser desenvolvido pelo acad\u00eamico que esteja regularmente matriculado em IES, cursando no m\u00ednimo o segundo ano do curso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O est\u00e1gio curricular n\u00e3o obrigat\u00f3rio dever\u00e1 respeitar a jornada m\u00e1xima de 20 horas semanais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10056204,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10056204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":10056205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":10056206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10056207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10056208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cAs _______________________________ originam-se de ax\u00f4nios do c\u00f3rtex cerebelar, os quais fazem sinapse com o n\u00facleo fastigial, e atrav\u00e9s dos feixes fast\u00edgio-vestibulares e fast\u00edgio-bulbares, exercem influ\u00eancia sobre neur\u00f4nios motores que participam do controle das musculaturas axial e proximal dos membros, mantendo o equil\u00edbrio e a postura.\u201d","provas":[{"id":83485,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:25:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2528688,"hashId":"52061bce2c50abbec200d67b9603c5c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs _______________________________ originam-se de ax\u00f4nios do c\u00f3rtex cerebelar, os quais fazem sinapse com o n\u00facleo fastigial, e atrav\u00e9s dos feixes fast\u00edgio-vestibulares e fast\u00edgio-bulbares, exercem influ\u00eancia sobre neur\u00f4nios motores que participam do controle das musculaturas axial e proximal dos membros, mantendo o equil\u00edbrio e a postura.\u201d<\/em><\/p>","resposta":10062877,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conex\u00f5es da zona intermedi\u00e1ria.","id":10062875,"corpo":"<p>Conex\u00f5es da zona intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conex\u00f5es da zona lateral.","id":10062876,"corpo":"<p>Conex\u00f5es da zona lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conex\u00f5es do v\u00e9rmis.","id":10062877,"corpo":"<p>Conex\u00f5es do v\u00e9rmis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conex\u00f5es olivocerebelares. ","id":10062878,"corpo":"<p>Conex\u00f5es olivocerebelares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuroanatomia","oab":false,"nome":"Neuroanatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403444,"slug":"fisioterapia-neuroanatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o a modifica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e hematol\u00f3gicas durante a gravidez.","provas":[{"id":82475,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:36:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2535875,"hashId":"49e070920c8d43cf129bec5bd868af09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o a modifica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e hematol\u00f3gicas durante a gravidez.<\/p>","resposta":10094840,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O volume plasm\u00e1tico da gestante aumenta em 45 a 50% da 6\u00aa a 12\u00aa semana, atingindo valores m\u00e1ximos por volta de 30 a 34 semanas, estabilizando-se a termo.","id":10094837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume plasm\u00e1tico da gestante aumenta em 45 a 50% da 6\u00aa a 12\u00aa semana, atingindo valores m\u00e1ximos por volta de 30 a 34 semanas, estabilizando-se a termo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 incremento desproporcional entre o volume plasm\u00e1tico e gl\u00f3bulos vermelhos, com consequente redu\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito por hemodilui\u00e7\u00e3o, conhecida como anemia fisiol\u00f3gica da gestante, mais pronunciada no terceiro semestre.","id":10094838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 incremento desproporcional entre o volume plasm\u00e1tico e gl\u00f3bulos vermelhos, com consequente redu\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito por hemodilui\u00e7\u00e3o, conhecida como anemia fisiol\u00f3gica da gestante, mais pronunciada no terceiro semestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um estado pr\u00f3-tromb\u00f3tico, com aumento significativo de fatores de coagula\u00e7\u00e3o e fibrinog\u00eanio e redu\u00e7\u00e3o da fibrin\u00f3lise.","id":10094839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um estado pr\u00f3-tromb\u00f3tico, com aumento significativo de fatores de coagula\u00e7\u00e3o e fibrinog\u00eanio e redu\u00e7\u00e3o da fibrin\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia card\u00edaca materna tende a aumentar progressivamente a partir do terceiro semestre, atingindo valores at\u00e9 10 a 20% maiores do que os encontrados antes da gravidez.","id":10094840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia card\u00edaca materna tende a aumentar progressivamente a partir do terceiro semestre, atingindo valores at\u00e9 10 a 20% maiores do que os encontrados antes da gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. II. A posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o ereta vertical com os p\u00e9s separados ligeiramente e os bra\u00e7os pendendo relaxados ao lado do corpo, com as palmas das m\u00e3os voltadas para frente. III. O dever do Estado de garantir a sa\u00fade exclui o dever das pessoas e da fam\u00edlia com a garantia da manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2236258,"hashId":"7fe1ff688aec814f101904597a3442a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o ereta vertical com os p\u00e9s separados ligeiramente e os bra\u00e7os pendendo relaxados ao lado do corpo, com as palmas das m\u00e3os voltadas para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O dever do Estado de garantir a sa\u00fade exclui o dever das pessoas e da fam\u00edlia com a garantia da manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8797285,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8797282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8797283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8797284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":8797285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8797286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Bursite \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o de bolsa sinovial. II. O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) \u00e9 o mais antigo sistema de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds. III. Cinesiologia \u00e9 o estudo cient\u00edfico do movimento humano e pode ser um termo gen\u00e9rico usado para descrever qualquer forma de avalia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica ou mec\u00e2nica do movimento humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2236237,"hashId":"42fa7989d407cfbcb7a663c64fcf777f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Bursite \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o de bolsa sinovial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) \u00e9 o mais antigo sistema de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cinesiologia \u00e9 o estudo cient\u00edfico do movimento humano e pode ser um termo gen\u00e9rico usado para descrever qualquer forma de avalia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, fisiol\u00f3gica, psicol\u00f3gica ou mec\u00e2nica do movimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8797186,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8797182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8797183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8797184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. ","id":8797185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8797186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Esclerose M\u00faltipla (EM) \u00e9 uma doen\u00e7a desmielinizante do sistema nervoso central que afeta principalmente adultos jovens. Dentre seus sinais e sintomas encontram-se as perturba\u00e7\u00f5es sensitivas (parestesias), que envolvem formigamento ou dorm\u00eancia, estando presentes em qualquer \u00e1rea do corpo. Encontramos tamb\u00e9m o sinal de Lhermitte. Assinale a alternativa CORRETA que descreve esse sinal. ","provas":[{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2534977,"hashId":"684e4e7c1926a889ec0758b75c89d94c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Esclerose M\u00faltipla (EM) \u00e9 uma doen\u00e7a desmielinizante do sistema nervoso central que afeta principalmente adultos jovens. Dentre seus sinais e sintomas encontram-se as perturba\u00e7\u00f5es sensitivas (parestesias), que envolvem formigamento ou dorm\u00eancia, estando presentes em qualquer \u00e1rea do corpo. Encontramos tamb\u00e9m o sinal de Lhermitte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> que descreve esse sinal. <\/p>","resposta":10091428,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracterizado por paralisia e sintomas fundamentais de tremor intencional, fala escandida e nistagmo.","id":10091426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado por paralisia e sintomas fundamentais de tremor intencional, fala escandida e nistagmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relacionado \u00e0 incapacidade de executar movimentos coordenados.","id":10091427,"corpo":"<p>Relacionado \u00e0 incapacidade de executar movimentos coordenados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o semelhante ao choque el\u00e9trico, ocorrendo pela medula espinal e membros inferiores, produzida pela flex\u00e3o do pesco\u00e7o.","id":10091428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensa\u00e7\u00e3o semelhante ao choque el\u00e9trico, ocorrendo pela medula espinal e membros inferiores, produzida pela flex\u00e3o do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de perda de urina de forma involunt\u00e1ria.","id":10091429,"corpo":"<p>Sensa\u00e7\u00e3o de perda de urina de forma involunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 intervalo correto de comprimento de onda da fotobiomodula\u00e7\u00e3o com laser de baixa intensidade para reparo\/regenera\u00e7\u00e3o tecidual:","provas":[{"id":82475,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2535852,"hashId":"f9fb7397c7a789a878a92b073091ab31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 intervalo correto de comprimento de onda da fotobiomodula\u00e7\u00e3o com laser de baixa intensidade para reparo\/regenera\u00e7\u00e3o tecidual:<\/p>","resposta":10094761,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"410 nm - 530 nm.","id":10094760,"corpo":"<p>410 nm - 530 nm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"630 nm - 750 nm.","id":10094761,"corpo":"<p>630 nm - 750 nm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"808 nm - 890 nm.","id":10094762,"corpo":"<p>808 nm - 890 nm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"900 nm - 1000 nm.","id":10094763,"corpo":"<p>900 nm - 1000 nm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a a\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo peitoral maior.I- Com as fibras superiores, o m\u00fasculo peitoral maior tem a\u00e7\u00e3o de flex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o medial da articula\u00e7\u00e3o do ombro, adu\u00e7\u00e3o horizontal do \u00famero no sentido do ombro oposto.II- Com as fibras inferiores, o m\u00fasculo peitoral maior tem a\u00e7\u00e3o de depress\u00e3o da cintura escapular, em virtude da inser\u00e7\u00e3o no \u00famero, e adu\u00e7\u00e3o obl\u00edqua do \u00famero no sentido da crista il\u00edaca oposta.III- Com a origem fixada, o m\u00fasculo peitoral maior aduz e roda medialmente o \u00famero.IV- Com a inser\u00e7\u00e3o fixada, o m\u00fasculo peitoral maior pode auxiliar na eleva\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax, como na inspira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.Est\u00e3o corretas as alternativas:","provas":[{"id":82475,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:30:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2535830,"hashId":"53c9b5e62d23f4b04817f4ed086a8f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a a\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo peitoral maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Com as fibras superiores, o m\u00fasculo peitoral maior tem a\u00e7\u00e3o de flex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o medial da articula\u00e7\u00e3o do ombro, adu\u00e7\u00e3o horizontal do \u00famero no sentido do ombro oposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Com as fibras inferiores, o m\u00fasculo peitoral maior tem a\u00e7\u00e3o de depress\u00e3o da cintura escapular, em virtude da inser\u00e7\u00e3o no \u00famero, e adu\u00e7\u00e3o obl\u00edqua do \u00famero no sentido da crista il\u00edaca oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Com a origem fixada, o m\u00fasculo peitoral maior aduz e roda medialmente o \u00famero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Com a inser\u00e7\u00e3o fixada, o m\u00fasculo peitoral maior pode auxiliar na eleva\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax, como na inspira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas:<\/p>","resposta":10094689,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":10094686,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":10094687,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":10094688,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10094689,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA.I- A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica cong\u00eanita (heredit\u00e1ria) caracterizada pela defici\u00eancia de uma prote\u00edna plasm\u00e1tica (fator) da coagula\u00e7\u00e3o. Na hemofilia A, ocorre defici\u00eancia do fator VIII (FVIII), e na hemofilia B, do fator IX (FIX). Consequentemente, ocorre uma redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de trombina, fator essencial para a coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Em ambos os tipos de hemofilia, as caracter\u00edsticas de hereditariedade, o quadro cl\u00ednico e a classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o semelhantesII - A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica com heran\u00e7a recessiva ligada ao sexo, resultado de muta\u00e7\u00f5es nos genes que codificam os fatores VIII ou IX da coagula\u00e7\u00e3o, ambos localizados no bra\u00e7o longo do cromossomo X. Em aproximadamente 30% dos casos de hemofilia, n\u00e3o h\u00e1 relato de casos semelhantes na fam\u00edlia, sendo estes resultantes de novas muta\u00e7\u00f5es que podem ocorrer tanto em mulheres quanto em homens.III- A magnitude das manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas nas hemofilias varia conforme o grau de defici\u00eancia do fator. Assim, em pacientes com as formas graves da doen\u00e7a, as primeiras hemorragias geralmente ocorrem antes do segundo ano de vida. As hemorragias ocorrem principalmente sob forma de hematomas e hemartroses, sendo esta \u00faltima uma das manifesta\u00e7\u00f5es mais caracter\u00edsticas da doen\u00e7a. As hemorragias podem, ainda, ocorrer sob forma de hemat\u00faria, epistaxe, melena\/hemat\u00eamese e sangramentos internos para cavidade abdominal, tor\u00e1cica e retroperitonial, al\u00e9m de hemorragia intracraniana. As hemartroses, que s\u00e3o sangramentos dentro de uma articula\u00e7\u00e3o, afetam mais frequentemente o joelho, o cotovelo e o tornozelo. As hemartroses de repeti\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o tratadas, est\u00e3o associadas \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o articular, chamada de artropatia hemof\u00edlica, tendo como consequ\u00eancia dor, deformidades articulares e impot\u00eancia funcional grave.IV- A hemofilia tem cura. A base do seu tratamento \u00e9 a infus\u00e3o do concentrado do fator deficiente, que pode ser de origem plasm\u00e1tica ou recombinante. Uma das complica\u00e7\u00f5es mais tem\u00edveis dos pacientes com hemofilia refere-se ao desenvolvimento de inibidores, que s\u00e3o anticorpos policlonais da classe IgG direcionados contra os fatores VIII ou IX infundidos (aloanticorpos). Neste caso, os pacientes acometidos passam a responder \u00e0 infus\u00e3o do fator deficiente e apresentam epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos de dif\u00edcil controleV- A educa\u00e7\u00e3o do paciente, de seus familiares e cuidadores \u00e9 essencial para que os mesmos adquiram um conhecimento adequado sobre a doen\u00e7a e possam identificar rapidamente os sinais e sintomas das hemorragias, para que desta forma possam proceder ao tratamento apropriado o mais rapidamente poss\u00edvel.","provas":[{"id":57598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:52:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1726647,"hashId":"8a45265badf1c4c3fe2d2fd5a9ffe440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica cong\u00eanita (heredit\u00e1ria) caracterizada pela defici\u00eancia de uma prote\u00edna plasm\u00e1tica (fator) da coagula\u00e7\u00e3o. Na hemofilia A, ocorre defici\u00eancia do fator VIII (FVIII), e na hemofilia B, do fator IX (FIX). Consequentemente, ocorre uma redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de trombina, fator essencial para a coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Em ambos os tipos de hemofilia, as caracter\u00edsticas de hereditariedade, o quadro cl\u00ednico e a classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o semelhantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A hemofilia \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica com heran\u00e7a recessiva ligada ao sexo, resultado de muta\u00e7\u00f5es nos genes que codificam os fatores VIII ou IX da coagula\u00e7\u00e3o, ambos localizados no bra\u00e7o longo do cromossomo X. Em aproximadamente 30% dos casos de hemofilia, n\u00e3o h\u00e1 relato de casos semelhantes na fam\u00edlia, sendo estes resultantes de novas muta\u00e7\u00f5es que podem ocorrer tanto em mulheres quanto em homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A magnitude das manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas nas hemofilias varia conforme o grau de defici\u00eancia do fator. Assim, em pacientes com as formas graves da doen\u00e7a, as primeiras hemorragias geralmente ocorrem antes do segundo ano de vida. As hemorragias ocorrem principalmente sob forma de hematomas e hemartroses, sendo esta \u00faltima uma das manifesta\u00e7\u00f5es mais caracter\u00edsticas da doen\u00e7a. As hemorragias podem, ainda, ocorrer sob forma de hemat\u00faria, epistaxe, melena\/hemat\u00eamese e sangramentos internos para cavidade abdominal, tor\u00e1cica e retroperitonial, al\u00e9m de hemorragia intracraniana. As hemartroses, que s\u00e3o sangramentos dentro de uma articula\u00e7\u00e3o, afetam mais frequentemente o joelho, o cotovelo e o tornozelo. As hemartroses de repeti\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o tratadas, est\u00e3o associadas \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o articular, chamada de artropatia hemof\u00edlica, tendo como consequ\u00eancia dor, deformidades articulares e impot\u00eancia funcional grave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A hemofilia tem cura. A base do seu tratamento \u00e9 a infus\u00e3o do concentrado do fator deficiente, que pode ser de origem plasm\u00e1tica ou recombinante. Uma das complica\u00e7\u00f5es mais tem\u00edveis dos pacientes com hemofilia refere-se ao desenvolvimento de inibidores, que s\u00e3o anticorpos policlonais da classe IgG direcionados contra os fatores VIII ou IX infundidos (aloanticorpos). Neste caso, os pacientes acometidos passam a responder \u00e0 infus\u00e3o do fator deficiente e apresentam epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos de dif\u00edcil controle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A educa\u00e7\u00e3o do paciente, de seus familiares e cuidadores \u00e9 essencial para que os mesmos adquiram um conhecimento adequado sobre a doen\u00e7a e possam identificar rapidamente os sinais e sintomas das hemorragias, para que desta forma possam proceder ao tratamento apropriado o mais rapidamente poss\u00edvel.<\/p>","resposta":6554391,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6554387,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas IV","id":6554388,"corpo":"<p>Apenas IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas V e III.","id":6554389,"corpo":"<p>Apenas V e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas V , III e IV","id":6554390,"corpo":"<p>Apenas V , III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":6554391,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do tratamento da sinovite \u00e9 impedir sua progress\u00e3o, evitando a les\u00e3o da cartilagem e permitindo uma boa fun\u00e7\u00e3o articular. Os procedimentos para atingir este objetivo incluem:","provas":[{"id":57598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 23:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1726654,"hashId":"f5a71c4d62b1443666d29f83bd204b02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do tratamento da sinovite \u00e9 impedir sua progress\u00e3o, evitando a les\u00e3o da cartilagem e permitindo uma boa fun\u00e7\u00e3o articular. Os procedimentos para atingir este objetivo incluem:<\/p>","resposta":6554424,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um programa de profilaxia mediante a infus\u00e3o do concentrado de fator deficiente durante 3 a 6 meses (profilaxia secund\u00e1ria de curta dura\u00e7\u00e3o). A transfus\u00e3o profil\u00e1tica inibe os epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos, interrompe o ciclo vicioso \u201chemorragia- -sinovite-disfun\u00e7\u00e3o musculoesquel\u00e9tica-hemorragia\u201d e permite uma resolu\u00e7\u00e3o da sinovite. Na hemofilia A, a reposi\u00e7\u00e3o com concentrado de FVIII deve ser realizada 3 vezes por semana. J\u00e1 na hemofilia B, o concentrado de FIX deve ser administrado 2 vezes por semana","id":6554420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de profilaxia mediante a infus\u00e3o do concentrado de fator deficiente durante 3 a 6 meses (profilaxia secund\u00e1ria de curta dura\u00e7\u00e3o). A transfus\u00e3o profil\u00e1tica inibe os epis\u00f3dios hemorr\u00e1gicos, interrompe o ciclo vicioso \u201chemorragia- -sinovite-disfun\u00e7\u00e3o musculoesquel\u00e9tica-hemorragia\u201d e permite uma resolu\u00e7\u00e3o da sinovite. Na hemofilia A, a reposi\u00e7\u00e3o com concentrado de FVIII deve ser realizada 3 vezes por semana. J\u00e1 na hemofilia B, o concentrado de FIX deve ser administrado 2 vezes por semana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, tais como inibidores da COX-2, ibuprofeno ou de corticosteroides na dose de 0,5 \u2013 1mg\/kg\/dia de prednisona por 5 dias para auxiliar na redu\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o intra-articular.","id":6554421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides, tais como inibidores da COX-2, ibuprofeno ou de corticosteroides na dose de 0,5 \u2013 1mg\/kg\/dia de prednisona por 5 dias para auxiliar na redu\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o intra-articular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o intra-articular de corticosteroide de a\u00e7\u00e3o longa.","id":6554422,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o intra-articular de corticosteroide de a\u00e7\u00e3o longa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica para reduzir o edema e a dor, evitar a perda da amplitude de movimentos, restaurar a for\u00e7a muscular e a propriocep\u00e7\u00e3o, e proteger a articula\u00e7\u00e3o de outras les\u00f5es e sangramentos.","id":6554423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica para reduzir o edema e a dor, evitar a perda da amplitude de movimentos, restaurar a for\u00e7a muscular e a propriocep\u00e7\u00e3o, e proteger a articula\u00e7\u00e3o de outras les\u00f5es e sangramentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":6554424,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre o Balan\u00e7o Financeiro, \u00e0 luz do que disp\u00f5em as normas brasileiras aplicadas ao setor p\u00fablico: I. O Balan\u00e7o Financeiro possibilita a apura\u00e7\u00e3o do resultado financeiro do exerc\u00edcio, que pode ser feita deduzindo-se o saldo em esp\u00e9cie do exerc\u00edcio anterior do saldo em esp\u00e9cie para o exerc\u00edcio seguinte. II. O Balan\u00e7o Financeiro possibilita a apura\u00e7\u00e3o do resultado financeiro do exerc\u00edcio mediante a soma da receita or\u00e7ament\u00e1ria, mais as transfer\u00eancias financeiras recebidas, mais os recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios, menos a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, as transfer\u00eancias financeiras concedidas e os pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios. III. As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o apresentadas l\u00edquidas de dedu\u00e7\u00f5es. O detalhamento das dedu\u00e7\u00f5es da receita or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos pode ser apresentado em quadros anexos ao Balan\u00e7o Financeiro e em Notas Explicativas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":39037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2019-fundatec-auditor-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 16:17:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1139894,"hashId":"94d306d2498c10a848c5c732c1216e19","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo sobre o Balan\u00e7o Financeiro, \u00e0 luz do que disp\u00f5em as normas brasileiras aplicadas ao setor p\u00fablico:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Balan\u00e7o Financeiro possibilita a apura\u00e7\u00e3o do resultado financeiro do exerc\u00edcio, que pode ser feita deduzindo-se o saldo em esp\u00e9cie do exerc\u00edcio anterior do saldo em esp\u00e9cie para o exerc\u00edcio seguinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Balan\u00e7o Financeiro possibilita a apura\u00e7\u00e3o do resultado financeiro do exerc\u00edcio mediante a soma da receita or\u00e7ament\u00e1ria, mais as transfer\u00eancias financeiras recebidas, mais os recebimentos extraor\u00e7ament\u00e1rios, menos a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, as transfer\u00eancias financeiras concedidas e os pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o apresentadas l\u00edquidas de dedu\u00e7\u00f5es. O detalhamento das dedu\u00e7\u00f5es da receita or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos pode ser apresentado em quadros anexos ao Balan\u00e7o Financeiro e em Notas Explicativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4062686,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":4062682,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.\r\n\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4062683,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4062684,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4062685,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4062686,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":405738,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412324,"slug":"contabilidade-publica-conceitos-gerais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1139894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Descrito como \u201cum quadro de contabilidade com duas se\u00e7\u00f5es, \u201creceita\u201d e \u201cdespesa\u201d, em que se distribuem as entradas e as sa\u00eddas de numer\u00e1rio, demonstrando-se as opera\u00e7\u00f5es de tesouraria e de d\u00edvida p\u00fablica, igualando-se as duas somas com os \u201csaldos de caixa\u201d, o inicial e o existente\u201d, pode-se afirmar que se refere a","provas":[{"id":35279,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 16:18:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1037173,"hashId":"2ddd43e6888db0855201c3e4b57f88d7","enunciado":"Descrito como \u201cum quadro de contabilidade com duas se\u00e7\u00f5es,\r\n\u201creceita\u201d e \u201cdespesa\u201d, em que se distribuem as entradas e as\r\nsa\u00eddas de numer\u00e1rio, demonstrando-se as opera\u00e7\u00f5es de\r\ntesouraria e de d\u00edvida p\u00fablica, igualando-se as duas somas\r\ncom os \u201csaldos de caixa\u201d, o inicial e o existente\u201d, pode-se\r\nafirmar que se refere a","resposta":3627965,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3627963,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3627964,"corpo":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":3627965,"corpo":"Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":3627966,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluxo de Caixa.","id":3627967,"corpo":"Fluxo de Caixa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375956,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1037173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Terminologia Cont\u00e1bil B\u00e1sica, especificamente, tratando-se da Terminologia dos Custos Industriais a defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":39154,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 16:43:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1144999,"hashId":"da33d93c0ab64b06e8b0c0aed48be0db","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 Terminologia Cont\u00e1bil B\u00e1sica, especificamente, tratando-se da Terminologia dos Custos Industriais a defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4085123,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo \u00e9 um gasto relativo a bem ou servi\u00e7o utilizado na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou servi\u00e7os.","id":4085123,"corpo":"<p align=justify>custo \u00e9 um gasto relativo a bem ou servi\u00e7o utilizado na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desembolso \u00e9 a compra de um produto ou servi\u00e7o qualquer, que gera sacrif\u00edcio financeiro para a entidade, sacrif\u00edcio esse representado por entrega ou promessa de entrega de ativos.","id":4085124,"corpo":"<p align=justify>desembolso \u00e9 a compra de um produto ou servi\u00e7o qualquer, que gera sacrif\u00edcio financeiro para a entidade, sacrif\u00edcio esse\r\nrepresentado por entrega ou promessa de entrega de ativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despesa \u00e9 o gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o de sua vida \u00fatil ou de benef\u00edcios atribu\u00edveis a futuro(s) per\u00edodo(s).","id":4085125,"corpo":"<p align=justify>despesa \u00e9 o gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o de sua vida \u00fatil ou de benef\u00edcios atribu\u00edveis a futuro(s) per\u00edodo(s).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gasto \u00e9 o bem ou servi\u00e7o consumido direta ou indiretamente para a obten\u00e7\u00e3o de receitas.","id":4085126,"corpo":"<p align=justify>gasto \u00e9 o bem ou servi\u00e7o consumido direta ou indiretamente para a obten\u00e7\u00e3o de receitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"investimento \u00e9 o pagamento resultante da aquisi\u00e7\u00e3o do bem ou servi\u00e7o.","id":4085127,"corpo":"<p align=justify>investimento \u00e9 o pagamento resultante da aquisi\u00e7\u00e3o do bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1144999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia","id":17857,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel (ODS):","provas":[{"id":41647,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia","id":17857,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 15:54:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1235745,"hashId":"a5b827425559e02a9acd9b3db1ca2e07","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel (ODS):<\/p>","resposta":4465569,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erradica\u00e7\u00e3o da pobreza, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e moradia sustent\u00e1vel.","id":4465567,"corpo":"<p align=justify>Erradica\u00e7\u00e3o da pobreza, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e moradia sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emprego digno e crescimento econ\u00f4mico, vida sobre a terra, alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e fome zero.","id":4465568,"corpo":"<p align=justify>Emprego digno e crescimento econ\u00f4mico, vida sobre a terra, alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e fome zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Energia acess\u00edvel e limpa, igualdade de g\u00eanero, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, emprego digno e crescimento econ\u00f4mico.","id":4465569,"corpo":"<p align=justify>Energia acess\u00edvel e limpa, igualdade de g\u00eanero, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, emprego digno e crescimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vida debaixo d\u2019\u00e1gua, combate \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, vida sobre a terra e transporte digno.","id":4465570,"corpo":"<p align=justify>Vida debaixo d\u2019\u00e1gua, combate \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, vida sobre a terra e transporte digno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moradia sustent\u00e1vel, paz, justi\u00e7a, institui\u00e7\u00f5es fortes, fome zero e alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.","id":4465571,"corpo":"<p align=justify>Moradia sustent\u00e1vel, paz, justi\u00e7a, institui\u00e7\u00f5es fortes, fome zero e alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1235745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de determinado Munic\u00edpio da regi\u00e3o Noroeste, para o exerc\u00edcio de 2018, consta a autoriza\u00e7\u00e3o da despesa na dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u201cservi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de logradouros p\u00fablicos\u201d, no valor de R$ 220.000,00. Ao final do exerc\u00edcio de 2018, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da referida dota\u00e7\u00e3o apresentava a seguinte situa\u00e7\u00e3o:- Despesa empenhada: R$ 130.000,00- Despesa liquidada (processada): R$ 93.000,00- Despesa paga: R$ 81.000,00- Anula\u00e7\u00e3o parcial da referida dota\u00e7\u00e3o: R$ 20.000,00Ao final do exerc\u00edcio de 2018 a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria apresentou uma economia or\u00e7ament\u00e1ria. Quanto ao valor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39500,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":6983,"slug":"analista-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-contabil-junior","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 15:59:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1159696,"hashId":"29bb08234930afb28fbdd51b05dd3941","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>Na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de determinado Munic\u00edpio\r\nda regi\u00e3o Noroeste, para o exerc\u00edcio de 2018,\r\nconsta a autoriza\u00e7\u00e3o da despesa na dota\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria \u201cservi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de logradouros p\u00fablicos\u201d, no\r\nvalor de R$ 220.000,00. Ao final do exerc\u00edcio de\r\n2018, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da referida\r\ndota\u00e7\u00e3o apresentava a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">- Despesa empenhada: R$ 130.000,00<\/p><p align=\"justify\">- Despesa liquidada (processada): R$ 93.000,00<\/p><p align=\"justify\">- Despesa paga: R$ 81.000,00<\/p><p align=\"justify\">- Anula\u00e7\u00e3o parcial da referida dota\u00e7\u00e3o: R$ 20.000,00<\/p><p align=\"justify\"><strong>Ao final do exerc\u00edcio de 2018 a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\napresentou uma economia or\u00e7ament\u00e1ria. Quanto ao\r\nvalor, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p><p><\/p>","resposta":4147619,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 122.000,00","id":4147618,"corpo":"R$ 122.000,00","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 70.000,00","id":4147619,"corpo":"R$ 70.000,00","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 151.000,00","id":4147620,"corpo":"R$ 151.000,00","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00","id":4147621,"corpo":"R$ 80.000,00","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise a partir da Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise a partir da Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento","pai":412297,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412305,"slug":"contabilidade-publica-analise-a-partir-da-execucao-do-orcamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1159696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identificada varia\u00e7\u00e3o positiva no resultado final do balan\u00e7o financeiro, \u00e9 poss\u00edvel concluir que houve super\u00e1vit financeiro decorrente do bom desempenho na gest\u00e3o financeira do ente.","provas":[{"id":37320,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 16:09:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1061638,"hashId":"e5173bf24443b7c6a8b90dc07879845f","enunciado":"Identificada varia\u00e7\u00e3o positiva no resultado final do balan\u00e7o financeiro, \u00e9 poss\u00edvel concluir que houve super\u00e1vit financeiro decorrente do bom desempenho na gest\u00e3o financeira do ente.","resposta":3723114,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3723113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3723114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre outras finalidades, a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades p\u00fablicas cumpre o papel relativo \u00e0 transpar\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante a sociedade. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":380012,"enunciado":"Entre outras finalidades, a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades p\u00fablicas cumpre o papel relativo \u00e0 transpar\u00eancia e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante a sociedade. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1061638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe o item que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as li\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos princ\u00edpios que regem o direito eleitoral:","provas":[{"id":58473,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294,"slug":"promotor-de-justica-substituto-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-nao-tem-gabarito-preliminar-9","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 10:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755793,"hashId":"5dc90065646c3fb84ce86c81469823c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe o item que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as li\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos princ\u00edpios que regem o direito eleitoral:<\/p>","resposta":6685498,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser validado como voto de legenda aquele no qual o eleitor n\u00e3o indicar o candidato por meio do nome ou do n\u00famero com clareza suficiente para distingui-lo de outro candidato do mesmo partido.","id":6685496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser validado como voto de legenda aquele no qual o eleitor n\u00e3o indicar o candidato por meio do nome ou do n\u00famero com clareza suficiente para distingui-lo de outro candidato do mesmo partido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos termos do inciso LXXVIII do art. 5a da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considera-se dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo que possa resultar em perda de mandato eletivo o per\u00edodo m\u00e1ximo de 1 (um) ano, contado da sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.","id":6685497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do inciso LXXVIII do art. 5a da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considera-se dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo que possa resultar em perda de mandato eletivo o per\u00edodo m\u00e1ximo de 1 (um) ano, contado da sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos termos da Lei Complementar n. 64\/90, \u00e9 poss\u00edvel ao Tribunal formar sua convic\u00e7\u00e3o, por exemplo, pela livre aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos p\u00fablicos e not\u00f3rios, atentando para as circunst\u00e2ncias dos fatos, ainda que n\u00e3o indicados ou alegados pelas partes, mas que preservem o interesse p\u00fablico da lisura eleitoral.","id":6685498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar n. 64\/90, \u00e9 poss\u00edvel ao Tribunal formar sua convic\u00e7\u00e3o, por exemplo, pela livre aprecia\u00e7\u00e3o dos fatos p\u00fablicos e not\u00f3rios, atentando para as circunst\u00e2ncias dos fatos, ainda que n\u00e3o indicados ou alegados pelas partes, mas que preservem o interesse p\u00fablico da lisura eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amparado no princ\u00edpio da lisura das elei\u00e7\u00f5es, pode o juiz eleitoral, de of\u00edcio, instaurar procedimento com a finalidade de impor multa pela veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo com a Lei n. 9.504\/97.","id":6685499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amparado no princ\u00edpio da lisura das elei\u00e7\u00f5es, pode o juiz eleitoral, de of\u00edcio, instaurar procedimento com a finalidade de impor multa pela veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo com a Lei n. 9.504\/97.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n. 64\/90","oab":true,"nome":"Lei Complementar n. 64\/90","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404024,"slug":"direito-eleitoral-lei-complementar-n-64-90"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral","pai":404024,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404027,"slug":"direito-eleitoral-acao-de-investigacao-judicial-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1755793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":83975,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 12:57:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2526012,"hashId":"bf5d0e2c3ab14b5fc4f4b873867331d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":10050954,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.","id":10050951,"corpo":"<p>Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o.","id":10050952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.","id":10050953,"corpo":"<p>Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":10050954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.","id":10050955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao que determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto aos direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83978,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Procurador Adjunto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 12:57:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2525932,"hashId":"8b71f090cce6f82bd89a5eb3e3a3942e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao que determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto aos direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050575,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno, inclusive para os empregados dom\u00e9sticos.","id":10050572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno, inclusive para os empregados dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador de baixa renda nos termos da lei, inclusive para os empregados dom\u00e9sticos.","id":10050573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio-fam\u00edlia pago em raz\u00e3o do dependente do trabalhador de baixa renda nos termos da lei, inclusive para os empregados dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei, inclusive para os trabalhadores dom\u00e9sticos.","id":10050574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei, inclusive para os trabalhadores dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo no m\u00ednimo de trinta dias, nos termos da lei, inclusive aos trabalhadores dom\u00e9sticos.","id":10050575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo no m\u00ednimo de trinta dias, nos termos da lei, inclusive aos trabalhadores dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.","id":10050576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-mecanica"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura, o funcionamento e as atribui\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio brasileiro \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84719,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia - 2019"},{"id":84717,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":84718,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":84716,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 12:55:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2462383,"hashId":"0d68ff961afe279979e6e20589706bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura, o funcionamento e as atribui\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio brasileiro \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9772251,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: o Supremo Tribunal Federal, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal Superior do Trabalho, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e o Conselho Superior da Magistratura Estadual e Federal.","id":9772250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio: o Supremo Tribunal Federal, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Tribunal Superior do Trabalho, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e o Conselho Superior da Magistratura Estadual e Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Eleitoral: o Tribunal Superior Eleitoral, os Tribunais Regionais Eleitorais, os Ju\u00edzes Eleitorais e as Juntas Eleitorais.","id":9772251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Eleitoral: o Tribunal Superior Eleitoral, os Tribunais Regionais Eleitorais, os Ju\u00edzes Eleitorais e as Juntas Eleitorais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho: o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho e as Juntas de Concilia\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.","id":9772252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho: o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho e as Juntas de Concilia\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Federal: os Tribunais Regionais Federais, os Ju\u00edzes Federais, e os Conselhos Superiores da Magistratura Federal.","id":9772253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Federal: os Tribunais Regionais Federais, os Ju\u00edzes Federais, e os Conselhos Superiores da Magistratura Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Tribunais Superiores t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional com exce\u00e7\u00e3o da Capital Federal que tem Tribunal pr\u00f3prio.","id":9772254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais Superiores t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional com exce\u00e7\u00e3o da Capital Federal que tem Tribunal pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 23 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":83978,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Procurador Adjunto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 12:56:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2525892,"hashId":"3d21b029d42516574680b8555acb2045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":10050375,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.","id":10050372,"corpo":"<p>Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o. ","id":10050373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.","id":10050374,"corpo":"<p>Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":10050375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.","id":10050376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 dever do Estado fomentar pr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o formais, como direito de cada um, observados:I. A autonomia das entidades desportivas dirigentes e associa\u00e7\u00f5es, quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.II. O tratamento igual para o desporto profissional e o n\u00e3o profissional.III. A prote\u00e7\u00e3o e o incentivo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es desportivas de cria\u00e7\u00e3o nacional.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 13:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2289030,"hashId":"8e4c82126dd4d530433dcf4adc1159e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 dever do Estado fomentar pr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o formais, como direito de cada um, observados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autonomia das entidades desportivas dirigentes e associa\u00e7\u00f5es, quanto a sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tratamento igual para o desporto profissional e o n\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A prote\u00e7\u00e3o e o incentivo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es desportivas de cria\u00e7\u00e3o nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9020532,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9020531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":9020532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":9020533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9020534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9020535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do desporto (artigo 217 da CF)","oab":true,"nome":"Do desporto (artigo 217 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405313,"slug":"direito-constitucional-do-desporto-artigo-217-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo de Analista de Sistemas, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e na qualidade de funcion\u00e1rio autorizado, inseriu dados falsos e alterou indevidamente dados corretos em sistema informatizado da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual. Jo\u00e3o promoveu as citadas altera\u00e7\u00f5es em banco de dados que compila informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas sobre seguran\u00e7a p\u00fablica, com objetivo de maquiar \u00edndices de criminalidade na regi\u00e3o do Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar onde seu irm\u00e3o \u00e9 Comandante e com o fim de obter vantagem indevida para si, consistente no pagamento de oitenta mil reais. Ao receber o inqu\u00e9rito policial que apurou os fatos descritos contendo farta justa causa, o Promotor de Justi\u00e7a deve oferecer den\u00fancia em face de Jo\u00e3o, pela pr\u00e1tica do crime, previsto no C\u00f3digo Penal: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 12:58:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144695,"hashId":"fa999829734c77998e336d22806887d7","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo de Analista de Sistemas, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e na qualidade de funcion\u00e1rio autorizado, inseriu dados falsos e alterou indevidamente dados corretos em sistema informatizado da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual. Jo\u00e3o promoveu as citadas altera\u00e7\u00f5es em banco de dados que compila informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas sobre seguran\u00e7a p\u00fablica, com objetivo de maquiar \u00edndices de criminalidade na regi\u00e3o do Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar onde seu irm\u00e3o \u00e9 Comandante e com o fim de obter vantagem indevida para si, consistente no pagamento de oitenta mil reais.  <\/p><p align=\"justify\">Ao receber o inqu\u00e9rito policial que apurou os fatos descritos contendo farta justa causa, o Promotor de Justi\u00e7a deve oferecer den\u00fancia em face de Jo\u00e3o, pela pr\u00e1tica do crime, previsto no C\u00f3digo Penal: <\/p>","resposta":4083609,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu vantagem indevida; ","id":4083608,"corpo":"<p align=justify>de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu vantagem indevida;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de ter o agente efetivamente recebido o valor da vantagem indevida; ","id":4083609,"corpo":"<p align=justify>de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de ter o agente efetivamente recebido o valor da vantagem indevida;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de corrup\u00e7\u00e3o passiva, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de ter o agente efetivamente recebido o valor da vantagem indevida; ","id":4083610,"corpo":"contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de corrup\u00e7\u00e3o passiva, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de ter o agente efetivamente recebido o valor da vantagem indevida;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de corrup\u00e7\u00e3o passiva, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu o valor da vantagem indevida; ","id":4083611,"corpo":"contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de corrup\u00e7\u00e3o passiva, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu o valor da vantagem indevida;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de peculato, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu o valor da vantagem indevida.","id":4083612,"corpo":"<p align=justify>contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de peculato, desde que se comprove que o agente efetivamente recebeu o valor da vantagem indevida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406434,"slug":"direito-penal-insercao-de-dados-falsos-em-sistema-de-informacoes"}],"slug":"direito-penal\/1144695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil promulgada em 1988 busca assegurar o direito de todos os cidad\u00e3os nas diferentes esferas. Leia as afirmativas abaixo que se referem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:I- O ensino brasileiro ser\u00e1 ministrado com base no princ\u00edpio de pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.II- A gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental. Nos demais n\u00edveis de ensino, na rede p\u00fablica, deve haver cobran\u00e7as de recursos considerando necessidades financeiras apresentadas pelas respectivas redes de ensino.III- O atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, deve ser realizado unicamente em institui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para este fim.IV- A oferta de ensino noturno regular deve ser realizada essencialmente ao aluno que comprovar ser trabalhador.Assinale a alternativa que apresenta todas as respostas CORRETAS:","provas":[{"id":72946,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2019-amauc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 13:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2218114,"hashId":"468bf74416a6bb878366c05bb35197b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil promulgada em 1988 busca assegurar o direito de todos os cidad\u00e3os nas diferentes esferas. Leia as afirmativas abaixo que se referem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O ensino brasileiro ser\u00e1 ministrado com base no princ\u00edpio de pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental. Nos demais n\u00edveis de ensino, na rede p\u00fablica, deve haver cobran\u00e7as de recursos considerando necessidades financeiras apresentadas pelas respectivas redes de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, deve ser realizado unicamente em institui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para este fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A oferta de ensino noturno regular deve ser realizada essencialmente ao aluno que comprovar ser trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta todas as respostas CORRETAS:<\/p>","resposta":8716286,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa I.","id":8716286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II.","id":8716287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III.","id":8716288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III.","id":8716289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e IV.","id":8716290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2218114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 norteada por princ\u00edpios b\u00e1sicos, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Foi observado que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deveria ter mais resultados, com poucos gastos, sendo um princ\u00edpio essencial contra a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, princ\u00edpio que est\u00e1 baseado na administra\u00e7\u00e3o gerencial, a fim de que a gest\u00e3o p\u00fablica tenha maior efetividade, trata-se do princ\u00edpio: ","provas":[{"id":77009,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 13:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2320692,"hashId":"411577a52f259ab0ca9612dfcf36bec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 norteada por princ\u00edpios b\u00e1sicos, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Foi observado que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deveria ter mais resultados, com poucos gastos, sendo um princ\u00edpio essencial contra a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, princ\u00edpio que est\u00e1 baseado na administra\u00e7\u00e3o gerencial, a fim de que a gest\u00e3o p\u00fablica tenha maior efetividade, trata-se do princ\u00edpio: <\/p>","resposta":9163465,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" da impessoalidade.","id":9163463,"corpo":"<p> da impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" da finalidade.","id":9163464,"corpo":"<p> da finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia.","id":9163465,"corpo":"<p>da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da condi\u00e7\u00e3o mais ben\u00e9fica. ","id":9163466,"corpo":"<p>da condi\u00e7\u00e3o mais ben\u00e9fica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A continuidade da rela\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida dos usu\u00e1rios, ajustando condutas quando necess\u00e1rio, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da coordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9 conhecido como o seguinte princ\u00edpio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:","provas":[{"id":41939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - Assistente Social - 2019"},{"id":41950,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-16 13:12:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1245473,"hashId":"45d066ee72a094b58b43475dd23494e1","enunciado":"<p align=\"justify\">A continuidade da rela\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida dos usu\u00e1rios, ajustando condutas quando necess\u00e1rio, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da coordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9 conhecido como o seguinte princ\u00edpio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica:<\/p>","resposta":4505913,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolutividade.","id":4505910,"corpo":"Resolutividade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transversalidade.","id":4505911,"corpo":"Transversalidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":4505912,"corpo":"Integralidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":4505913,"corpo":"Longitudinalidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1245473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracaia","sigla":"","id":5758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracaia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. I. \"programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar, eliminar ou modificar caracter\u00edsticas espec\u00edficas\" - programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar-lhes, eliminar-lhes ou modificar-las. II. Milion\u00e1rios californianos t\u00eam feito reuni\u00f5es\" - Milion\u00e1rios californianos os tem feito. III. \"Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem os mais jovens\" - Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem-lhes. IV. \"Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam O retrato de Dorian Gray\" - Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam-no.A substitui\u00e7\u00e3o dos termos sublinhados pelo pronome obl\u00edquo correspondente deu-se adequadamente e em conformidade com a gram\u00e1tica normativa em:","provas":[{"id":79641,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracaia","sigla":"","id":5758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracaia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracaia-sp-2019-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Piracaia - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 14:52:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2392696,"hashId":"ffb07010acae118a54ea75402060a8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \"programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar, eliminar ou modificar <u>caracter\u00edsticas espec\u00edficas<\/u>\" - <em>programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar-lhes, eliminar-lhes ou modificar-las. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<em>. <\/em>Milion\u00e1rios californianos t\u00eam feito <u>reuni\u00f5es<\/u>\" -<em> Milion\u00e1rios californianos os tem feito. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \"Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem <u>os mais jovens<\/u>\" - <em>Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem-lhes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.  \"Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam <u>O retrato de Dorian Gray<\/u>\" - <em>Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam-no.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o dos termos sublinhados pelo pronome obl\u00edquo correspondente deu-se adequadamente e em conformidade com a gram\u00e1tica normativa em:<\/p>","resposta":9472654,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9472654,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9472655,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9472656,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9472657,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O DILEMA DE DORIAN GRAY 1. Acabou de sair na Nature de agosto: a revolucion\u00e1ria tecnologia CRISPR-Cas9, que permite editar genomas - com a praticidade das fun\u00e7\u00f5es de copiar, cortar e colar de um processador de texto -, pode ser usada para corrigir muta\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas heredit\u00e1rias em embri\u00f5es humanos. No futuro pr\u00f3ximo, doen\u00e7as causadas por muta\u00e7\u00f5es persistentes em determinadas fam\u00edlias poder\u00e3o ser eliminadas do pool gen\u00e9tico da esp\u00e9cie. Ser\u00e1 poss\u00edvel ativar programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar, eliminar ou modificar caracter\u00edsticas especificas. Eventos metab\u00f3licos pr\u00f3prios do envelhecimento celular ser\u00e3o revertidos.2. Milion\u00e1rios californianos t\u00eam feito reuni\u00f5es para financiar ensaios cl\u00ednicos de subst\u00e2ncias antienvelhecimento, como o resveratrol e a metformina. Prospectam pesquisas sobre reposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os feitos em laborat\u00f3rio com c\u00e9lulas reprogramadas do pr\u00f3prio paciente. At\u00e9 mesmo descobriu-se que o acoplamento sangu\u00edneo entre dois animais com idades bem diferentes, conhecido tecnicamente pela alcunha de parabiose heterocr\u00f4nica, tem a intrigante capacidade de rejuvenescer o animal mais velho. O arcano conde Dr\u00e1cula n\u00e3o faria melhor.3. Para os muito ricos, morrer parecer\u00e1 cada vez menos um destino e mais uma op\u00e7\u00e3o, configurando aquilo que o historiador Yuval Harari chama de \"Projeto Gilgamesh\", nome do her\u00f3i sum\u00e9rio obcecado com a conquista da imortalidade. Dentro de alguns anos talvez mesmo a classe m\u00e9dia tenha acesso franco a essas benesses da biologia, estendendo o tempo de exist\u00eancia de cada individuo muito al\u00e9m do que se cr\u00ea passivei hoje.4. N\u00e3o se trata simplesmente de viver mais, pois as pessoas querem mesmo \u00e9 viver melhor. Quando alimenta\u00e7\u00e3o, exerc\u00edcio f\u00edsico e sono ocorrem em qualidade e quantidade adequadas, vive-se mais e melhor. Some-se isso ao reparo constante de danos celulares ou sist\u00e9micos, e a imortalidade estar\u00e1 ao nosso alcance.5. E o que faremos com ela? Estamos preparados para suas consequ\u00eancias? Como lidaremos com a superpopula\u00e7\u00e3o? E que doen\u00e7as psicol\u00f3gicas terr\u00edveis podem advir de n\u00e3o morrer?6. Qual ser\u00e1 a sa\u00fade mental de uma pessoa com trezentos anos de vida e um corpinho de trinta? Como ser\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o dos verdadeiramente jovens com pessoas t\u00e3o velhas, ricas e poderosas que podem habitar corpos aparentemente virgens? Haver\u00e1 ainda espa\u00e7o para a inoc\u00eancia? Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem os mais jovens?7. Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam O retrato de Dorian Gray, romance de Oscar Wilde em que o protagonista deixa de envelhecer ap\u00f3s desejar que um retrato envelhe\u00e7a em seu lugar. Ele passa a viver na devassid\u00e3o, mas seu corpo n\u00e3o acusa o desgaste da vida de excessos. Enquanto Gray permanece belo e jovem, o retrato ilustra cada vez mais crueldade, feiura e decrepitude. Acumulada por d\u00e9cadas, a corrup\u00e7\u00e3o moral e f\u00edsica do retrato s\u00f3 \u00e9 exposta quando o pr\u00f3prio Gray, consumido pela culpa, esfaqueia o retrato para destruir o \u00faltimo resqu\u00edcio de consci\u00eancia. Pela manh\u00e3, os criados da casa acharam apenas um corpo retorcido de anci\u00e3o esfaqueado no cora\u00e7\u00e3o, diante do retrato restaurado em sua beleza original. A hist\u00f3ria ilustra a dif\u00edcil escolha \u00e9tica que se avizinha.Sidarta Ribeiro, Revista Mente &amp; C\u00e9rebro, edi\u00e7\u00e3o de setembro\/2017. ","id":531445,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>O DILEMA DE DORIAN GRAY<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em>. Acabou de sair na <em>Nature<\/em> de agosto: a revolucion\u00e1ria tecnologia CRISPR-Cas9, que permite editar genomas - com a praticidade das fun\u00e7\u00f5es de copiar, cortar e colar de um processador de texto -, pode ser usada para corrigir muta\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas heredit\u00e1rias em embri\u00f5es humanos. No futuro pr\u00f3ximo, doen\u00e7as causadas por muta\u00e7\u00f5es persistentes em determinadas fam\u00edlias poder\u00e3o ser eliminadas do <em>pool <\/em>gen\u00e9tico da esp\u00e9cie. Ser\u00e1 poss\u00edvel ativar programas de express\u00e3o g\u00eanica para adicionar, eliminar ou modificar caracter\u00edsticas especificas. Eventos metab\u00f3licos pr\u00f3prios do envelhecimento celular ser\u00e3o revertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em>. Milion\u00e1rios californianos t\u00eam feito reuni\u00f5es para financiar ensaios cl\u00ednicos de subst\u00e2ncias antienvelhecimento, como o resveratrol e a metformina. Prospectam pesquisas sobre reposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os feitos em laborat\u00f3rio com c\u00e9lulas reprogramadas do pr\u00f3prio paciente. At\u00e9 mesmo descobriu-se que o acoplamento sangu\u00edneo entre dois animais com idades bem diferentes, conhecido tecnicamente pela alcunha de parabiose heterocr\u00f4nica, tem a intrigante capacidade de rejuvenescer o animal mais velho. O arcano conde Dr\u00e1cula n\u00e3o faria melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em>. Para os muito ricos, morrer parecer\u00e1 cada vez menos um destino e mais uma op\u00e7\u00e3o, configurando aquilo que o historiador Yuval Harari chama de \"Projeto Gilgamesh\", nome do her\u00f3i sum\u00e9rio obcecado com a conquista da imortalidade. Dentro de alguns anos talvez mesmo a classe m\u00e9dia tenha acesso franco a essas benesses da biologia, estendendo o tempo de exist\u00eancia de cada individuo muito al\u00e9m do que se cr\u00ea passivei hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em>. N\u00e3o se trata simplesmente de viver mais, pois as pessoas querem mesmo \u00e9 viver melhor. Quando alimenta\u00e7\u00e3o, exerc\u00edcio f\u00edsico e sono ocorrem em qualidade e quantidade adequadas, vive-se mais e melhor. Some-se isso ao reparo constante de danos celulares ou sist\u00e9micos, e a imortalidade estar\u00e1 ao nosso alcance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em>. E o que faremos com ela? Estamos preparados para suas consequ\u00eancias? Como lidaremos com a superpopula\u00e7\u00e3o? E que doen\u00e7as psicol\u00f3gicas terr\u00edveis podem advir de n\u00e3o morrer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em>. Qual ser\u00e1 a sa\u00fade mental de uma pessoa com trezentos anos de vida e um corpinho de trinta? Como ser\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o dos verdadeiramente jovens com pessoas t\u00e3o velhas, ricas e poderosas que podem habitar corpos aparentemente virgens? Haver\u00e1 ainda espa\u00e7o para a inoc\u00eancia? Como impedir que os neo-imortais mesmerizem e manipulem os mais jovens?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em>. Esses dilemas do futuro pr\u00f3ximo evocam <em>O retrato de Dorian Gray<\/em>, romance de Oscar Wilde em que o protagonista deixa de envelhecer ap\u00f3s desejar que um retrato envelhe\u00e7a em seu lugar. Ele passa a viver na devassid\u00e3o, mas seu corpo n\u00e3o acusa o desgaste da vida de excessos. Enquanto Gray permanece belo e jovem, o retrato ilustra cada vez mais crueldade, feiura e decrepitude. Acumulada por d\u00e9cadas, a corrup\u00e7\u00e3o moral e f\u00edsica do retrato s\u00f3 \u00e9 exposta quando o pr\u00f3prio Gray, consumido pela culpa, esfaqueia o retrato para destruir o \u00faltimo resqu\u00edcio de consci\u00eancia. Pela manh\u00e3, os criados da casa acharam apenas um corpo retorcido de anci\u00e3o esfaqueado no cora\u00e7\u00e3o, diante do retrato restaurado em sua beleza original. A hist\u00f3ria ilustra a dif\u00edcil escolha \u00e9tica que se avizinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Sidarta Ribeiro, Revista Mente &amp; C\u00e9rebro, edi\u00e7\u00e3o de setembro\/2017. <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 6","id":16534,"slug":"perito-oficial-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes que t\u00eam muito medo do tratamento odontol\u00f3gico, a seda\u00e7\u00e3o deve ser considerada. Benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o boa alternativa nesses casos. Assinale a alternativa em que um benzodiazep\u00ednico pode ser considerado para uso com seguran\u00e7a.","provas":[{"id":36614,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 6","id":16534,"slug":"perito-oficial-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-6-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 6 - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 17:17:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050365,"hashId":"1474f381af840346c9058c4d65a1751e","enunciado":"Em pacientes que t\u00eam muito medo do\r\ntratamento odontol\u00f3gico, a seda\u00e7\u00e3o deve\r\nser considerada. Benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o\r\nboa alternativa nesses casos. Assinale a\r\nalternativa em que um benzodiazep\u00ednico\r\npode ser considerado para uso com\r\nseguran\u00e7a.","resposta":3677386,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica grave.","id":3677384,"corpo":"Pacientes com insufici\u00eancia hep\u00e1tica grave.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave.","id":3677385,"corpo":"Pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\ngrave.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes idosos.","id":3677386,"corpo":"Pacientes idosos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes com s\u00edndrome da apneia do sono.","id":3677387,"corpo":"Pacientes com s\u00edndrome da apneia do sono.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pacientes com miastenia gravis.","id":3677388,"corpo":"Pacientes com miastenia gravis.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378198,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1050365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Constru\u00e7\u00f5es produz os produtos A, B e C utilizando um \u00fanico departamento. Ao analisar a produ\u00e7\u00e3o ocorrida no m\u00eas de janeiro de 2019, a Cia. obteve as informa\u00e7\u00f5es abaixo.-ProdutoMat\u00e9ria-primaM\u00e3o de obra diretaQuantidade total produzidaPre\u00e7o de vendaHoras de m\u00e3o deobra diretaA$ 80\/unidade$ 100\/unidade1.000$ 300\/unidade1,2h\/unidadeB$ 90\/unidade$ 100\/unidade2.000$ 250\/unidade1,5h\/unidadeC$ 100\/unidade$ 70\/unidade1.000$ 350\/unidade1,3h\/unidade-Sabe-se que a Cia. Constru\u00e7\u00f5es utiliza o custeio por absor\u00e7\u00e3o, que os custos indiretos totais incorridos no m\u00eas de janeiro de 2019 foram R$ 165.000,00, os quais s\u00e3o alocados aos produtos em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de horas de m\u00e3o de obra direta total utilizada. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e sabendo que n\u00e3o havia estoques iniciais e finais de produtos em processo, o custo unit\u00e1rio de produ\u00e7\u00e3o do m\u00eas de janeiro de 2019 foi","provas":[{"id":36684,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 17:32:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1064247,"hashId":"88e083ab72cafa81f71820569e724a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Constru\u00e7\u00f5es produz os produtos A, B e C utilizando um \u00fanico departamento. Ao analisar a produ\u00e7\u00e3o ocorrida no m\u00eas de janeiro de 2019, a Cia. obteve as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 810px;\"><colgroup><col width=\"92\"><col width=\"128\"><col width=\"143\"><col width=\"154\"><col width=\"149\"><col width=\"144\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Mat\u00e9ria-prima<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e3o de obra <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>direta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade total <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>produzida<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o de venda<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Horas de m\u00e3o de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>obra direta<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 80\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 100\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 300\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,2h\/unidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 90\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 100\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 250\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5h\/unidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 100\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ 70\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">$ 350\/unidade<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,3h\/unidade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a Cia. Constru\u00e7\u00f5es utiliza o custeio por absor\u00e7\u00e3o, que os custos indiretos totais incorridos no m\u00eas de janeiro de 2019 foram R$ 165.000,00, os quais s\u00e3o alocados aos produtos em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de horas de m\u00e3o de obra direta total utilizada. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e sabendo que n\u00e3o havia estoques iniciais e finais de produtos em processo, o custo unit\u00e1rio de produ\u00e7\u00e3o do m\u00eas de janeiro de 2019 foi<\/p>","resposta":3733023,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180,00 para o produto A.","id":3733020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180,00 para o produto A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"190,00 para o produto B.","id":3733021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">190,00 para o produto B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"203,00 para o produto C.","id":3733022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">203,00 para o produto C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"216,00 para o produto A.","id":3733023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">216,00 para o produto A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"200,00 para o produto C.","id":3733024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200,00 para o produto C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de custeio","oab":false,"nome":"Tipos de custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-tipos-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1064247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de filtra\u00e7\u00e3o renal, um filtrado semelhante ao plasma sangu\u00edneo \u00e9 extravasado para a c\u00e1psula glomerular, que segue para os t\u00fabulos renais. Este filtrado cont\u00e9m subst\u00e2ncias \u00fateis para o organismo que dever\u00e3o ser reabsorvidas ao longo dos t\u00fabulos renais. A alternativa que cont\u00e9m subst\u00e2ncias \u00fateis reabsorvidas pelos t\u00fabulos renais \u00e9","provas":[{"id":85635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-ba-2019-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Cons\u00f3rcio - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 17:47:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2514991,"hashId":"c45721dc61506c2a6f3a33dc5b38a0e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de filtra\u00e7\u00e3o renal, um filtrado semelhante ao plasma sangu\u00edneo \u00e9 extravasado para a c\u00e1psula glomerular, que segue para os t\u00fabulos renais. Este filtrado cont\u00e9m subst\u00e2ncias \u00fateis para o organismo que dever\u00e3o ser reabsorvidas ao longo dos t\u00fabulos renais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m subst\u00e2ncias \u00fateis reabsorvidas pelos t\u00fabulos renais \u00e9<\/p>","resposta":10003877,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compostos nitrogenados.","id":10003873,"corpo":"<p>compostos nitrogenados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00edons hidrog\u00eanio e am\u00f4nia.","id":10003874,"corpo":"<p>\u00edons hidrog\u00eanio e am\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"creatinina e \u00edons de hidrog\u00eanio.","id":10003875,"corpo":"<p>creatinina e \u00edons de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"drogas metabolizadas e excesso de \u00edons.","id":10003876,"corpo":"<p>drogas metabolizadas e excesso de \u00edons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1gua, glicose, amino\u00e1cidos e eletr\u00f3litos.","id":10003877,"corpo":"<p>\u00e1gua, glicose, amino\u00e1cidos e eletr\u00f3litos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as singularidades do trabalho dos profissionais das ouvidorias, algumas compet\u00eancias devem compor o perfil profissional do ouvidor, EXCETO:","provas":[{"id":84016,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-ouvidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Ouvidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-16 17:48:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2514024,"hashId":"c02f536f19bb3aafaaed372cd3e3052f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as singularidades do trabalho dos profissionais das ouvidorias, algumas compet\u00eancias devem compor o perfil profissional do ouvidor, EXCETO:<\/p>","resposta":10000912,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racionalidade, empatia e urbanidade.","id":10000910,"corpo":"<p>Racionalidade, empatia e urbanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Empatia, racionalidade e flexibilidade.","id":10000911,"corpo":"<p>Empatia, racionalidade e flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio, passividade e sensibilidade. ","id":10000912,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio, passividade e sensibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criatividade, sensibilidade e bom senso.","id":10000913,"corpo":"<p>Criatividade, sensibilidade e bom senso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ouvidor","oab":false,"nome":"Ouvidor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401361,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-ouvidor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a determina\u00e7\u00e3o dos alinhamentos e \u00e2ngulos de uma poligonal. Considerando os dados da figura, o azimute do alinhamento BC \u00e9","provas":[{"id":48398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466955,"hashId":"2a17e8fc8ba178275c39f2331181684d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra a determina\u00e7\u00e3o dos alinhamentos e \u00e2ngulos de uma poligonal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48398\/questao\/1466955-20210104152820000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados da figura, o azimute do alinhamento BC \u00e9<\/p>","resposta":5449409,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"352\u00ba","id":5449408,"corpo":"<p>352\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"327\u00ba","id":5449409,"corpo":"<p>327\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"302\u00ba","id":5449410,"corpo":"<p>302\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"294\u00ba","id":5449411,"corpo":"<p>294\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1466955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o quadrinho a seguir. O quadrinho aborda o problema da redu\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos causado","provas":[{"id":48344,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-17 13:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465588,"hashId":"c0f884dd5694cb10817c5ddc382c3ffd","enunciado":"<p>Leia o quadrinho a seguir. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48344\/questao\/1465588-20201231151106000000-0.png\"> <\/p><p><br><\/p><p>O quadrinho aborda o problema da redu\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos causado<\/p>","resposta":5443320,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo desmatamento.","id":5443320,"corpo":"<p>pelo desmatamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela pesca predat\u00f3ria.","id":5443321,"corpo":"<p>pela pesca predat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela ca\u00e7a predat\u00f3ria.","id":5443322,"corpo":"<p>pela ca\u00e7a predat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo descarte incorreto de lixo.","id":5443323,"corpo":"<p>pelo descarte incorreto de lixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sin\u00f4nimo para \u201cgastava\u201d, em \u201cgastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola\u201d, \u00e9 ","provas":[{"id":48344,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465567,"hashId":"81c88ac1939c1654a6c010e193b99ebc","enunciado":"<p>Um sin\u00f4nimo para \u201cgastava\u201d, em \u201cgastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola\u201d, \u00e9 <\/p>","resposta":5443238,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usava. ","id":5443236,"corpo":"<p>usava. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consumia.","id":5443237,"corpo":"<p>consumia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"levava. ","id":5443238,"corpo":"<p>levava. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esgotava.","id":5443239,"corpo":"<p>esgotava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 10. Texto Filha de catadora de recicl\u00e1veis que pegava oito \u00f4nibus por dia para estudar em Goi\u00e2nia \u00e9 aprovada em medicina A estudante Milene Alves de Souza Almeida, de 17 anos, teve de vencer diversas dificuldades para realizar o sonho de ser aprovada em uma faculdade de medicina. Ela pegava oito \u00f4nibus por dia para sair de casa, em Goianira, estudar em Goi\u00e2nia e voltar para a resid\u00eancia. Filha de catadora de material recicl\u00e1vel, ela se inspirou na for\u00e7a da m\u00e3e, que enfrenta um tratamento contra o c\u00e2ncer, e no irm\u00e3o, que tamb\u00e9m estuda medicina.\tMilene foi aprovada para a Universidade Federal do Tocantins. Durante sua vida acad\u00eamica, gastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola, onde passava o dia inteiro mergulhada nos livros.\t\u201cEu amo a escola, \u00e9 um lugar muito querido para mim. Eu vi no estudo uma oportunidade para mudar de vida\u201d, disse.At\u00e9 o sexto ano, ela estudava na rede p\u00fablica de ensino. Por\u00e9m, devido ao grande esfor\u00e7o, uma professora conseguiu uma bolsa em uma escola particular da capital para ela terminar o ensino m\u00e9dio.\t\u201c\u00c9 uma grande aprova\u00e7\u00e3o, uma conquista para mim, \u00e9 o que eu sempre quis. Estou at\u00e9 sem palavras para descrever\u201d, completou.Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 7 maio 2019.","id":426381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o <strong>texto<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>05<\/strong> a <strong>10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Filha de catadora de recicl\u00e1veis que pegava oito \u00f4nibus por dia para estudar em Goi\u00e2nia \u00e9 aprovada em medicina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA estudante Milene Alves de Souza Almeida, de 17 anos, teve de vencer diversas dificuldades para realizar o sonho de ser aprovada em uma faculdade de medicina. Ela pegava oito \u00f4nibus por dia para sair de casa, em Goianira, estudar em Goi\u00e2nia e voltar para a resid\u00eancia. Filha de catadora de material recicl\u00e1vel, ela se inspirou na for\u00e7a da m\u00e3e, que enfrenta um tratamento contra o c\u00e2ncer, e no irm\u00e3o, que tamb\u00e9m estuda medicina.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMilene foi aprovada para a Universidade Federal do Tocantins. Durante sua vida acad\u00eamica, gastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola, onde passava o dia inteiro mergulhada nos livros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cEu amo a escola, \u00e9 um lugar muito querido para mim. Eu vi no estudo uma oportunidade para mudar de vida\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">At\u00e9 o sexto ano, ela estudava na rede p\u00fablica de ensino. Por\u00e9m, devido ao grande esfor\u00e7o, uma professora conseguiu uma bolsa em uma escola particular da capital para ela terminar o ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201c\u00c9 uma grande aprova\u00e7\u00e3o, uma conquista para mim, \u00e9 o que eu sempre quis. Estou at\u00e9 sem palavras para descrever\u201d, completou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 7 maio 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n. 4\/2010, o Artigo 14 estabelece que:","provas":[{"id":48392,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1466833,"hashId":"f31e80784ee099f50875a95c5e30e3c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n. 4\/2010, o Artigo 14 estabelece que:<\/p>","resposta":5448878,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a base nacional comum e a parte diversificada n\u00e3o podem se constituir em dois blocos distintos, com disciplinas espec\u00edficas para cada uma dessas partes.","id":5448878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base nacional comum e a parte diversificada n\u00e3o podem se constituir em dois blocos distintos, com disciplinas espec\u00edficas para cada uma dessas partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a parte diversificada pode ser organizada em temas transversais, na forma interdisciplinar a partir de temas selecionados colegiadamente pelas unidades escolares.","id":5448879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parte diversificada pode ser organizada em temas transversais, na forma interdisciplinar a partir de temas selecionados colegiadamente pelas unidades escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a interdisciplinaridade e a contextualiza\u00e7\u00e3o devem assegurar a transversalidade do conhecimento de diferentes disciplinas e eixos tem\u00e1ticos, perpassando todo o curr\u00edculo e propiciando a interlocu\u00e7\u00e3o entre os saberes e os diferentes campos do conhecimento.","id":5448880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interdisciplinaridade e a contextualiza\u00e7\u00e3o devem assegurar a transversalidade do conhecimento de diferentes disciplinas e eixos tem\u00e1ticos, perpassando todo o curr\u00edculo e propiciando a interlocu\u00e7\u00e3o entre os saberes e os diferentes campos do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a base nacional comum deve tratar do estudo das caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da comunidade escolar.","id":5448881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base nacional comum deve tratar do estudo das caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da comunidade escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1466833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, que tem como finalidade principal informar sobre um fato incomum, \u00e9 do g\u00eanero","provas":[{"id":48344,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:53:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465563,"hashId":"6dc5fc5b206bf0a6dda1ab648fab4eb5","enunciado":"<p>O texto, que tem como finalidade principal informar sobre um fato incomum, \u00e9 do g\u00eanero<\/p>","resposta":5443223,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta de leitor.","id":5443220,"corpo":"<p>carta de leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mensagem de internet.","id":5443221,"corpo":"<p>mensagem de internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica.","id":5443222,"corpo":"<p>cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":5443223,"corpo":"<p>not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 10. Texto Filha de catadora de recicl\u00e1veis que pegava oito \u00f4nibus por dia para estudar em Goi\u00e2nia \u00e9 aprovada em medicina A estudante Milene Alves de Souza Almeida, de 17 anos, teve de vencer diversas dificuldades para realizar o sonho de ser aprovada em uma faculdade de medicina. Ela pegava oito \u00f4nibus por dia para sair de casa, em Goianira, estudar em Goi\u00e2nia e voltar para a resid\u00eancia. Filha de catadora de material recicl\u00e1vel, ela se inspirou na for\u00e7a da m\u00e3e, que enfrenta um tratamento contra o c\u00e2ncer, e no irm\u00e3o, que tamb\u00e9m estuda medicina.\tMilene foi aprovada para a Universidade Federal do Tocantins. Durante sua vida acad\u00eamica, gastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola, onde passava o dia inteiro mergulhada nos livros.\t\u201cEu amo a escola, \u00e9 um lugar muito querido para mim. Eu vi no estudo uma oportunidade para mudar de vida\u201d, disse.At\u00e9 o sexto ano, ela estudava na rede p\u00fablica de ensino. Por\u00e9m, devido ao grande esfor\u00e7o, uma professora conseguiu uma bolsa em uma escola particular da capital para ela terminar o ensino m\u00e9dio.\t\u201c\u00c9 uma grande aprova\u00e7\u00e3o, uma conquista para mim, \u00e9 o que eu sempre quis. Estou at\u00e9 sem palavras para descrever\u201d, completou.Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 7 maio 2019.","id":426381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o <strong>texto<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>05<\/strong> a <strong>10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Filha de catadora de recicl\u00e1veis que pegava oito \u00f4nibus por dia para estudar em Goi\u00e2nia \u00e9 aprovada em medicina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA estudante Milene Alves de Souza Almeida, de 17 anos, teve de vencer diversas dificuldades para realizar o sonho de ser aprovada em uma faculdade de medicina. Ela pegava oito \u00f4nibus por dia para sair de casa, em Goianira, estudar em Goi\u00e2nia e voltar para a resid\u00eancia. Filha de catadora de material recicl\u00e1vel, ela se inspirou na for\u00e7a da m\u00e3e, que enfrenta um tratamento contra o c\u00e2ncer, e no irm\u00e3o, que tamb\u00e9m estuda medicina.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMilene foi aprovada para a Universidade Federal do Tocantins. Durante sua vida acad\u00eamica, gastava duas horas para chegar at\u00e9 a escola, onde passava o dia inteiro mergulhada nos livros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cEu amo a escola, \u00e9 um lugar muito querido para mim. Eu vi no estudo uma oportunidade para mudar de vida\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">At\u00e9 o sexto ano, ela estudava na rede p\u00fablica de ensino. Por\u00e9m, devido ao grande esfor\u00e7o, uma professora conseguiu uma bolsa em uma escola particular da capital para ela terminar o ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201c\u00c9 uma grande aprova\u00e7\u00e3o, uma conquista para mim, \u00e9 o que eu sempre quis. Estou at\u00e9 sem palavras para descrever\u201d, completou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 7 maio 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico retardar a disponibiliza\u00e7\u00e3o de qualquer informa\u00e7\u00e3o solicitada a si, buscando, assim, apresentar um comportamento ineficiente na realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades. II. Como se utiliza dos livros did\u00e1ticos, o professor deve segui-los \u00e0 risca para n\u00e3o fugir \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o. III. \u00c9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente a oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:54:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538727,"hashId":"e783564d45d7c682d4da4d685b763e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico retardar a disponibiliza\u00e7\u00e3o de qualquer informa\u00e7\u00e3o solicitada a si, buscando, assim, apresentar um comportamento ineficiente na realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como se utiliza dos livros did\u00e1ticos, o professor deve segui-los \u00e0 risca para n\u00e3o fugir \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente a oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10106869,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10106866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10106867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10106868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas","id":10106869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10106870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 1 APRENDA A CHAMAR A POL\u00cdCIA-------------Eu tenho o sono muito leve, e numa noite -----dessas notei que havia algu\u00e9m andando -----sorrateiramente no quintal de casa. Levantei em -----sil\u00eancio e fiquei acompanhando os leves ru\u00eddos que 5 ---vinham l\u00e1 de fora, at\u00e9 ver uma silhueta passando pela -----janela do banheiro. Como minha casa era muito -----segura, com grades nas janelas e trancas internas nas -----portas, n\u00e3o fiquei muito preocupado, mas era claro -----que eu n\u00e3o ia deixar um ladr\u00e3o ali, espiando 10 -tranquilamente. -------------Liguei baixinho para a pol\u00edcia, informei a -----situa\u00e7\u00e3o e o meu endere\u00e7o. -----Perguntaram-me se o ladr\u00e3o estava armado ou -----se j\u00e1 estava no interior da casa. 15 ---------Esclareci que n\u00e3o e disseram-me que n\u00e3o -----havia nenhuma viatura por perto para ajudar, mas que -----iriam mandar algu\u00e9m assim que fosse poss\u00edvel. -----Um minuto depois, liguei de novo e disse com a -----voz calma: 20 ----------\u2014 Oi, eu liguei h\u00e1 pouco porque tinha algu\u00e9m -----no meu quintal. N\u00e3o precisa mais ter pressa. Eu j\u00e1 -----matei o ladr\u00e3o com um tiro da escopeta calibre 12, -----que tenho guardada em casa para estas situa\u00e7\u00f5es. O -----tiro fez um estrago danado no cara! 25 ----------Passados menos de tr\u00eas minutos, estavam na -----minha rua cinco carros da pol\u00edcia, um helic\u00f3ptero, uma -----unidade do resgate, uma equipe de TV e a turma dos -----direitos humanos, que n\u00e3o perderiam isso por nada -----neste mundo. 30 ----------Eles prenderam o ladr\u00e3o em flagrante, que -----ficava olhando tudo com cara de assombrado. Talvez -----ele estivesse pensando que aquela era a casa do -----Comandante da Pol\u00edcia. -------------No meio do tumulto, um tenente se aproximou -----de mim e disse: -------------\u2014 Pensei que tivesse dito que tinha matado o -----ladr\u00e3o. -------------Eu respondi: -----\u2014 Pensei que tivesse dito que n\u00e3o havia 40 --ningu\u00e9m dispon\u00edvel. VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Aprenda a chamar a pol\u00edcia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/portuguesemdestaque.blogspot.com\/p\/cronicas.html. Acesso em jan. 2019.TEXTO 2 -------------Em um artigo, publicado em 23 de mar\u00e7o de ------1999 na Folha de S. Paulo, Carlos Heitor Cony ------transcreve um manual de \u201cSobreviv\u00eancia na Selva\u201d, ------escrito pelo jornalista Leon Eliachar. Eis alguns 5 ----mandamentos: -------------1) N\u00e3o sair de casa; -------------2) N\u00e3o ficar em casa; -------------3) Se sair, n\u00e3o sair sozinho, nem acompanhado; -------------4) Se sair sozinho ou acompanhado, n\u00e3o sair a 10 --p\u00e9 nem de carro; -------------5) Se sair a p\u00e9, n\u00e3o andar devagar, nem-------depressa, nem parar; -------------6) Se sair de carro, n\u00e3o parar nas esquinas, nem-------no meio da rua, nem nas cal\u00e7adas, nem nos sinais. 15 --Melhor deixar o carro na garagem e pegar -------uma condu\u00e7\u00e3o;-------------7) Se pegar uma condu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pegar \u00f4nibus,-------nem t\u00e1xi, nem trem, nem carona;-------------8) Se decidir ficar em casa, n\u00e3o ficar sozinho20 --nem acompanhado; -------------9) Se ficar sozinho ou acompanhado, n\u00e3o-------deixar a porta aberta nem fechada;-------------10) Como n\u00e3o adianta mudar de cidade ou de-------pa\u00eds, o \u00fanico jeito \u00e9 ficar no ar. Mas n\u00e3o num avi\u00e3o.25 ---------Segundo o colunista da Folha de S. Paulo -------Carlos Heitor Cony, Leon n\u00e3o seguiu os conselhos -------que deu, pois foi assassinado no banheiro de seu -------apartamento. O caso dele teria sido passional, j\u00e1 -------que se apaixonara por uma mulher casada. De 30 --qualquer forma, segundo o colunista, Leon poderia -------ter acrescentado um mandamento aos dez que -------inventou: \u201c11) N\u00e3o amar a mulher do pr\u00f3ximo nem a -------pr\u00f3pria.\u201d. CONY, Carlos Heitor. Sobreviv\u00eancia na selva. Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 23 mar. 1999.O t\u00edtulo do Texto 1 e os \u201cmandamentos\u201d do Texto 2 t\u00eam em comum","provas":[{"id":43799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"},{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":43903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2019"},{"id":43917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2019"},{"id":43928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2019"},{"id":43939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"},{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":43967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2019"},{"id":43982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":43984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":43991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":43992,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2019"},{"id":43994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":44006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":44013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":44017,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-17 12:47:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1313763,"hashId":"fbec405f727b6afb0dcdf9adb17c601c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>APRENDA A CHAMAR A POL\u00cdCIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Eu tenho o sono muito leve, e numa noite <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>dessas notei que havia algu\u00e9m andando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sorrateiramente no quintal de casa. Levantei em <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sil\u00eancio e fiquei acompanhando os leves ru\u00eddos que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ---<\/em>vinham l\u00e1 de fora, at\u00e9 ver uma silhueta passando pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>janela do banheiro. Como minha casa era muito <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>segura, com grades nas janelas e trancas internas nas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>portas, n\u00e3o fiquei muito preocupado, mas era claro <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que eu n\u00e3o ia deixar um ladr\u00e3o ali, espiando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>tranquilamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Liguei baixinho para a pol\u00edcia, informei a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>situa\u00e7\u00e3o e o meu endere\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Perguntaram-me se o ladr\u00e3o estava armado ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>se j\u00e1 estava no interior da casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Esclareci que n\u00e3o e disseram-me que n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>havia nenhuma viatura por perto para ajudar, mas que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>iriam mandar algu\u00e9m assim que fosse poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Um minuto depois, liguei de novo e disse com a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>voz calma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>\u2014 Oi, eu liguei h\u00e1 pouco porque tinha algu\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>no meu quintal. N\u00e3o precisa mais ter pressa. Eu j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>matei o ladr\u00e3o com um tiro da escopeta calibre 12, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que tenho guardada em casa para estas situa\u00e7\u00f5es. O <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>tiro fez um estrago danado no cara! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Passados menos de tr\u00eas minutos, estavam na <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>minha rua cinco carros da pol\u00edcia, um helic\u00f3ptero, uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>unidade do resgate, uma equipe de TV e a turma dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>direitos humanos, que n\u00e3o perderiam isso por nada <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>neste mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Eles prenderam o ladr\u00e3o em flagrante, que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ficava olhando tudo com cara de assombrado. Talvez <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ele estivesse pensando que aquela era a casa do <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Comandante da Pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>No meio do tumulto, um tenente se aproximou <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de mim e disse: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>\u2014 Pensei que tivesse dito que tinha matado o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ladr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Eu respondi: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>\u2014 Pensei que tivesse dito que n\u00e3o havia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ningu\u00e9m dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Aprenda a chamar a pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/portuguesemdestaque.blogspot.com\/p\/cronicas.html. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em jan. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Em um artigo, publicado em 23 de mar\u00e7o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>1999 na<em> Folha de S. Paulo,<\/em> Carlos Heitor Cony <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>transcreve um manual de \u201cSobreviv\u00eancia na Selva\u201d, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>escrito pelo jornalista Leon Eliachar. Eis alguns <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>mandamentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>1) N\u00e3o sair de casa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>2) N\u00e3o ficar em casa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>3) Se sair, n\u00e3o sair sozinho, nem acompanhado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>4) Se sair sozinho ou acompanhado, n\u00e3o sair a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>p\u00e9 nem de carro; <em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>5) Se sair a p\u00e9, n\u00e3o andar devagar, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>depressa, nem parar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>6) Se sair de carro, n\u00e3o parar nas esquinas, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>no meio da rua, nem nas cal\u00e7adas, nem nos sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>Melhor deixar o carro na garagem e pegar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>uma condu\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>7) Se pegar uma condu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pegar \u00f4nibus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>nem t\u00e1xi, nem trem, nem carona;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>8) Se decidir ficar em casa, n\u00e3o ficar sozinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>nem acompanhado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>9) Se ficar sozinho ou acompanhado, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>deixar a porta aberta nem fechada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>10) Como n\u00e3o adianta mudar de cidade ou de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>pa\u00eds, o \u00fanico jeito \u00e9 ficar no ar. Mas n\u00e3o num avi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Segundo o colunista da<em> Folha de S. Paulo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Carlos Heitor Cony, Leon n\u00e3o seguiu os conselhos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>que deu, pois foi assassinado no banheiro de seu <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>apartamento. O caso dele teria sido passional, j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>que se apaixonara por uma mulher casada. De <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>qualquer forma, segundo o colunista, Leon poderia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>ter acrescentado um mandamento aos dez que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>inventou: \u201c11) N\u00e3o amar a mulher do pr\u00f3ximo nem a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>pr\u00f3pria.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, Carlos Heitor. Sobreviv\u00eancia na selva. <em>Folha de S\u00e3o Paulo,<\/em> S\u00e3o Paulo, 23 mar. 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do Texto 1 e os \u201cmandamentos\u201d do Texto 2 t\u00eam em comum<\/p>","resposta":4796967,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a brevidade.","id":4796965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a brevidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a comicidade.","id":4796966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o tom injuntivo.","id":4796967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tom injuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tom contradit\u00f3rio.","id":4796968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tom contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pleonasmo.","id":4796969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pleonasmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo injuntivo ou instrucional","oab":false,"nome":"Tipo injuntivo ou instrucional","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409518,"slug":"lingua-portuguesa-tipo-injuntivo-ou-instrucional"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito ao respeito devido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente consiste","provas":[{"id":48380,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Monitor de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-17 12:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466349,"hashId":"7087496c63f951d5fac5e7aebec1b119","enunciado":"<p>O direito ao respeito devido \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente consiste<\/p>","resposta":5446629,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de sua imagem, o que imp\u00f5e a eles a devida obedi\u00eancia aos padr\u00f5es est\u00e9ticos exigidos pela moral religiosa.","id":5446628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de sua imagem, o que imp\u00f5e a eles a devida obedi\u00eancia aos padr\u00f5es est\u00e9ticos exigidos pela moral religiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na preserva\u00e7\u00e3o da identidade, o que inclui o direito de eles terem reconhecida a sua etnia ou pertencimento \u00e0 comunidade tradicional.","id":5446629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na preserva\u00e7\u00e3o da identidade, o que inclui o direito de eles terem reconhecida a sua etnia ou pertencimento \u00e0 comunidade tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no direito \u00e0 cren\u00e7a, respeitado o dever da crian\u00e7a e do adolescente de professar uma f\u00e9 a uma religi\u00e3o crist\u00e3.","id":5446630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no direito \u00e0 cren\u00e7a, respeitado o dever da crian\u00e7a e do adolescente de professar uma f\u00e9 a uma religi\u00e3o crist\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no direito \u00e0 integridade ps\u00edquica quando a afronta a esse direito for praticada por quem n\u00e3o seja autoridade.","id":5446631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no direito \u00e0 integridade ps\u00edquica quando a afronta a esse direito for praticada por quem n\u00e3o seja autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1466349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Soares, em sua obra Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica: Ra\u00edzes europeias e Brasil (1994), a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se confunde, em muitos momentos de sua hist\u00f3ria, com as institui\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e militares. Para a autora, tais institui\u00e7\u00f5es, no per\u00edodo entre 1850 e 1930, definiram o caminho da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica,","provas":[{"id":48384,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:56:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1466468,"hashId":"7add2907d2b6bad6e3152e2ca8d6b220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Soares, em sua obra <em>Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica: Ra\u00edzes europeias e Brasil<\/em> (1994), a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se confunde, em muitos momentos de sua hist\u00f3ria, com as institui\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e militares. Para a autora, tais institui\u00e7\u00f5es, no per\u00edodo entre 1850 e 1930, definiram o caminho da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica,<\/p>","resposta":5447202,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delineando o seu espa\u00e7o e delimitando o seu campo de conhecimento, tornando-a um valioso instrumento de a\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na realidade educacional e social.","id":5447202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delineando o seu espa\u00e7o e delimitando o seu campo de conhecimento, tornando-a um valioso instrumento de a\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o na realidade educacional e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"delimitando o seu campo de conhecimento da cultura do movimento, tornando um valioso instrumento para a pedagogia esportiva e educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade na escola e na sociedade.","id":5447203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delimitando o seu campo de conhecimento da cultura do movimento, tornando um valioso instrumento para a pedagogia esportiva e educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade na escola e na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demarcando o espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o e delimitando os conte\u00fados da cultura corporal, tornando-os instrumentos de melhoria da qualidade f\u00edsica e mental na vida social.","id":5447204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demarcando o espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o e delimitando os conte\u00fados da cultura corporal, tornando-os instrumentos de melhoria da qualidade f\u00edsica e mental na vida social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reestruturando o tempo pedag\u00f3gico \u00e0s condi\u00e7\u00f5es corporais de cada indiv\u00edduo diante das adapta\u00e7\u00f5es morfofuncionais e das necessidades psicossociais na escola e na realidade social.","id":5447205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reestruturando o tempo pedag\u00f3gico \u00e0s condi\u00e7\u00f5es corporais de cada indiv\u00edduo diante das adapta\u00e7\u00f5es morfofuncionais e das necessidades psicossociais na escola e na realidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1466468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva representa um modelo educacional referendado e ordenado por pol\u00edticas p\u00fablicas e leis que asseguram a sua exist\u00eancia. O Referencial Curricular Nacional para Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Estrat\u00e9gias e Orienta\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as com Necessidades Educacionais Especiais (NEE) (Brasil, 2001), enfatiza","provas":[{"id":48382,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1466386,"hashId":"615d22e16ac3e679dc9284861c518c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva representa um modelo educacional referendado e ordenado por pol\u00edticas p\u00fablicas e leis que asseguram a sua exist\u00eancia. O Referencial Curricular Nacional para Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Estrat\u00e9gias e Orienta\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7as com Necessidades Educacionais Especiais (NEE) (Brasil, 2001), enfatiza<\/p>","resposta":5446799,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com NEE aos espa\u00e7os internos e externos j\u00e1 existentes nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5446798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necess\u00e1ria adapta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com NEE aos espa\u00e7os internos e externos j\u00e1 existentes nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o infantil e a necessidade de criar uma escola que atenda \u00e0 diversidade desde a mais tenra idade.","id":5446799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o infantil e a necessidade de criar uma escola que atenda \u00e0 diversidade desde a mais tenra idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o atendimento de crian\u00e7as com NEE que deve ser restrito a servi\u00e7os especializados que disponibilizem recursos f\u00edsicos adequados.","id":5446800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento de crian\u00e7as com NEE que deve ser restrito a servi\u00e7os especializados que disponibilizem recursos f\u00edsicos adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a necessidade de as crian\u00e7as com NEE se adaptarem aos conte\u00fados e programas da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5446801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de as crian\u00e7as com NEE se adaptarem aos conte\u00fados e programas da educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1466386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alterativas a seguir apresenta unicamente n\u00fameros racionais?","provas":[{"id":48662,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48679,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48687,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1473319,"hashId":"3186609b2cac8a44cd76a2d1530e8ba3","enunciado":"<p>Qual das alterativas a seguir apresenta unicamente n\u00fameros racionais?<\/p>","resposta":5475841,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u200b; 107\u200b;16\u200be 94\u200b ","id":5475838,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2\\ };\\ \\frac{7}{10};\\sqrt{16}e\\ \\frac{4}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25222em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13\u200b; 97\u200b;8 \u200be6\u200b ","id":5475839,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{13};\\ \\frac{7}{9};\\sqrt{8\\ }e\\sqrt{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25222em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6\u200b;9\u200b;5\u200be 7\u200b ","id":5475840,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6};\\sqrt{9};\\sqrt{5}e\\ \\sqrt{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.10166em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10; 0,555...; \u221291\u200b e 3313\u200b ","id":5475841,"corpo":"<p>10; 0,555...; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{1}{9}\\ e\\ \\frac{13}{33}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/1473319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos cincos elementos essenciais que comp\u00f5es a Dire\u00e7\u00e3o Defensiva para uma boa conduta no tr\u00e2nsito, que elementos se caracteriza por reconhecer as alternativas que se apresentam em uma situa\u00e7\u00e3o, e ter a habilidade de fazer uma escolha inteligente a tempo de evitar acidentes?","provas":[{"id":48691,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1474131,"hashId":"b92112a48de71fe94372e2bfc693b445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos cincos elementos essenciais que comp\u00f5es a Dire\u00e7\u00e3o Defensiva para uma boa conduta no tr\u00e2nsito, que elementos se caracteriza por reconhecer as alternativas que se apresentam em uma situa\u00e7\u00e3o, e ter a habilidade de fazer uma escolha inteligente a tempo de evitar acidentes?<\/p>","resposta":5479042,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidade.","id":5479040,"corpo":"<p>Habilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o.","id":5479042,"corpo":"<p>Decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o.","id":5479044,"corpo":"<p>Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o.","id":5479045,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1474131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falhas el\u00e9tricas podem ser causadas \u00e0 escavadeira por uma c\u00e9lula de bateria defeituosa. Isso se deve ao fato que:","provas":[{"id":48691,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1474091,"hashId":"1ad47682ced14924ace48114dbf67559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falhas el\u00e9tricas podem ser causadas \u00e0 escavadeira por uma c\u00e9lula de bateria defeituosa. Isso se deve ao fato que:<\/p>","resposta":5478853,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o n\u00edvel venha abaixo dos 18 volts, o sistema passa a funcionar de forma imprevis\u00edvel, podendo causar falsas leituras, trazer problemas para as fun\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas ou para o comando do acelerador, entre outras intemp\u00e9ries.","id":5478853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o n\u00edvel venha abaixo dos 18 volts, o sistema passa a funcionar de forma imprevis\u00edvel, podendo causar falsas leituras, trazer problemas para as fun\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas ou para o comando do acelerador, entre outras intemp\u00e9ries.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sistema passa a funcionar de forma imprevis\u00edvel, nas situa\u00e7\u00f5es em que a voltagem do sistema se encontra abaixo de 20 volts.","id":5478854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema passa a funcionar de forma imprevis\u00edvel, nas situa\u00e7\u00f5es em que a voltagem do sistema se encontra abaixo de 20 volts.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vinte e dois volts \u00e9 a voltagem m\u00ednima para o sistema funcionar perfeitamente.","id":5478855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e dois volts \u00e9 a voltagem m\u00ednima para o sistema funcionar perfeitamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para que o sistema n\u00e3o apresente falhas, como falsas leituras ou trazer problemas para as fun\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, \u00e9 necess\u00e1rio ter pelo menos 24 volts no sistema a qualquer momento.","id":5478856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o sistema n\u00e3o apresente falhas, como falsas leituras ou trazer problemas para as fun\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, \u00e9 necess\u00e1rio ter pelo menos 24 volts no sistema a qualquer momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1474091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Maestro","id":20490,"slug":"maestro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},{"descricao":"Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico","id":20511,"slug":"recepcionista-atendente-ao-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I- O hub recebe dados vindos de um computador e os transmite \u00e0s outras m\u00e1quinas. No momento em que isso ocorre, nenhum outro computador consegue enviar sinal. Sua libera\u00e7\u00e3o acontece ap\u00f3s o sinal anterior ter sido completamente distribu\u00eddo.II- Em um switch, os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino.III- O roteador pode fazer a mesma fun\u00e7\u00e3o de um switch, mas tem ainda a capacidade de escolher a melhor rota que um determinado pacote de dados deve seguir para chegar em seu destino.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":48629,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48649,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Arrecadador - 2019"},{"id":48660,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":48664,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":48668,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":48673,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":49001,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":49018,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":49040,"cargo":{"descricao":"Maestro","id":20490,"slug":"maestro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Maestro - 2019"},{"id":49190,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":49192,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":49195,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":49197,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-cuidador","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Cuidador - 2019"},{"id":49242,"cargo":{"descricao":"Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico","id":20511,"slug":"recepcionista-atendente-ao-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-recepcionista-atendente-ao-publico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Recepcionista\/Atendente ao P\u00fablico - 2019"},{"id":49245,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":49248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - T\u00e9cnico em Raio X - 2019"},{"id":49269,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49270,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cuidador - 2019"},{"id":49299,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":49300,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cuidador - 2019"},{"id":49305,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":49330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":83404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:04:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1472473,"hashId":"9b8e7da3bfcee9364cbcbcc45cc92e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O hub recebe dados vindos de um computador e os transmite \u00e0s outras m\u00e1quinas. No momento em que isso ocorre, nenhum outro computador consegue enviar sinal. Sua libera\u00e7\u00e3o acontece ap\u00f3s o sinal anterior ter sido completamente distribu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em um switch, os dados vindos do computador de origem somente s\u00e3o repassados ao computador de destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O roteador pode fazer a mesma fun\u00e7\u00e3o de um switch, mas tem ainda a capacidade de escolher a melhor rota que um determinado pacote de dados deve seguir para chegar em seu destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5472315,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5472314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5472315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5472316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":5472317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II.","id":5472318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1472473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUSERV - Educa\u00e7\u00e3o, Consultoria, Eventos e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"Educa\u00e7\u00e3o, Consultoria, Eventos e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"EDUSERV","oab":false,"id":1191,"slug":"eduserv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aiuaba","sigla":"","id":3007,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aiuaba-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As queimadas na Amaz\u00f4nia chocaram todo o mundo em 2019. O governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, comentou que cerca de 3.000 hectares queimaram em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA). As APA\u00b4s s\u00e3o um tipo de \u00e1rea protegida, previstas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira como parte do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, que correspondem a \u00e1reas em geral extensas, com um certo grau de ocupa\u00e7\u00e3o humana, dotadas de atributos abi\u00f3ticos, bi\u00f3ticos, est\u00e9ticos ou culturais especialmente importantes para a qualidade de vida e o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, e t\u00eam como objetivos b\u00e1sicos proteger a diversidade biol\u00f3gica, disciplinar o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e assegurar a sustentabilidade do uso dos recursos naturais. Qual das APA\u00b4s abaixo localiza-se entre os Estados brasileiros do Cear\u00e1, Piau\u00ed e Pernambuco?","provas":[{"id":49129,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aiuaba","sigla":"","id":3007,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aiuaba-ce"},"banca":{"nome":"EDUSERV - Educa\u00e7\u00e3o, Consultoria, Eventos e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"Educa\u00e7\u00e3o, Consultoria, Eventos e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"EDUSERV","oab":false,"id":1191,"slug":"eduserv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aiuaba-ce-2019-eduserv-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"EDUSERV - Prefeitura de Aiuaba - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-17 13:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486117,"hashId":"890ccd51957ed72261a0856426405a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As queimadas na Amaz\u00f4nia chocaram todo o mundo em 2019. O governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, comentou que cerca de 3.000 hectares queimaram em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA). As APA\u00b4s s\u00e3o um tipo de \u00e1rea protegida, previstas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira como parte do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, que correspondem a \u00e1reas em geral extensas, com um certo grau de ocupa\u00e7\u00e3o humana, dotadas de atributos abi\u00f3ticos, bi\u00f3ticos, est\u00e9ticos ou culturais especialmente importantes para a qualidade de vida e o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, e t\u00eam como objetivos b\u00e1sicos proteger a diversidade biol\u00f3gica, disciplinar o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e assegurar a sustentabilidade do uso dos recursos naturais. Qual das APA\u00b4s abaixo localiza-se entre os Estados brasileiros do Cear\u00e1, Piau\u00ed e Pernambuco?<\/p>","resposta":5531647,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra do Mamanguape.","id":5531643,"corpo":"<p>Barra do Mamanguape.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Serra da Mantiqueira.","id":5531644,"corpo":"<p>Serra da Mantiqueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Delta do Rio Parna\u00edba.","id":5531645,"corpo":"<p>Delta do Rio Parna\u00edba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Serra da Ibiapaba.","id":5531646,"corpo":"<p>Serra da Ibiapaba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chapada do Araripe.","id":5531647,"corpo":"<p>Chapada do Araripe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1486117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie como (V) verdadeiro ou (F) falso as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o:( ) A vacina BCG (Bacilo Calmette-Guerin) tem a fun\u00e7\u00e3o de prevenir as formas graves de tuberculose, aplica-se em dose \u00fanica e ao nascer.( ) A vacina Pentavalente previne contra a difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e meningite.( ) A vacina Tr\u00edplice viral serve para prevenir sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e a primeira dose deve ser aplicada nas crian\u00e7as com 12 meses.( ) As vacinas indicadas para as gestantes s\u00e3o: Hepatite B, Dupla Adulto (DT) e dTpa.( ) A vacina HPV, que previne o papiloma, v\u00edrus humano que causa c\u00e2nceres e verrugas genitais, deve ser aplicada em 2 doses com seis meses de intervalo.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":49018,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:11:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484397,"hashId":"c5f477bf90fc36d3af8212bea3fbf34d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie como<strong> (V) <\/strong>verdadeiro ou <strong>(F)<\/strong> falso as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina BCG (Bacilo Calmette-Guerin) tem a fun\u00e7\u00e3o de prevenir as formas graves de tuberculose, aplica-se em dose \u00fanica e ao nascer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina Pentavalente previne contra a difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B e meningite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina Tr\u00edplice viral serve para prevenir sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e a primeira dose deve ser aplicada nas crian\u00e7as com 12 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As vacinas indicadas para as gestantes s\u00e3o: Hepatite B, Dupla Adulto (DT) e dTpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina HPV, que previne o papiloma, v\u00edrus humano que causa c\u00e2nceres e verrugas genitais, deve ser aplicada em 2 doses com seis meses de intervalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":5523897,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5523896,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5523897,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5523898,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5523899,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5523900,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1484397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo de um pedido de compras comp\u00f5e-se de tr\u00eas fatores fundamentais. Considere as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) O custo da compra, incluindo-se nela a concorr\u00eancia e a aprova\u00e7\u00e3o, ocorrem dentro do Departamento de Compras. ( ) O ato de verifica\u00e7\u00e3o de falta, atendimento da requisi\u00e7\u00e3o, recebimento e an\u00e1lise do produto entregue ocorrem dentro do Departamento Financeiro. ( ) O ato do pagamento de compra, verificar a proced\u00eancia, efetuar pagamento de duplicatas e contabilidade ocorrem dentro do almoxarifado. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":41113,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Analista de Compras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 15:35:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218065,"hashId":"995d00bad5ca1f2832b3e37e78511ff7","enunciado":"<p align=\"justify\">O custo de um pedido de compras comp\u00f5e-se\r\nde tr\u00eas fatores fundamentais. Considere as\r\nafirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O custo da compra, incluindo-se nela a\r\nconcorr\u00eancia e a aprova\u00e7\u00e3o, ocorrem dentro do\r\nDepartamento de Compras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O ato de verifica\u00e7\u00e3o de falta, atendimento da\r\nrequisi\u00e7\u00e3o, recebimento e an\u00e1lise do produto\r\nentregue ocorrem dentro do Departamento\r\nFinanceiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O ato do pagamento de compra, verificar a\r\nproced\u00eancia, efetuar pagamento de duplicatas e\r\ncontabilidade ocorrem dentro do almoxarifado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":4391934,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":4391933,"corpo":"F, V, V","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4391934,"corpo":"V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4391935,"corpo":"V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F","id":4391936,"corpo":"F, V, F","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1218065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cUma poderosa empresa da cidade era a promotora do evento, que reunia um expressivo n\u00famero de corredores\u201d (l. 04-05), se o termo \u201cuma\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201cduas\u201d, quantas palavras ao todo precisam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?","provas":[{"id":51669,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":51714,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":51997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":51727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Assistente Social - 2019"},{"id":51928,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Nutricionista - 2019"},{"id":51925,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1562001,"hashId":"9cf1f323c86e11d1836f6cb225b2374c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cUma poderosa empresa da cidade era a promotora do evento, que reunia um expressivo n\u00famero de corredores\u201d (l. 04-05), se o termo \u201cuma\u201d fosse substitu\u00eddo por \u201cduas\u201d, quantas palavras ao todo precisam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?<\/p>","resposta":5852615,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":5852612,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":5852613,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":5852614,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis.","id":5852615,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sete.","id":5852616,"corpo":"<p>Sete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A conta que conta1 Um amigo meu foi escalado pela r\u00e1dio em que trabalhava para fazer __ cobertura de uma2 famosa r\u00fastica realizada em terras ga\u00fachas numa manh\u00e3 de domingo. Para ele, tratava-se de um3 dia da semana como outro qualquer. Por isso, como n\u00e3o podia deixar de ser, acordou muito cedo,4 preocupado em dar conta de mais um dia de labuta. Uma poderosa empresa da cidade era a5 promotora do evento, que reunia um expressivo n\u00famero de corredores. Entre as provid\u00eancias6 tomadas para garantir o sucesso dessa a\u00e7\u00e3o de incentivo __ pr\u00e1tica desportiva, uma ambul\u00e2ncia7 foi colocada __ disposi\u00e7\u00e3o dos participantes em caso de atendimento emergencial. Passaram-se8 poucos minutos ap\u00f3s a largada para que os m\u00e9dicos tivessem de socorrer uma v\u00edtima de acidente9 vascular encef\u00e1lico que estava envolvida no clima daquela disputa festiva. Curiosamente, o10 paciente n\u00e3o era nenhum competidor, e sim meu amigo rep\u00f3rter. Depois desse epis\u00f3dio que11 quase o fulminou, obviamente que ele n\u00e3o foi mais o mesmo. A vida dele mudou, e o conselho12 que deu dias depois de sua recupera\u00e7\u00e3o para um velho colega que estava sendo13 irremediavelmente arrastado para semelhante destino ressoou taxativo: \u201ctira o p\u00e9\u201d.14 Transcorrido algum tempo, conheci um diretor teatral que, ao explicar para um artista como15 deveria encarar o palco e o p\u00fablico na hora dos shows, usou uma express\u00e3o extraordinariamente16 did\u00e1tica e que n\u00e3o pode ser mal interpretada: \u201co menos \u00e9 mais\u201d. Ambos os aconselhamentos17 convergem para o sentido de dizer que a energia humana tem um pico de consumo, assim como18 a demanda de eletricidade no per\u00edodo que compreende o final das tardes e o in\u00edcio das noites nas19 grandes cidades brasileiras. Nosso corpo e nossa mente possuem limita\u00e7\u00f5es a ponto de20 esgotarem sua for\u00e7a e sanidade quando h\u00e1 exageros, e \u00e9 preciso reconhecer essa realidade. Nos21 Cadernos de forma\u00e7\u00e3o, de Jos\u00e9 Kentenich, consta que o nadador precisa erguer a cabe\u00e7a que se22 encontra submersa para poder respirar. Nenhum cantor consegue ficar horas e horas23 ininterruptamente pulando, correndo e agitando os f\u00e3s. Nem eles querem isso. Chega24 \u201cincontinenti\u201d o momento de interpretar uma m\u00fasica valorizando a troca de olhares, o caminhar25 num compasso relaxado e a suavisa\u00e7\u00e3o do ritmo. Da mesma forma, um indiv\u00edduo n\u00e3o funciona26 como uma m\u00e1quina, que pode ser programada para suportar extensas jornadas em constante27 opera\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m n\u00e3o executa ideias brilhantes e criativas na velocidade da luz. A S\u00edndrome de28 Burnout \u00e9 o resultado de uma conta na qual \u201co mais \u00e9 menos\u201d, ou seja, o desgaste gera29 improdutividade, a press\u00e3o obsessiva leva \u00e0 inefici\u00eancia e a \u00e2nsia pelo \u00eaxito redunda em30 fragorosa decep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sofre apenas o trabalhador avariado, embora este seja o mais31 prejudicado pelas consequ\u00eancias diretas da patologia, mas igualmente o gestor taylorista por32 ignorar que o maior capital de que disp\u00f5e s\u00e3o os seus pr\u00f3prios colaboradores. Assim, tratar cada33 um deles como \u201chomem boi\u201d s\u00f3 o afasta do caminho da prosperidade.34 Agora, vale alertar que existe uma conta na qual o mais \u00e9 mais e, consequentemente, o35 menos \u00e9 menos mesmo. Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o: voc\u00ea simplesmente reencontra sua esposa,36 noiva ou namorada, ou, ent\u00e3o, sua m\u00e3e, sua filha ou outra pessoa por quem tenha grande37 estima. Vai economizar no beijo, no abra\u00e7o, na sua manifesta\u00e7\u00e3o de amor e de afeto? Vai38 demonstrar frieza ou indiferen\u00e7a? Se a sua resposta for positiva, bom, estou dispensado de39 esclarecer que o menos \u00e9 menos, n\u00e3o \u00e9 verdade? Do contr\u00e1rio, muitos pontos voc\u00ea estar\u00e140 acumulando em prol da felicidade pessoal. Claro, o importante \u00e9 voc\u00ea ser sincero e, portanto,41 espont\u00e2neo em suas a\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o esque\u00e7a: para o mais ser mais, a vida clama por paix\u00e3o,42 tes\u00e3o, auto-realiza\u00e7\u00e3o e qualidade na aquisi\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias. N\u00e3o tenha medo de se entregar a 43 essa causa para engordar a conta genuinamente transformadora.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/conta-quetiago-pellizzaro\/?trackingId=VJat68b%2BRF%2Bo9%2BXUOI06Mw%3D%3D","id":437980,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><h5 style=\"text-align: center;\"><strong>A conta que conta<\/strong><\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Um amigo meu foi escalado pela r\u00e1dio em que trabalhava para fazer __ cobertura de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 famosa r\u00fastica realizada em terras ga\u00fachas numa manh\u00e3 de domingo. Para ele, tratava-se de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 dia da semana como outro qualquer. Por isso, como n\u00e3o podia deixar de ser, acordou muito cedo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 preocupado em dar conta de mais um dia de labuta. Uma poderosa empresa da cidade era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 promotora do evento, que reunia um expressivo n\u00famero de corredores. Entre as provid\u00eancias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 tomadas para garantir o sucesso dessa a\u00e7\u00e3o de incentivo __ pr\u00e1tica desportiva, uma ambul\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 foi colocada __ disposi\u00e7\u00e3o dos participantes em caso de atendimento emergencial. Passaram-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 poucos minutos ap\u00f3s a largada para que os m\u00e9dicos tivessem de socorrer uma v\u00edtima de acidente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 vascular encef\u00e1lico que estava envolvida no clima daquela disputa festiva. Curiosamente, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 paciente n\u00e3o era nenhum competidor, e sim meu amigo rep\u00f3rter. Depois desse epis\u00f3dio que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 quase o fulminou, obviamente que ele n\u00e3o foi mais o mesmo. A vida dele mudou, e o conselho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 que deu dias depois de sua recupera\u00e7\u00e3o para um velho colega que estava sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 irremediavelmente arrastado para semelhante destino ressoou taxativo: \u201ctira o p\u00e9\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Transcorrido algum tempo, conheci um diretor teatral que, ao explicar para um artista como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 deveria encarar o palco e o p\u00fablico na hora dos shows, usou uma express\u00e3o extraordinariamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 did\u00e1tica e que n\u00e3o pode ser mal interpretada: \u201co menos \u00e9 mais\u201d. <strong>Ambos<\/strong> os aconselhamentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 convergem para o sentido de dizer que a energia humana tem um pico de consumo, assim como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 a demanda de eletricidade no per\u00edodo que compreende o final das tardes e o in\u00edcio das noites nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 grandes cidades brasileiras. Nosso corpo e nossa mente possuem limita\u00e7\u00f5es a ponto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 esgotarem sua for\u00e7a e sanidade quando h\u00e1 exageros, e \u00e9 preciso reconhecer essa realidade. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Cadernos de forma\u00e7\u00e3o, de Jos\u00e9 Kentenich, consta que o nadador precisa erguer a cabe\u00e7a que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 encontra submersa para poder respirar. Nenhum cantor consegue ficar horas e horas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ininterruptamente pulando, correndo e agitando os f\u00e3s. Nem eles querem isso. Chega<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 \u201cincontinenti\u201d o momento de interpretar uma m\u00fasica valorizando a troca de olhares, o caminhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 num compasso relaxado e a suavisa\u00e7\u00e3o do ritmo. Da mesma forma, um indiv\u00edduo n\u00e3o funciona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 como uma m\u00e1quina, que pode ser programada para suportar extensas jornadas em constante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 opera\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m n\u00e3o executa ideias brilhantes e criativas na velocidade da luz. A S\u00edndrome de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Burnout \u00e9 o resultado de uma conta na qual \u201co mais \u00e9 menos\u201d, ou seja, o desgaste gera<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 improdutividade, a press\u00e3o obsessiva leva \u00e0 inefici\u00eancia e a \u00e2nsia pelo \u00eaxito redunda em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 fragorosa decep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sofre apenas o trabalhador avariado, embora este seja o mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 prejudicado pelas consequ\u00eancias diretas da patologia, mas igualmente o gestor taylorista por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 ignorar que o maior capital de que disp\u00f5e s\u00e3o os seus pr\u00f3prios colaboradores. Assim, tratar cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 um deles como \u201chomem boi\u201d s\u00f3 o afasta do caminho da prosperidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Agora, vale alertar que existe uma conta na qual o mais \u00e9 mais e, consequentemente, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 menos \u00e9 menos mesmo. Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o: voc\u00ea simplesmente reencontra sua esposa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 noiva ou namorada, ou, ent\u00e3o, sua m\u00e3e, sua filha ou outra pessoa por quem tenha grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 estima. Vai economizar no beijo, no abra\u00e7o, na sua manifesta\u00e7\u00e3o de amor e de afeto? Vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 demonstrar frieza ou indiferen\u00e7a? Se a sua resposta for positiva, bom, estou dispensado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 esclarecer que o menos \u00e9 menos, n\u00e3o \u00e9 verdade? Do contr\u00e1rio, muitos pontos voc\u00ea estar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 acumulando em prol da felicidade pessoal. Claro, o importante \u00e9 voc\u00ea ser sincero e, portanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 espont\u00e2neo em suas a\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o esque\u00e7a: para o mais ser mais, a vida clama por paix\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 tes\u00e3o, auto-realiza\u00e7\u00e3o e qualidade na aquisi\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias. N\u00e3o tenha medo de se entregar a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 essa causa para engordar a conta genuinamente transformadora.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/conta-quetiago-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">pellizzaro\/?trackingId=VJat68b%2BRF%2Bo9%2BXUOI06Mw%3D%3D<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas seguintes n\u00e3o apresenta uma locu\u00e7\u00e3o verbal da lingua inglesa? ","provas":[{"id":83333,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2533421,"hashId":"4a814f8a35a486cf6f7824fb9b99c776","enunciado":"<p>Qual das alternativas seguintes n\u00e3o apresenta uma locu\u00e7\u00e3o verbal da lingua inglesa? <\/p>","resposta":10084431,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Be used to. ","id":10084429,"corpo":"<p>Be used to. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Would rather. ","id":10084430,"corpo":"<p>Would rather. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Might to. ","id":10084431,"corpo":"<p>Might to. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Be accustomed to. ","id":10084432,"corpo":"<p>Be accustomed to. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Latin America: Victims of drugging and mugging Steve Hide is an experienced traveller. He is also a burundanguiado- a victim of drugging in Latin America. His story should serve as a caution to all of us. Clare Thomson reports. In five years' driving buses for tour companies in Latin America, I had heard a lot of travellers' tales. Some of the most far-fetched were about people who had been befriended on the road, drugged, and then robbed of everything they were carrying. There was the backpacker who \"lost\" four days after accepting a biscuit on a Bogot\u00e1 night bus; he woke in hospital 800 miles away. \u201cThe bus wasn't even going there\" is the twist in the tale. There was the traveller in Quito, Ecuador, who went for a quick drink and woke up, two days later, naked and in a strange apartment. And then, in an interesting variation, there was the Chilean diplomat who was caught smuggling cocaine on an international flight while in a deep trance. The stories were gripping, but I never saw them as | anything other than entertainment. The account was always : second- or third-hand, the victim always \"a friend of a friend\". Then, one night, in a Peruvian bar, the victim was me. I was halfway through a sip of beer when I blanked out. It was as though someone had drawn a curtain across my conscious mind. Just as suddenly, I was conscious again, but blind. I could hear voices. I had an incredible feeling of calm. Then |blanked out again. Luckily, friends got me safely back to the hotel. Next day, they gleefully explained the missing minutes from the night before: I had attacked a stranger at the bar, thrown punches, rolled about on the floor; then, in the taxi home, tried to clamber into the front seat and drive. I had needed restraining. I listened aghast. I had no sense at all of having lost any time. My mind, like an old record player, had skipped a groove. By chance, several days later, I met two traveliers who had visited the same Lima bar. The South African told me he had suddenly got dizzy a few sips into his first beer. He staggered outside, followed by some locals. His friends got to him first, hailed a taxi and took him home. The Dutch traveller told me that the barmaid had warned her of a gang that laces the drinks of tourists and then robs them outside. The penny dropped: I was a burundanguiado. That is an Andean word for a victim of burundanga, a potent plant extract based on shamans' old potions. A tasteless yellow powder, it has a fearsome reputation in Colombia, the centre of druggings in South America. It comes from the datura plants once used by the Chibcha people to sedate the wives and slaves buried alive with deceased chiefs. It is still used in remote areas by curanderos (healers) to induce a \"waking trance\" state, sometimes preceded by sudden outbursts of violence. Burundanga can be added to food, drinks or cigarettes. In recent decades, its sinister use on the streets has grown from its role as a weapon in Colombia's gang wars. In Bogot\u00e1, hospital doctors say it accounts for half of all poisoning admissions, 500 permonth. In other parts of the Andes, it is known as borrachera, \u201cdrunken binge\". Across the divide in Brazil, drugging crimes are charmingly called Boa noite, Cinderella - Goodnight, Cinderella - after a popular Seventies television show, Crimes involving datura are also being reported in Ecuador, where it is used as a \"recreational\" drug, peddied by local guides to thrill-seeking tourists. It was in Ecuador that I once witnessed the power of a vine A called wantu. On 1 the last night of a four-day jungle trip, our local guides brewed up a bitter potion they said was used by experienced shamans. They then talked half of our group of backpackers into drinking it. Mayhem ensued. The jungle camp turned into a scene from Night of the Living Dead as the dozen or so imbibers crashed zombie-like through the undergrowth, while trying to tear up money or passports - not very successfully, because they had iostmostof their faculties, including eyesight. Some lay in their hammocks having hallucinations about beasties. Others tottered towards the banks of the Rio Napo, a swift Amazon tributary that is no place to play blindman's buff. We shepherded them into a wooden hut and guarded them until dawn for their own safety. The next day, our zombies had returned, partty, to the land of the fiving, although their eyesight was still a bit haywire (some stilt could not read their watch faces several days later). None could fully recall their antics of the night before and, iritatingly, they did not believe our version ofevents. Wantu, like other datura-based drugs, contains a chemical called scopolamine, which has many legitimate medical uses and is cropped for pharmaceutical companies in South America. Minute doses are used as a seasick cure, stronger ones in anaesthesia. Scopolamine induces a dry mouth, disorientation, loss of vision, a hypnotic state and hallucinations. An overdose can cause heart failure. It also causes memory loss, which is seen as a benefit to patients undergoing surgery. That is less of a benefit to victims on the street, as Elliott Stares, a 26-year-oid Londoner, found when he and his brother were coerced to change hotels before being robbed by a \"friendly\" couple in Recife, Brazil. \u201cWe met them for some drinks, but were quickly rendered completely compliant to their will,\" he recalls. He remembers being in a bar, then has only glimpses of memory as the brothers were walked back to their hotel and told to collect their gear in readiness for a move to another hotel. He now believes they were moved to make it easier to rob them. He has no memory of checking into the new hotel, but was later told by counter staff that he and his brother had seemed \u201cdrunk and dazed\" when they arrived and had needed help from the Brazilian couple. The brothers slept for 20 hours before waking in their strange lodgings. All their money and credit cards were gone. It took another day for them to get their senses together, says Stares, and through comparing notes and talking to hotel staff they managed to piece together the missing hours. \"Sometimes things come back to me, fittie bites of information, but still most of the evening is vague.\u201d He remembers at one point the Brazilian woman giving him a glass of powdery water, while his brother was lying unconscious nearby. \"The amazing thing was that | knew what was happening without even realising any danger. | just went along with it.\u201dThis type of drugging is not exclusive to South America. Datura-type plants grow on most continents and have long been associated with druggings both in ritual and crime. Modern science has brought us more refined Mickey Finns such as Rohypnol, Halcion and GHB, chemical hypnotics used in \"date rapes\u201cin North America and occasionally turning up in Britain. The Foreign Office says that embassies throughout the world have noticed a rise in drugging cases, but not enough to call a trend. \u201cIt's hard to say if the problem is growing or just being reported more, although it is wise to be alert to it,\" says a spokesman. Any assessment of the risk is made more difficult by the entanglement of genuine cases with the fictional. Drugs such as burundanga are often a feature of that durable travellers' tale, \"I woke up minus a kidney\". Stories of organ theft, which proliferate through the internet, have been thoroughly debunked as modern myth (in one study by the UN, no less). They creep so often into mainstream media, however, that in New Orleans (often named as a city where travellers get separated from their body parts) the police department has threatened legal action against those who publish them. \"These allegations are completely fictitious and a violation of criminal statutes concerning the issuance of erroneous and misleading information,\" says the city's Office of Public Affairs. In other respects, the internet has been a positive force. Real victims of drugging have turned to it as a way to warn other : travellers or to secure justice. A German backpacker, who was drugged and sexually assaulted by a guide on a jungle tour in Rurrenabaque, Bolivia, in 1998, publicised her ordeal on popular traveller internet sites, describing how in the aftermath she had met with \"nothing but indifference from the local police and 'my' German embassy\u201d. Her report gained credibility when several other victims came forward. Warnings were posted inside guidebook covers and on hostel walls. Bolivian police eventually arrested the guide last December, but not before two more alleged attacks. He now faces multiple charges of rape and assault. In some parts of the world, drugging is linked to sex tourism and the victims are reluctantto talk. Sometimes, they are silenced for good. In the Thai resort of Pattaya, police were called to investigate a spate of deaths from heart attack among men - more than could be explained by heatstroke, over-exertion and over-the-counter Viagra. In nine months, 45 male tourists had dropped dead. According to Thai newspapers, police arrested a gang of prostitutes who had been smearing a knock-out paste on their breasts; they had been a bitover-zealous in the application. For most of us, the risk of being drugged will arise in less compromising circumstances. The Foreign Office warns tourists to take particular care with their food and drinkin Brazil, India, the Philippines, Thailand, Malaysia, Turkey and the former Soviet countries. On Russian trains, the word is: \"Don't accept any drinks from rail staff.\" If you do fall victim, then the official advice is to tell the police and your nearest embassy or consulate as soon as possible. It might not be a good idea to return to your hotel or hostel. \u201cThere is a chance the druggers know where you are staying - they may even have copies of your keys - and you could be in continuing danger,\" says a Foreign Office spokesman. The embassy itself can act as a temporary safe haven and help with lost tickets, passports and money. The Foreign Office is keen to hear of even minor incidents. H there is credible evidence of a persistent risk in an area, then it can instigate local inquiries and add warnings to its travel advisory bulletins. Travellers sensibly avoiding the sleazy side of town should take care on buses and trains, and remember that there is no archetypal drugger. Last October, Peruvian police received a dozen reports of druggings by a \"sweet middle-aged lady\" handing out sweets to passengers on the night bus to Huaraz, a popular resort.A whole Botivian family was in on the act on the long- distance bus from Argentina to Bolivia. \u201cThey were very friendly,\u201d recalls their Danish victim, who passed out after accepting a sipof Fanta from grandmother. He woke to find the family and his bags gone. Across the Pacific, a couple's trip to Manila last year went awry after they met three \"nice, well-educated and rich\" Filipinos who invited them to go for a snack. Their after-lunch nap lasted 33 hours, during which \u00a34,000 was wiped off their credit cards. Such cases make for depressing reading. The offer of food or drink is a time-honoured expression of friendship in most parts ofthe world (especially on Russian trains) and fewtravellers would want to miss out on it completely. But, when in doubt, it may be better to say no than take a risk. In areas they regard as dangerous, many experienced travellers make a habit of drinking only from bottles or cans they have opened themselves. Given that so many druggings happen in bars, it is probably a good idea to ensure that when you have a night on the town it is with people you know and trust: go in a group and try to return together. If you do split up, make sure friends know where you are. Fraser Devan, ffom London, says he owes his life to fellow backpackers who found him unconscious on his hotelroom floor 24 hours after his drink was spiked in a nightelub in Bangkok. They got him to hospital, where he spent six days in intensive care. His narrow escape has not dampened his enthusiasm for travel or for Thailand. He is planning to return to Bangkok on his honeymoon in June - \"and Fil be checking out that nightclub te see ifanything comes back to me\u201d. How you can avoid becoming a victim Colombia is one country where the Foreign Office has noted a trend for robberies facilitated by drugging. The British Embassy in Bogot\u00e1 says that \"these attacks frequently occur on public transport and travellers should never accept food, drink or cigarettes from strangers, no matter how friendly or wel! dressed the individual appears\u201d. Food sold by street vendors or in cheap cafes might aiso have been impregnated with a drug. Ben Box, the editor of the South American Handbook (Footprint), says that the Andean countries - Colombia, Ecuador and Peru - are particularly known for cases of burundanga poisoning, but that travellers should also be wary in Brazil, Bolivia and Venezuela, where drugs are constantly being smuggled across borders. He offers the following advice: never accept a bar drink : from an opened boitle unless you can see that the bottle is in general use; always insist that the bottle is uncapped in front of you. When buying bottled water, make sure that the seal is unbroken.When travelling in a drug-producing area, especially in Bolivia, Peru and Colombia, check with the embassy or tourist office before going offthe beaten track. Richard Danbury and Melissa Graham, co-authors of the Rough Guide to Chile, are less convinced that drugging poses a serious risk in South America. For safety's sake, however, they say that you should avoid taking a lot of money or jewellery into : bars and carry a photocopy of your passport rather than the real thing. \u201cKeep yourself as safe as possible by travelling in groups and avoid overnight trains, especially in anything other than a tockable compartment in first class. When travelling on public transport, lock your luggage to something solid.\" Finally, they say, be wary of people who are over-friendly and refuse to take no for an answer. According to the poisons unit at Guy's &amp; St Thomas: Hospital in London, symptoms of datura poisoning (other than those described by Steve Hide) include difficulty in swallowing and speaking, flushed skin, dilated pupils with blurred vision, vomiting, difficulty in passing urine, rapid pulse, high temperature, drowsiness, slurred speech, confusion, delirium, agitation and combative behaviour. The effects can last up to 48 hours, although the pupils may remain dilated for more than a week. Following recovery, the victim may have amnesia. The Foreign Office website has updated advice on; dangers in particular areas and individual embassies often have more detailed information. The South American Explorers Club was set up to give advice to people visiting Latin America. Its website has noticeboards where travellers can recount their experiences. Fonte: (https:\/\/www.telegraph.co.uk\/travel\/722302\/Latin-America-Victims-of-drugging-and-mugging.html) ","id":547186,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Latin America: Victims of drugging and mugging <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Steve Hide is an experienced traveller. He is also a burundanguiado- a victim of drugging in Latin America. His story should serve as a caution to all of us. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Clare Thomson reports. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In five years' driving buses for tour companies in Latin America, I had heard a lot of travellers' tales. Some of the most far-fetched were about people who had been befriended on the road, drugged, and then robbed of everything they were carrying. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">There was the backpacker who \"lost\" four days after accepting a biscuit on a Bogot\u00e1 night bus; he woke in hospital 800 miles away. \u201cThe bus wasn't even going there\" is the twist in the tale. There was the traveller in Quito, Ecuador, who went for a quick drink and woke up, two days later, naked and in a strange apartment. And then, in an interesting variation, there was the Chilean diplomat who was caught smuggling cocaine on an international flight while in a deep trance. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The stories were gripping, but I never saw them as | anything other than entertainment. The account was always : second- or third-hand, the victim always \"a friend of a friend\". Then, one night, in a Peruvian bar, the victim was me. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">I was halfway through a sip of beer when I blanked out. It was as though someone had drawn a curtain across my conscious mind. Just as suddenly, I was conscious again, but blind. I could hear voices. I had an incredible feeling of calm. Then |blanked out again. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luckily, friends got me safely back to the hotel. Next day, they gleefully explained the missing minutes from the night before: I had attacked a stranger at the bar, thrown punches, rolled about on the floor; then, in the taxi home, tried to clamber into the front seat and drive. I had needed restraining. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">I listened aghast. I had no sense at all of having lost any time. My mind, like an old record player, had skipped a groove. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">By chance, several days later, I met two traveliers who had visited the same Lima bar. The South African told me he had suddenly got dizzy a few sips into his first beer. He staggered outside, followed by some locals. His friends got to him first, hailed a taxi and took him home. The Dutch traveller told me that the barmaid had warned her of a gang that laces the drinks of tourists and then robs them outside. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The penny dropped: I was a burundanguiado. That is an Andean word for a victim of burundanga, a potent plant extract based on shamans' old potions. A tasteless yellow powder, it has a fearsome reputation in Colombia, the centre of druggings in South America. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">It comes from the datura plants once used by the Chibcha people to sedate the wives and slaves buried alive with deceased chiefs. It is still used in remote areas by curanderos (healers) to induce a \"waking trance\" state, sometimes preceded by sudden outbursts of violence. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Burundanga can be added to food, drinks or cigarettes. In recent decades, its sinister use on the streets has grown from its role as a weapon in Colombia's gang wars. In Bogot\u00e1, hospital doctors say it accounts for half of all poisoning admissions, 500 permonth. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In other parts of the Andes, it is known as borrachera, \u201cdrunken binge\". Across the divide in Brazil, drugging crimes are charmingly called Boa noite, Cinderella - Goodnight, Cinderella - after a popular Seventies television show, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Crimes involving datura are also being reported in Ecuador, where it is used as a \"recreational\" drug, peddied by local guides to thrill-seeking tourists. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">It was in Ecuador that I once witnessed the power of a vine A called wantu. On 1 the last night of a four-day jungle trip, our local guides brewed up a bitter potion they said was used by experienced shamans. They then talked half of our group of backpackers into drinking it. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mayhem ensued. The jungle camp turned into a scene from Night of the Living Dead as the dozen or so imbibers crashed zombie-like through the undergrowth, while trying to tear up money or passports - not very successfully, because they had iostmostof their faculties, including eyesight. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Some lay in their hammocks having hallucinations about beasties. Others tottered towards the banks of the Rio Napo, a swift Amazon tributary that is no place to play blindman's buff. We shepherded them into a wooden hut and guarded them until dawn for their own safety. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The next day, our zombies had returned, partty, to the land of the fiving, although their eyesight was still a bit haywire (some stilt could not read their watch faces several days later). None could fully recall their antics of the night before and, iritatingly, they did not believe our version ofevents. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Wantu, like other datura-based drugs, contains a chemical called scopolamine, which has many legitimate medical uses and is cropped for pharmaceutical companies in South America. Minute doses are used as a seasick cure, stronger ones in anaesthesia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Scopolamine induces a dry mouth, disorientation, loss of vision, a hypnotic state and hallucinations. An overdose can cause heart failure. It also causes memory loss, which is seen as a benefit to patients undergoing surgery. That is less of a benefit to victims on the street, as Elliott Stares, a 26-year-oid Londoner, found when he and his brother were coerced to change hotels before being robbed by a \"friendly\" couple in Recife, Brazil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u201cWe met them for some drinks, but were quickly rendered completely compliant to their will,\" he recalls. He remembers being in a bar, then has only glimpses of memory as the brothers were walked back to their hotel and told to collect their gear in readiness for a move to another hotel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">He now believes they were moved to make it easier to rob them. He has no memory of checking into the new hotel, but was later told by counter staff that he and his brother had seemed \u201cdrunk and dazed\" when they arrived and had needed help from the Brazilian couple. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The brothers slept for 20 hours before waking in their strange lodgings. All their money and credit cards were gone. It took another day for them to get their senses together, says Stares, and through comparing notes and talking to hotel staff they managed to piece together the missing hours. \"Sometimes things come back to me, fittie bites of information, but still most of the evening is vague.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">He remembers at one point the Brazilian woman giving him a glass of powdery water, while his brother was lying unconscious nearby. \"The amazing thing was that | knew what was happening without even realising any danger. | just went along with it.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">This type of drugging is not exclusive to South America. Datura-type plants grow on most continents and have long been associated with druggings both in ritual and crime. Modern science has brought us more refined Mickey Finns such as Rohypnol, Halcion and GHB, chemical hypnotics used in \"date rapes\u201cin North America and occasionally turning up in Britain. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The Foreign Office says that embassies throughout the world have noticed a rise in drugging cases, but not enough to call a trend. \u201cIt's hard to say if the problem is growing or just being reported more, although it is wise to be alert to it,\" says a spokesman. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Any assessment of the risk is made more difficult by the entanglement of genuine cases with the fictional. Drugs such as burundanga are often a feature of that durable travellers' tale, \"I woke up minus a kidney\". Stories of organ theft, which proliferate through the internet, have been thoroughly debunked as modern myth (in one study by the UN, no less). They creep so often into mainstream media, however, that in New Orleans (often named as a city where travellers get separated from their body parts) the police department has threatened legal action against those who publish them. \"These allegations are completely fictitious and a violation of criminal statutes concerning the issuance of erroneous and misleading information,\" says the city's Office of Public Affairs. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In other respects, the internet has been a positive force. Real victims of drugging have turned to it as a way to warn other : travellers or to secure justice. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A German backpacker, who was drugged and sexually assaulted by a guide on a jungle tour in Rurrenabaque, Bolivia, in 1998, publicised her ordeal on popular traveller internet sites, describing how in the aftermath she had met with \"nothing but indifference from the local police and 'my' German embassy\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Her report gained credibility when several other victims came forward. Warnings were posted inside guidebook covers and on hostel walls. Bolivian police eventually arrested the guide last December, but not before two more alleged attacks. He now faces multiple charges of rape and assault. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In some parts of the world, drugging is linked to sex tourism and the victims are reluctantto talk. Sometimes, they are silenced for good. In the Thai resort of Pattaya, police were called to investigate a spate of deaths from heart attack among men - more than could be explained by heatstroke, over-exertion and over-the-counter Viagra. In nine months, 45 male tourists had dropped dead. According to Thai newspapers, police arrested a gang of prostitutes who had been smearing a knock-out paste on their breasts; they had been a bitover-zealous in the application. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">For most of us, the risk of being drugged will arise in less compromising circumstances. The Foreign Office warns tourists to take particular care with their food and drinkin Brazil, India, the Philippines, Thailand, Malaysia, Turkey and the former Soviet countries. On Russian trains, the word is: \"Don't accept any drinks from rail staff.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">If you do fall victim, then the official advice is to tell the police and your nearest embassy or consulate as soon as possible. It might not be a good idea to return to your hotel or hostel. \u201cThere is a chance the druggers know where you are staying - they may even have copies of your keys - and you could be in continuing danger,\" says a Foreign Office spokesman. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The embassy itself can act as a temporary safe haven and help with lost tickets, passports and money. The Foreign Office is keen to hear of even minor incidents. H there is credible evidence of a persistent risk in an area, then it can instigate local inquiries and add warnings to its travel advisory bulletins. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Travellers sensibly avoiding the sleazy side of town should take care on buses and trains, and remember that there is no archetypal drugger. Last October, Peruvian police received a dozen reports of druggings by a \"sweet middle-aged lady\" handing out sweets to passengers on the night bus to Huaraz, a popular resort.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A whole Botivian family was in on the act on the long- distance bus from Argentina to Bolivia. \u201cThey were very friendly,\u201d recalls their Danish victim, who passed out after accepting a sipof Fanta from grandmother. He woke to find the family and his bags gone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Across the Pacific, a couple's trip to Manila last year went awry after they met three \"nice, well-educated and rich\" Filipinos who invited them to go for a snack. Their after-lunch nap lasted 33 hours, during which \u00a34,000 was wiped off their credit cards. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Such cases make for depressing reading. The offer of food or drink is a time-honoured expression of friendship in most parts ofthe world (especially on Russian trains) and fewtravellers would want to miss out on it completely. But, when in doubt, it may be better to say no than take a risk. In areas they regard as dangerous, many experienced travellers make a habit of drinking only from bottles or cans they have opened themselves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Given that so many druggings happen in bars, it is probably a good idea to ensure that when you have a night on the town it is with people you know and trust: go in a group and try to return together. If you do split up, make sure friends know where you are. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fraser Devan, ffom London, says he owes his life to fellow backpackers who found him unconscious on his hotelroom floor 24 hours after his drink was spiked in a nightelub in Bangkok. They got him to hospital, where he spent six days in intensive care. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">His narrow escape has not dampened his enthusiasm for travel or for Thailand. He is planning to return to Bangkok on his honeymoon in June - \"and Fil be checking out that nightclub te see ifanything comes back to me\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>How you can avoid becoming a victim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Colombia is one country where the Foreign Office has noted a trend for robberies facilitated by drugging. The British Embassy in Bogot\u00e1 says that \"these attacks frequently occur on public transport and travellers should never accept food, drink or cigarettes from strangers, no matter how friendly or wel! dressed the individual appears\u201d. Food sold by street vendors or in cheap cafes might aiso have been impregnated with a drug. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ben Box, the editor of the South American Handbook (Footprint), says that the Andean countries - Colombia, Ecuador and Peru - are particularly known for cases of burundanga poisoning, but that travellers should also be wary in Brazil, Bolivia and Venezuela, where drugs are constantly being smuggled across borders. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">He offers the following advice: never accept a bar drink : from an opened boitle unless you can see that the bottle is in general use; always insist that the bottle is uncapped in front of you. When buying bottled water, make sure that the seal is unbroken.When travelling in a drug-producing area, especially in Bolivia, Peru and Colombia, check with the embassy or tourist office before going offthe beaten track. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Richard Danbury and Melissa Graham, co-authors of the Rough Guide to Chile, are less convinced that drugging poses a serious risk in South America. For safety's sake, however, they say that you should avoid taking a lot of money or jewellery into : bars and carry a photocopy of your passport rather than the real thing.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u201cKeep yourself as safe as possible by travelling in groups and avoid overnight trains, especially in anything other than a tockable compartment in first class. When travelling on public transport, lock your luggage to something solid.\" Finally, they say, be wary of people who are over-friendly and refuse to take no for an answer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">According to the poisons unit at Guy's &amp; St Thomas: Hospital in London, symptoms of datura poisoning (other than those described by Steve Hide) include difficulty in swallowing and speaking, flushed skin, dilated pupils with blurred vision, vomiting, difficulty in passing urine, rapid pulse, high temperature, drowsiness, slurred speech, confusion, delirium, agitation and combative behaviour. The effects can last up to 48 hours, although the pupils may remain dilated for more than a week. Following recovery, the victim may have amnesia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The Foreign Office website has updated advice on; dangers in particular areas and individual embassies often have more detailed information. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The South American Explorers Club was set up to give advice to people visiting Latin America. Its website has noticeboards where travellers can recount their experiences. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: (https:\/\/www.telegraph.co.uk\/travel\/722302\/Latin-America-Victims-of-drugging-and-mugging.html) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), existem muitos procedimentos, normas e condutas a ser seguidos, fazem partes dessas normas, EXCETO:","provas":[{"id":83657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-08 04:04:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2522927,"hashId":"39cef77db26960aceeb6e46b5a2bf203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), existem muitos procedimentos, normas e condutas a ser seguidos, fazem partes dessas normas, EXCETO:<\/p>","resposta":10038177,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lixo deve estar disposto adequadamente em seus recipientes, constitu\u00eddos de material de f\u00e1cil higiene. O lixo deve sair da cozinha pelo mesmo local onde entram as mat\u00e9rias primas.","id":10038177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lixo deve estar disposto adequadamente em seus recipientes, constitu\u00eddos de material de f\u00e1cil higiene. O lixo deve sair da cozinha pelo mesmo local onde entram as mat\u00e9rias primas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O vesti\u00e1rio deve ser separado para cada sexo, devendo possuir arm\u00e1rios individuais e chuveiro para cada 20 funcion\u00e1rios, com paredes e pisos de cores claras, material liso, resistente e imperme\u00e1vel, portas com molas, ventila\u00e7\u00e3o adequada e janelas teladas.","id":10038178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vesti\u00e1rio deve ser separado para cada sexo, devendo possuir arm\u00e1rios individuais e chuveiro para cada 20 funcion\u00e1rios, com paredes e pisos de cores claras, material liso, resistente e imperme\u00e1vel, portas com molas, ventila\u00e7\u00e3o adequada e janelas teladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o deve garantir o conforto t\u00e9rmico, a renova\u00e7\u00e3o do ar e que o ambiente fique livre de fungos, gases, fuma\u00e7a, gordura e condensa\u00e7\u00e3o de vapores. A circula\u00e7\u00e3o de ar na cozinha, deve ser feita com o ar insuflado e controlado atrav\u00e9s de filtros ou atrav\u00e9s de exaust\u00e3o com equipamentos devidamente dimensionados.","id":10038179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o deve garantir o conforto t\u00e9rmico, a renova\u00e7\u00e3o do ar e que o ambiente fique livre de fungos, gases, fuma\u00e7a, gordura e condensa\u00e7\u00e3o de vapores. A circula\u00e7\u00e3o de ar na cozinha, deve ser feita com o ar insuflado e controlado atrav\u00e9s de filtros ou atrav\u00e9s de exaust\u00e3o com equipamentos devidamente dimensionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10038180,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas ortogr\u00e1ficas vigentes em l\u00edngua portuguesa, qual sequ\u00eancia de palavras preenche adequadamente as lacunas do trecho abaixo?\u201c_____ voc\u00ea est\u00e1 sempre de bom humor? Sinceramente gostaria de saber o _____ de tanta alegria...\u201d Renata respondeu prontamente: \u201c_____ eu estou viva.\u201d","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:42:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582749,"hashId":"8bc4b565c200af8e877b2ce2348c595c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas ortogr\u00e1ficas vigentes em l\u00edngua portuguesa, qual sequ\u00eancia de palavras preenche adequadamente as lacunas do trecho abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_____ voc\u00ea est\u00e1 sempre de bom humor? Sinceramente gostaria de saber o _____ de tanta alegria...\u201d Renata respondeu prontamente: \u201c_____ eu estou viva.\u201d<\/p>","resposta":5938150,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que, porqu\u00ea, porque","id":5938150,"corpo":"<p>Por que, porqu\u00ea, porque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porque, porqu\u00ea, por que","id":5938151,"corpo":"<p>Porque, porqu\u00ea, por que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea, porque, porqu\u00ea","id":5938152,"corpo":"<p>Por qu\u00ea, porque, porqu\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por que, por qu\u00ea, porque","id":5938153,"corpo":"<p>Por que, por qu\u00ea, porque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a \u201csa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\u201d.-Trata-se do princ\u00edpio da","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":86498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86497,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86495,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86481,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86506,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:21:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2516573,"hashId":"6eb6cb0ad90824bd84b80cd8d9f82e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a<strong><em> \u201csa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\u201d.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><em>-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do princ\u00edpio da<\/p>","resposta":10010078,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":10010078,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade.","id":10010079,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Integralidade","id":10010080,"corpo":"<p>Integralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionalidade","id":10010081,"corpo":"<p>Regionalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange os benef\u00edcios da assist\u00eancia domiciliar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. o est\u00edmulo constante para a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia.II. maior prote\u00e7\u00e3o contra os fatores de risco.-Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":86498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86497,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86495,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86481,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86506,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2516641,"hashId":"b4d05e2e3eb0b39446b2e4d06aa2c38a","enunciado":"<p>No que tange os benef\u00edcios da assist\u00eancia domiciliar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. o est\u00edmulo constante para a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia.<\/p><p>II. maior prote\u00e7\u00e3o contra os fatores de risco.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10010315,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10010313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10010314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10010315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10010316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa com dire\u00e7\u00e3o coparticipava em todas as esferas de governo. II. A descentraliza\u00e7\u00e3o da oferta no \u00e2mbito estatal a partir da consolida\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sociais.-Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":86498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86497,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86495,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86481,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86506,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2516675,"hashId":"9c808c929e732206868516ba4b442f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa com dire\u00e7\u00e3o coparticipava em todas as esferas de governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A descentraliza\u00e7\u00e3o da oferta no \u00e2mbito estatal a partir da consolida\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10010434,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10010431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10010432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10010433,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10010434,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es abrangidas pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria:-I. o controle de bens de consumo que se relacionem com a sa\u00fade. II. o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.-Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":86498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86497,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86495,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86481,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86506,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2516589,"hashId":"2e2ea6456c51f07c2829d194fde4163a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es abrangidas pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o controle de bens de consumo que se relacionem com a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10010134,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10010132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10010133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10010134,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10010135,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica; II. a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; -Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":86498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17528,"slug":"residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-psicologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86497,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86496,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86495,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86494,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":86481,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86507,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17544,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-terapia-ocupacional-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":86506,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2516582,"hashId":"c98b75db32a67b6a15a78e4a792b58b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10010108,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10010106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10010107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10010108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10010109,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem orienta\u00e7\u00f5es que um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade deve fazer durante a visita domiciliar a uma fam\u00edlia com um rec\u00e9m-nascido, EXCETO:","provas":[{"id":85458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524968,"hashId":"b4b34f29cad69d17e1b294001de9af06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem orienta\u00e7\u00f5es que um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade deve fazer durante a visita domiciliar a uma fam\u00edlia com um rec\u00e9m-nascido, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10046063,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante que os cuidados com o rec\u00e9m-nascido sejam feitos pela pr\u00f3pria m\u00e3e, sempre que poss\u00edvel, mesmo que outras pessoas da fam\u00edlia possam ajudar uma vez que a m\u00e3e est\u00e1 aprendendo a lidar com esta nova situa\u00e7\u00e3o.","id":10046061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que os cuidados com o rec\u00e9m-nascido sejam feitos pela pr\u00f3pria m\u00e3e, sempre que poss\u00edvel, mesmo que outras pessoas da fam\u00edlia possam ajudar uma vez que a m\u00e3e est\u00e1 aprendendo a lidar com esta nova situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orientar a m\u00e3e a levar o rec\u00e9m-nascido no pediatra se ele perder peso nos primeiros dias de vida.","id":10046062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a m\u00e3e a levar o rec\u00e9m-nascido no pediatra se ele perder peso nos primeiros dias de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar para a m\u00e3e que a colora\u00e7\u00e3o amarelada \u00e9 uma caracter\u00edstica do rec\u00e9m-nascido e que poder\u00e3o aparecer alguns pontinhos no nariz como se fossem espinhas e que desaparecem em um ou dois meses. ","id":10046063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar para a m\u00e3e que a colora\u00e7\u00e3o amarelada \u00e9 uma caracter\u00edstica do rec\u00e9m-nascido e que poder\u00e3o aparecer alguns pontinhos no nariz como se fossem espinhas e que desaparecem em um ou dois meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tranquilizar a m\u00e3e se a rec\u00e9m \u2013 nascida menina apresentar sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada ou pequeno sangramento pela vagina, pois isto ocorre devido a passagem de horm\u00f4nios da m\u00e3e e que passa logo, recomendando higiene local, sempre de frente para tr\u00e1s (dire\u00e7\u00e3o vagina - \u00e2nus).","id":10046064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a m\u00e3e se a rec\u00e9m \u2013 nascida menina apresentar sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada ou pequeno sangramento pela vagina, pois isto ocorre devido a passagem de horm\u00f4nios da m\u00e3e e que passa logo, recomendando higiene local, sempre de frente para tr\u00e1s (dire\u00e7\u00e3o vagina - \u00e2nus).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade faz regularmente os repasses de recursos para as equipes e servi\u00e7os de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de acordo com crit\u00e9rios e valores descritos em portarias espec\u00edficas para cada caso. Poder\u00e1 ocorrer a suspens\u00e3o do repasse, EXCETO:","provas":[{"id":85458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525026,"hashId":"08d72d4cdaadbc77e1793ffc54dc5b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade faz regularmente os repasses de recursos para as equipes e servi\u00e7os de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de acordo com crit\u00e9rios e valores descritos em portarias espec\u00edficas para cada caso. Poder\u00e1 ocorrer a suspens\u00e3o do repasse, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10046320,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inexist\u00eancia de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade cadastrada para o trabalho das equipes.","id":10046317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexist\u00eancia de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade cadastrada para o trabalho das equipes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descumprimento da carga hor\u00e1ria m\u00ednima prevista para os profissionais das equipes.","id":10046318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descumprimento da carga hor\u00e1ria m\u00ednima prevista para os profissionais das equipes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Falta na alimenta\u00e7\u00e3o de dados no sistema de informa\u00e7\u00e3o definidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sem a comprova\u00e7\u00e3o do in\u00edcio das atividades.","id":10046319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta na alimenta\u00e7\u00e3o de dados no sistema de informa\u00e7\u00e3o definidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sem a comprova\u00e7\u00e3o do in\u00edcio das atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de qualquer um dos profissionais que devem compor a equipe de sa\u00fade nos per\u00edodos em que tal contrata\u00e7\u00e3o de profissionais esteja impedida por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":10046320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de qualquer um dos profissionais que devem compor a equipe de sa\u00fade nos per\u00edodos em que tal contrata\u00e7\u00e3o de profissionais esteja impedida por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 6.286 de 2007 \u00e9 correto afirmar sobre o Programa Sa\u00fade na Escola, EXCETO: ","provas":[{"id":85458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525022,"hashId":"7eec6f8d5ea893c1a1aaa1b9686accb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto 6.286 de 2007 \u00e9 correto afirmar sobre o Programa Sa\u00fade na Escola, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10046301,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o do Programa Sa\u00fade na Escola \u00e9 realizada pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo incentivo financeiro e material e apoio institucional para a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.","id":10046301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do Programa Sa\u00fade na Escola \u00e9 realizada pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo incentivo financeiro e material e apoio institucional para a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do Programa Sa\u00fade na Escola t\u00eam como objetivo identificar necessidades de sa\u00fade e garantir a aten\u00e7\u00e3o integral a elas na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":10046302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es do Programa Sa\u00fade na Escola t\u00eam como objetivo identificar necessidades de sa\u00fade e garantir a aten\u00e7\u00e3o integral a elas na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 exigida para qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e forma\u00e7\u00e3o dos jovens.","id":10046303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 exigida para qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e forma\u00e7\u00e3o dos jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas na escola, como a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade sexual e reprodutiva, preven\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1lcool, tabaco e outras drogas est\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do Programa Sa\u00fade na Escola.","id":10046304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas na escola, como a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade sexual e reprodutiva, preven\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1lcool, tabaco e outras drogas est\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do Programa Sa\u00fade na Escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) A redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia, desenvolver-se-\u00e1 por meio de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dirigidas a usu\u00e1rios ou a dependentes que n\u00e3o podem, n\u00e3o conseguem ou n\u00e3o querem interromper o referido uso, tendo como objetivo reduzir os riscos associados sem, necessariamente, intervir na oferta ou no consumo. (---) A oferta de assist\u00eancia social e \u00e0 sa\u00fade, na comunidade e em servi\u00e7os, objetivar\u00e1 a garantia de assist\u00eancia integral ao usu\u00e1rio ou ao dependente de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.","provas":[{"id":85157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:39:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2525223,"hashId":"afffe303c5ecc55bebed06c4bfcce255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A redu\u00e7\u00e3o de danos sociais e \u00e0 sa\u00fade, decorrentes do uso de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia, desenvolver-se-\u00e1 por meio de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dirigidas a usu\u00e1rios ou a dependentes que n\u00e3o podem, n\u00e3o conseguem ou n\u00e3o querem interromper o referido uso, tendo como objetivo reduzir os riscos associados sem, necessariamente, intervir na oferta ou no consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A oferta de assist\u00eancia social e \u00e0 sa\u00fade, na comunidade e em servi\u00e7os, objetivar\u00e1 a garantia de assist\u00eancia integral ao usu\u00e1rio ou ao dependente de produtos, subst\u00e2ncias ou drogas que causem depend\u00eancia.<\/p>","resposta":10047193,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10047193,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10047194,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10047195,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10047196,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (NCI) \u00e9 a notifica\u00e7\u00e3o realizada em at\u00e9 quatro horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel. ( ) A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria somente ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica se realizada pelo m\u00e9dico ou profissional de sa\u00fade. ( ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal ser\u00e1 feita \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":85157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:39:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2525220,"hashId":"5e1d46b9d7f68f60444f95fe50783d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (NCI) \u00e9 a notifica\u00e7\u00e3o realizada em at\u00e9 quatro horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria somente ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica se realizada pelo m\u00e9dico ou profissional de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal ser\u00e1 feita \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio do local de atendimento do paciente com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":10047183,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10047180,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10047181,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10047182,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":10047183,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o permanente na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a resposta CORRETA. ","provas":[{"id":85458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525039,"hashId":"5ca63bf02278192e39501e4c5423c02e","enunciado":"<p>Sobre a educa\u00e7\u00e3o permanente na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a resposta <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":10046373,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o planejamento educativo descendente, identificando os n\u00f3s cr\u00edticos a serem enfrentados na gest\u00e3o do cuidado e dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":10046372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o planejamento educativo descendente, identificando os n\u00f3s cr\u00edticos a serem enfrentados na gest\u00e3o do cuidado e dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o dos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e0 estrat\u00e9gia de apoio institucional pode potencializar o desenvolvimento de compet\u00eancias de gest\u00e3o e do cuidado na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":10046373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o dos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente \u00e0 estrat\u00e9gia de apoio institucional pode potencializar o desenvolvimento de compet\u00eancias de gest\u00e3o e do cuidado na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o permanente possui uma evidente dimens\u00e3o metodol\u00f3gica enfatizando a t\u00e9cnica, as habilidades pessoais em detrimento ao processo de aprendizado que possa advir dos problemas e desafios enfrentados no processo de trabalho.","id":10046374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o permanente possui uma evidente dimens\u00e3o metodol\u00f3gica enfatizando a t\u00e9cnica, as habilidades pessoais em detrimento ao processo de aprendizado que possa advir dos problemas e desafios enfrentados no processo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o permanece longe das pr\u00e1ticas de sa\u00fade na vida dos usu\u00e1rios, processo que ocorre nas horas dedicadas ao estudo.","id":10046375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o permanece longe das pr\u00e1ticas de sa\u00fade na vida dos usu\u00e1rios, processo que ocorre nas horas dedicadas ao estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para diminuir doen\u00e7as e mortes por doen\u00e7as infecciosas. O agente comunit\u00e1rio deve estar atento e solicitar o cart\u00e3o de vacinas para verificar o esquema vacinal que pode ser modificado de tempos em tempos ou sofrer altera\u00e7\u00f5es regionais. Assinale a resposta CORRETA sobre este assunto.","provas":[{"id":85458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525004,"hashId":"d251b76eb29ed0b45d0d272cfebd2eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para diminuir doen\u00e7as e mortes por doen\u00e7as infecciosas. O agente comunit\u00e1rio deve estar atento e solicitar o cart\u00e3o de vacinas para verificar o esquema vacinal que pode ser modificado de tempos em tempos ou sofrer altera\u00e7\u00f5es regionais. Assinale a resposta <strong>CORRETA <\/strong>sobre este assunto.<\/p>","resposta":10046226,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina rotavirus \u00e9 intramuscular.","id":10046224,"corpo":"<p>A vacina rotavirus \u00e9 intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina contra a febre amarela \u00e9 indicada a partir dos 3 meses de idade.","id":10046225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a febre amarela \u00e9 indicada a partir dos 3 meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina BCG \u00e9 realizada em dose \u00fanica ao nascer.","id":10046226,"corpo":"<p>A vacina BCG \u00e9 realizada em dose \u00fanica ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de mais de uma vacina oferece riscos para a crian\u00e7a.","id":10046227,"corpo":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o de mais de uma vacina oferece riscos para a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos espec\u00edficos da Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), EXCETO:","provas":[{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:20:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2516806,"hashId":"77943e74db8d9cb9704af11d0a43dacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos espec\u00edficos da Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), EXCETO:<\/p>","resposta":10011000,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar, na unidade de sa\u00fade e no domic\u00edlio, assist\u00eancia integral, cont\u00ednua, com resolubilidade e boa qualidade \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita.","id":10010997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar, na unidade de sa\u00fade e no domic\u00edlio, assist\u00eancia integral, cont\u00ednua, com resolubilidade e boa qualidade \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eleger a fam\u00edlia e o seu espa\u00e7o social como n\u00facleo b\u00e1sico de abordagem no atendimento \u00e0 sa\u00fade.","id":10010998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleger a fam\u00edlia e o seu espa\u00e7o social como n\u00facleo b\u00e1sico de abordagem no atendimento \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade atrav\u00e9s do estabelecimento de um v\u00ednculo entre os profissionais de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o.","id":10010999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade atrav\u00e9s do estabelecimento de um v\u00ednculo entre os profissionais de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contribuir para a reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em conformidade com os princ\u00edpios do SUS, imprimindo uma nova din\u00e2mica de atua\u00e7\u00e3o nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o.","id":10011000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em conformidade com os princ\u00edpios do SUS, imprimindo uma nova din\u00e2mica de atua\u00e7\u00e3o nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades entre os servi\u00e7os de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem atividades t\u00edpicas do agente de combate \u00e0 endemias em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":85459,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525260,"hashId":"83bc779ebc4b55452de011a2dc5969cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem atividades t\u00edpicas do agente de combate \u00e0 endemias em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10047357,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de visitas domiciliares para acolhimento e acompanhamento de todos os membros da fam\u00edlia.","id":10047357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de visitas domiciliares para acolhimento e acompanhamento de todos os membros da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na comunidade sobre sinais, sintomas, riscos e agentes transmissores de doen\u00e7as e sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o individuais e coletivas.","id":10047358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na comunidade sobre sinais, sintomas, riscos e agentes transmissores de doen\u00e7as e sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o individuais e coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.","id":10047359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade e encaminhamento para a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia e comunica\u00e7\u00e3o do fato \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel.","id":10047360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade e encaminhamento para a unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia e comunica\u00e7\u00e3o do fato \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 um registro que obriga e universaliza as notifica\u00e7\u00f5es, visando ao r\u00e1pido controle de eventos que requerem pronta interven\u00e7\u00e3o. As doen\u00e7as s\u00e3o selecionadas atrav\u00e9s de determinados crit\u00e9rios como: magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o, transced\u00eancia, vulnerabilidade, disponibilidade de medidas de controle, compromisso internacional com programas de erradica\u00e7\u00e3o etc. S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":86005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:32:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509020,"hashId":"493d1ece42cdf607169cc332f148de09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 um registro que obriga e universaliza as notifica\u00e7\u00f5es, visando ao r\u00e1pido controle de eventos que requerem pronta interven\u00e7\u00e3o. As doen\u00e7as s\u00e3o selecionadas atrav\u00e9s de determinados crit\u00e9rios como: magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o, transced\u00eancia, vulnerabilidade, disponibilidade de medidas de controle, compromisso internacional com programas de erradica\u00e7\u00e3o etc. S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9978147,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":9978145,"corpo":"<p>Coqueluche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":9978146,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Shigelose.","id":9978147,"corpo":"<p>Shigelose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hantavirose.","id":9978148,"corpo":"<p>Hantavirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme algumas disposi\u00e7\u00f5es sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos ou eventos de sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:-A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade competente ser\u00e1 realizada por profissionais de sa\u00fade e respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade apenas (1\u00aa parte). A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento ou por estabelecimentos p\u00fablicos ou privados relacionados ao manejo de animais (2\u00aa parte). -A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":86105,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:31:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507399,"hashId":"6a0e2c1b24c6eb43e457f7c95dfcec6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme algumas disposi\u00e7\u00f5es sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos ou eventos de sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade competente ser\u00e1 realizada por profissionais de sa\u00fade e respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade apenas<\/em> (1\u00aa parte). <em>A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento ou por estabelecimentos p\u00fablicos ou privados relacionados ao manejo de animais<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9971304,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9971302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9971303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9971304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9971305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zoonose de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica por apresentar elevada incid\u00eancia em determinadas \u00e1reas, alto custo hospitalar e perdas de dias de trabalho como tamb\u00e9m pela sua letalidade, descrita como icter\u00edcia infecciosa. ","provas":[{"id":85459,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2019-maxima-auditoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:35:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525291,"hashId":"11639cb4629f72a11686c08cb18fb0b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoonose de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica por apresentar elevada incid\u00eancia em determinadas \u00e1reas, alto custo hospitalar e perdas de dias de trabalho como tamb\u00e9m pela sua letalidade, descrita como icter\u00edcia infecciosa. <\/p>","resposta":10047497,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose;","id":10047496,"corpo":"<p>Leishmaniose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leptospirose;","id":10047497,"corpo":"<p>Leptospirose;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filariose;","id":10047498,"corpo":"<p>Filariose;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esquistossomose. ","id":10047499,"corpo":"<p>Esquistossomose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Antigenicidade.(2) Fitonose.(3) Pat\u00f3geno.(---) Infec\u00e7\u00e3o transmiss\u00edvel ao homem, cujo agente tem vegetais como reservat\u00f3rios.(---) Capacidade de um agente, ou de fra\u00e7\u00e3o do mesmo, estimular a forma\u00e7\u00e3o de anticorpos.(---) Agente biol\u00f3gico capaz de causar doen\u00e7as.","provas":[{"id":86106,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:30:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507871,"hashId":"2d6efa65cc86886ddf958abbb7576b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Antigenicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Fitonose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Pat\u00f3geno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Infec\u00e7\u00e3o transmiss\u00edvel ao homem, cujo agente tem vegetais como reservat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Capacidade de um agente, ou de fra\u00e7\u00e3o do mesmo, estimular a forma\u00e7\u00e3o de anticorpos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Agente biol\u00f3gico capaz de causar doen\u00e7as.<\/p>","resposta":9972975,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":9972974,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9972975,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9972976,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9972977,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, analisar a senten\u00e7a abaixo:-S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto (1\u00aa parte). O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada (2\u00aa parte).-A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85147,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:43:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526188,"hashId":"be5e0ac9fa7625b435479af6f397fffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, de aten\u00e7\u00e3o psicossocial e os servi\u00e7os especiais de acesso aberto <\/em>(1\u00aa parte). <em>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10051767,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10051767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10051768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10051769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10051770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com dois meses de idade, o beb\u00ea precisa tomar uma vacina conhecida por PENTA, assinale a alternativa CORRETA para os componentes dessa vacina:","provas":[{"id":79100,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491839,"hashId":"0b91adf27448facba28da3c0c41ef2c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com dois meses de idade, o beb\u00ea precisa tomar uma vacina conhecida por PENTA, assinale a alternativa CORRETA para os componentes dessa vacina:<\/p>","resposta":9904573,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, infec\u00e7\u00f5es pelo Haemophilus influenza B.","id":9904573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, infec\u00e7\u00f5es pelo Haemophilus influenza B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite C, infec\u00e7\u00e3o por pneumococo.","id":9904574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite C, infec\u00e7\u00e3o por pneumococo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite C, infec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenza B.","id":9904575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite C, infec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenza B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, infec\u00e7\u00e3o por pneumococo.","id":9904576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difteria, t\u00e9tano, coqueluche, hepatite B, infec\u00e7\u00e3o por pneumococo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExpressa os compromissos dos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) com a consolida\u00e7\u00e3o da reforma Sanit\u00e1ria Brasileira, indicando iniciativas e a\u00e7\u00f5es.\u201d Trata-se do:","provas":[{"id":83323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj-2019-pro-municipio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Para\u00edba do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:46:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531602,"hashId":"538c536bea45a890091c4d7e2226f017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExpressa os compromissos dos gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) com a consolida\u00e7\u00e3o da reforma Sanit\u00e1ria Brasileira, indicando iniciativas e a\u00e7\u00f5es.\u201d Trata-se do:<\/p>","resposta":10076067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacto de Sa\u00fade P\u00fablica;","id":10076066,"corpo":"<p>Pacto de Sa\u00fade P\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacto em Defesa do SUS;","id":10076067,"corpo":"<p>Pacto em Defesa do SUS;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacto pela Vida do Trabalhador;","id":10076068,"corpo":"<p>Pacto pela Vida do Trabalhador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projeto de Vida Nacional da Sa\u00fade.","id":10076069,"corpo":"<p>Projeto de Vida Nacional da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vitamina A, analisar a senten\u00e7a abaixo:-A defici\u00eancia de vitamina A pode levar \u00e0 cegueira (1\u00aa parte). A vitamina A atua nos processos de manuten\u00e7\u00e3o da imunocompet\u00eancia (2\u00aa parte).-A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85147,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526311,"hashId":"69ad4655025778766d349307b87ee921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vitamina A, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A defici\u00eancia de vitamina A pode levar \u00e0 cegueira <\/em>(1\u00aa parte). <em>A vitamina A atua nos processos de manuten\u00e7\u00e3o da imunocompet\u00eancia<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10052299,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10052299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10052300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correra somente em sua 2\u00aa parte.","id":10052301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correra somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10052302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010, por meio da Guia P\u00e1gina Inicial, C\u00e9lulas, Formatar, Formatar C\u00e9lulas, voc\u00ea tem acesso \u00e0 caixa de di\u00e1logo Formatar C\u00e9lulas, a qual permite uma s\u00e9rie de formata\u00e7\u00f5es especiais agrupadas nas seguintes op\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":86577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 14:05:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524186,"hashId":"c84254bdddd03e1d1e6c66c56c000263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2010, por meio da Guia P\u00e1gina Inicial, C\u00e9lulas, Formatar, Formatar C\u00e9lulas, voc\u00ea tem acesso \u00e0 caixa de di\u00e1logo Formatar C\u00e9lulas, a qual permite uma s\u00e9rie de formata\u00e7\u00f5es especiais agrupadas nas seguintes op\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":10042596,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero; Alinhamento; Fonte; Borda; Preenchimento; Prote\u00e7\u00e3o.","id":10042596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero; Alinhamento; Fonte; Borda; Preenchimento; Prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00famero; Recuo e Espa\u00e7amento; Fonte; Borda; Prote\u00e7\u00e3o. ","id":10042597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero; Recuo e Espa\u00e7amento; Fonte; Borda; Prote\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00famero; Alinhamento; Fonte; Borda; Estilo; Prote\u00e7\u00e3o. ","id":10042598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero; Alinhamento; Fonte; Borda; Estilo; Prote\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00famero; Filtro; Fonte; Borda; Preenchimento; Estilo; Prote\u00e7\u00e3o.","id":10042599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero; Filtro; Fonte; Borda; Preenchimento; Estilo; Prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00famero; Recuo e Espa\u00e7amento; Fonte; Borda; Preenchimento; Prote\u00e7\u00e3o. ","id":10042600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero; Recuo e Espa\u00e7amento; Fonte; Borda; Preenchimento; Prote\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420314,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados de enfermagem para que se evite a broncoaspira\u00e7\u00e3o em pacientes torporosos, quando necess\u00e1rio lavagem g\u00e1strica, \u00e9","provas":[{"id":45961,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-unirio-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1394750,"hashId":"6d27334e4338390ca7d2eb2f921c35a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos cuidados de enfermagem para que se evite a broncoaspira\u00e7\u00e3o em pacientes torporosos, quando necess\u00e1rio lavagem g\u00e1strica, \u00e9<\/p>","resposta":5132462,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantar a cabeceira do leito.","id":5132462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar a cabeceira do leito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manter press\u00e3o arterial est\u00e1vel.","id":5132463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">manter press\u00e3o arterial est\u00e1vel.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esfriar o l\u00edquido a ser infundido para a lavagem.","id":5132464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esfriar o l\u00edquido a ser infundido para a lavagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controlar o volume de l\u00edquido a ser administrado.","id":5132465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">controlar o volume de l\u00edquido a ser administrado.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aquecer o l\u00edquido a ser infundido para a lavagem g\u00e1strica.","id":5132466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquecer o l\u00edquido a ser infundido para a lavagem g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419309,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1394750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de hip\u00f3tese de guarda dom\u00e9stica de esp\u00e9cie silvestre, o juiz poder\u00e1, considerando as circunst\u00e2ncias, deixar de aplicar a pena em desfavor de Rafaela.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123448,"hashId":"df59180695f20f5106d2ff1549a42a60","enunciado":"<p align=justify>Por se tratar de hip\u00f3tese de guarda dom\u00e9stica de esp\u00e9cie\r\nsilvestre, o juiz poder\u00e1, considerando as circunst\u00e2ncias, deixar\r\nde aplicar a pena em desfavor de Rafaela.<\/p>","resposta":3994809,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3994809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3994808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Rafaela capturou, para sua cria\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de p\u00e1ssaros, duas jandaias amarelas, esp\u00e9cie que consta na lista federal de fauna amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o, fiscal do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, assistiu \u00e0 captura dos animais, mas, por amizade a Rafaela, omitiu-se. Tempo depois, Rafaela, residente em Boa Vista \u2013 RR, decidiu pedir autoriza\u00e7\u00e3o para a guarda dos p\u00e1ssaros \u00e0 Secretaria de Servi\u00e7os P\u00fablicos e Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Boa Vista. No momento da solicita\u00e7\u00e3o, ela relatou ter tido a permiss\u00e3o de Jo\u00e3o para levar para casa as duas aves. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da lei que regulamenta crimes ambientais, do Decreto n.\u00ba 6.514\/2008 e do entendimento dos tribunais superiores.","id":387621,"enunciado":"<p align=\"justify\">               Rafaela capturou, para sua cria\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de p\u00e1ssaros,\r\nduas jandaias amarelas, esp\u00e9cie que consta na lista federal de fauna\r\namea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o. Jo\u00e3o, fiscal do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente,\r\nassistiu \u00e0 captura dos animais, mas, por amizade a Rafaela,\r\nomitiu-se. Tempo depois, Rafaela, residente em Boa Vista \u2013 RR,\r\ndecidiu pedir autoriza\u00e7\u00e3o para a guarda dos p\u00e1ssaros \u00e0 Secretaria de\r\nServi\u00e7os P\u00fablicos e Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Boa Vista.\r\nNo momento da solicita\u00e7\u00e3o, ela relatou ter tido a permiss\u00e3o de Jo\u00e3o\r\npara levar para casa as duas aves.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da lei\r\nque regulamenta crimes ambientais, do Decreto n.\u00ba 6.514\/2008 e do\r\nentendimento dos tribunais superiores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418912,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-514-2008-dispoe-sobre-as-infracoes-e-sancoes-administrativas-ao-meio-ambiente-estabelece-o-processo-administrativo-federal-para-apuracao-destas-infracoes-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1123448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, s\u00e3o crit\u00e9rios definitivos de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, EXCETO:","provas":[{"id":48140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1460017,"hashId":"c33d1a2d809b8abb921a11b593197904","enunciado":"<p>Dentre as alternativas abaixo, s\u00e3o crit\u00e9rios definitivos de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, EXCETO:<\/p>","resposta":5417941,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evid\u00eancia histol\u00f3gica de endometrite.","id":5417938,"corpo":"<p>Evid\u00eancia histol\u00f3gica de endometrite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de abcesso tubo-ovariano.","id":5417939,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de abcesso tubo-ovariano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laparoscopia com evid\u00eancia de doen\u00e7a inflamat\u00f3riap\u00e9lvica.","id":5417940,"corpo":"<p>Laparoscopia com evid\u00eancia de doen\u00e7a inflamat\u00f3riap\u00e9lvica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o vaginal ou cervical purulenta.","id":5417941,"corpo":"<p>Secre\u00e7\u00e3o vaginal ou cervical purulenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1460017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo COLL, MARCHESI e PALACIOS, sobre o est\u00e1gio do personalismo descrito por Wallon, analisar os itens abaixo:I. Inicia com a crise da oposi\u00e7\u00e3o ou teimosia.II. Inicia por volta dos 2-3 anos.III. Seria uma forma de estabelecer e consolidar uma identidade rec\u00e9m-descoberta no final da primeira inf\u00e2ncia.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1461403,"hashId":"1a86eea1e0c6f0043cd1af022002ff29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo COLL, MARCHESI e PALACIOS, sobre o est\u00e1gio do personalismo descrito por Wallon, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Inicia com a crise da oposi\u00e7\u00e3o ou teimosia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inicia por volta dos 2-3 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Seria uma forma de estabelecer e consolidar uma identidade rec\u00e9m-descoberta no final da primeira inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5424362,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5424359,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5424360,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5424361,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5424362,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1461403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260,"slug":"professor-de-educacao-basico-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei da Frontalidade foi a marca mais importante da pintura eg\u00edpcia. Nessa Lei:","provas":[{"id":48367,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":7260,"slug":"professor-de-educacao-basico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:07:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1466181,"hashId":"aaf1c96346b06dce73583335aca8990a","enunciado":"<p>A Lei da Frontalidade foi a marca mais importante da pintura eg\u00edpcia. Nessa Lei:<\/p>","resposta":5445906,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tronco das figuras era representado de frente, enquanto a cabe\u00e7a, as pernas e os p\u00e9s eram vistos de perfil.","id":5445906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tronco das figuras era representado de frente, enquanto a cabe\u00e7a, as pernas e os p\u00e9s eram vistos de perfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente imagens relacionadas \u00e0 religi\u00e3o poderiam ser retratadas.","id":5445907,"corpo":"<p>Somente imagens relacionadas \u00e0 religi\u00e3o poderiam ser retratadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O artista jamais poderia ser identificado.","id":5445908,"corpo":"<p>O artista jamais poderia ser identificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cor da pele da mulher tinha que ser retratada de maneira mais escura que a do homem.","id":5445909,"corpo":"<p>A cor da pele da mulher tinha que ser retratada de maneira mais escura que a do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":"artes\/1466181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}