{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156158,"perPage":"100","pages":21562,"page":5752,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo entre 2002 e 2014, a dengue consolidou-se como um dos maiores desafios da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. A epidemiologia da doen\u00e7a apresentou altera\u00e7\u00f5es importantes, destacando-se o aumento do n\u00famero de casos e hospitaliza\u00e7\u00f5es, com epidemias de grande magnitude, agravamento do processo de interioriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, registro de casos em munic\u00edpios de diferentes portes populacionais, e a observa\u00e7\u00e3o de casos graves a acometer pessoas em idades extremas (crian\u00e7as e idosos). Nos pacientes com suspeita de dengue, a press\u00e3o arterial deve ser verificada em duas posi\u00e7\u00f5es, para identifica\u00e7\u00e3o de hipotens\u00e3o postural e press\u00e3o arterial convergente. Nas situa\u00e7\u00f5es em que se verifica press\u00e3o arterial convergente, podemos afirmar que:","provas":[{"id":47743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:43:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449400,"hashId":"9fcc2194b4d7461653552b2eb59b1d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo entre 2002 e 2014, a dengue consolidou-se como um dos maiores desafios da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. A epidemiologia da doen\u00e7a apresentou altera\u00e7\u00f5es importantes, destacando-se o aumento do n\u00famero de casos e hospitaliza\u00e7\u00f5es, com epidemias de grande magnitude, agravamento do processo de interioriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o, registro de casos em munic\u00edpios de diferentes portes populacionais, e a observa\u00e7\u00e3o de casos graves a acometer pessoas em idades extremas (crian\u00e7as e idosos). Nos pacientes com suspeita de dengue, a press\u00e3o arterial deve ser verificada em duas posi\u00e7\u00f5es, para identifica\u00e7\u00e3o de hipotens\u00e3o postural e press\u00e3o arterial convergente. Nas situa\u00e7\u00f5es em que se verifica press\u00e3o arterial convergente, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5369085,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica que o paciente est\u00e1 fora de perigo.","id":5369083,"corpo":"<p>Indica que o paciente est\u00e1 fora de perigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 presente em todos os pacientes com dengue.","id":5369084,"corpo":"<p>Est\u00e1 presente em todos os pacientes com dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sinal precoce de choque.","id":5369085,"corpo":"<p>\u00c9 um sinal precoce de choque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica normal para a idade.","id":5369086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica normal para a idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 presente somente na dengue tipo 1.","id":5369087,"corpo":"<p>Est\u00e1 presente somente na dengue tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/1449400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.080\/1990, tamb\u00e9m conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com os princ\u00edpios estabelecidos nessa Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade. Avalie os princ\u00edpios a seguir e identifique aquele que se encontra corretamente descrito:","provas":[{"id":47755,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:43:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1449579,"hashId":"c661bf3e16eddda280927eca224a975e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 8.080\/1990, tamb\u00e9m conhecida como Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com os princ\u00edpios estabelecidos nessa Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade. Avalie os princ\u00edpios a seguir e identifique aquele que se encontra corretamente descrito:<\/p>","resposta":5369906,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade: descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo e \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios","id":5369903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade: descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo e \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equidade no cuidado em sa\u00fade: igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, sempre tratando todos sem diferencia\u00e7\u00e3o alguma e com as mesmas oportunidades.","id":5369904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade no cuidado em sa\u00fade: igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie, sempre tratando todos sem diferencia\u00e7\u00e3o alguma e com as mesmas oportunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade: acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, garantido \u00e0 comunidade, em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":5369905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade: acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, garantido \u00e0 comunidade, em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integralidade de assist\u00eancia: conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema de sa\u00fade.","id":5369906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade de assist\u00eancia: conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade: avalia\u00e7\u00e3o e controle epidemiol\u00f3gico dos riscos e agravos potenciais \u00e0 sa\u00fade.","id":5369907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade: avalia\u00e7\u00e3o e controle epidemiol\u00f3gico dos riscos e agravos potenciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1449579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica","id":20233,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-com-deficiencia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a proposta da inclus\u00e3o, a escolaridade de alunos com defici\u00eancias deve-se dar em classes comuns; dessa forma as pr\u00e1ticas educativas devem ser revistas. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem dos alunos com defici\u00eancia deve contemplar uma pr\u00e1tica que, EXCETO:","provas":[{"id":47798,"cargo":{"descricao":"Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica","id":20233,"slug":"professor-cuidador-para-alunos-com-deficiencia-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor Cuidador para Alunos com Defici\u00eancia F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1450573,"hashId":"ceba53d10c2532c60ed86ea0c0913fa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a proposta da inclus\u00e3o, a escolaridade de alunos com defici\u00eancias deve-se dar em classes comuns; dessa forma as pr\u00e1ticas educativas devem ser revistas. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem dos alunos com defici\u00eancia deve contemplar uma pr\u00e1tica que, EXCETO:<\/p>","resposta":5374554,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilita romper com os conceitos de erro, atraso e incapacidade.","id":5374553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita romper com os conceitos de erro, atraso e incapacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros comparativos, descartando as singularidades de cada educando.","id":5374554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros comparativos, descartando as singularidades de cada educando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Visa o conhecimento do avan\u00e7os do aluno no entendimento dos conte\u00fados curriculares.","id":5374555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa o conhecimento do avan\u00e7os do aluno no entendimento dos conte\u00fados curriculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolve instrumentos alternativos ao inv\u00e9s das tradicionais provas.","id":5374556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolve instrumentos alternativos ao inv\u00e9s das tradicionais provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1450573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Monte Azul","sigla":"Camara de Monte Azul","id":4208,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-monte-azul-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a pesquisadora, o isolamento social \u00e9","provas":[{"id":47835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Monte Azul","sigla":"Camara de Monte Azul","id":4208,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-monte-azul-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-monte-azul-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Monte Azul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:43:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1451442,"hashId":"3d5947e7123db6b5fdddc2ddd1ea3626","enunciado":"<p>De acordo com a pesquisadora, o isolamento social \u00e9<\/p>","resposta":5378789,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e3o perigoso para a sa\u00fade quanto a hipertens\u00e3o, o tabagismo ou o sedentarismo.","id":5378787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o perigoso para a sa\u00fade quanto a hipertens\u00e3o, o tabagismo ou o sedentarismo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade f\u00edsica do que para a sa\u00fade mental.","id":5378788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade f\u00edsica do que para a sa\u00fade mental.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade do que uma doen\u00e7a f\u00edsica grave, um v\u00edcio ou um mau h\u00e1bito.","id":5378789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade do que uma doen\u00e7a f\u00edsica grave, um v\u00edcio ou um mau h\u00e1bito.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade mental do que para a sa\u00fade f\u00edsica.","id":5378790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade mental do que para a sa\u00fade f\u00edsica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 01 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 01A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ESOs la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.1Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinhoenquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadenseSusan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade5f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o WhatsApp apita a todo instante, no Instagram curtimos eseguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters,ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.10A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos parase desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir umdos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso riscode estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea15se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3ocom pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam suaexpectativa de vida [...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.","id":425028,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 01 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.<\/em><\/p><p><br><\/p><p>1Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinho<\/p><p>enquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.<\/p><p>Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadense<\/p><p>Susan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade<\/p><p>5f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o <em>WhatsApp <\/em>apita a todo instante, no <em>Instagram <\/em>curtimos e<\/p><p>seguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,<\/p><p>insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,<\/p><p>Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou <em>The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters<\/em>,<\/p><p>ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.<\/p><p>10A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos para<\/p><p>se desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir um<\/p><p>dos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.<\/p><p>Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso risco<\/p><p>de estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea<\/p><p>15se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p>com pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam sua<\/p><p>expectativa de vida [...]<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 grafia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-externos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Servi\u00e7os Externos - 2019"},{"id":48192,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:43:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453870,"hashId":"d8a1527eabae765e4970557832bb18b7","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 grafia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5389453,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreen\u00e7\u00e3o.","id":5389451,"corpo":"<p>Compreen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conce\u00e7\u00e3o.","id":5389452,"corpo":"<p>Conce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o.","id":5389453,"corpo":"<p>Conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preten\u00e7\u00e3o.","id":5389454,"corpo":"<p>Preten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um praticante de muscula\u00e7\u00e3o, com 85 kg, pegou uma barra de a\u00e7o maci\u00e7o cujo peso \u00e9 de 7 kg e, em cada um dos lados, colocou 2 pesos de 20 kg e 1 peso de 10kg. Com isso \u00e9 certo afirmar que:","provas":[{"id":38758,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":38753,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:33:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1130446,"hashId":"4ea3a1865063051c1e9d067d60fb7b3d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um praticante de muscula\u00e7\u00e3o, com 85 kg, pegou uma barra de a\u00e7o maci\u00e7o cujo peso \u00e9 de 7 kg e, em cada um dos lados, colocou 2 pesos de 20 kg e 1 peso de 10kg. Com isso \u00e9 certo afirmar que:<\/p>","resposta":4020983,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso levantado por ele \u00e9 28 kg a menos que seu pr\u00f3prio peso.","id":4020979,"corpo":"<p align=justify>O peso levantado por ele \u00e9 28 kg a menos que seu pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O peso levantado por ele \u00e9 35 kg a menos que seu pr\u00f3prio peso.","id":4020980,"corpo":"<p align=justify>O peso levantado por ele \u00e9 35 kg a menos que seu pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O peso levantado por ele \u00e9 36 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.","id":4020981,"corpo":"<p align=justify>O peso levantado por ele \u00e9 36 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O peso levantado por ele \u00e9 29 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.","id":4020982,"corpo":"<p align=justify>O peso levantado por ele \u00e9 29 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O peso levantado por ele \u00e9 22 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.","id":4020983,"corpo":"<p align=justify>O peso levantado por ele \u00e9 22 kg a mais que seu pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1130446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: \u201cPortugal define sua estrat\u00e9gia pol\u00edtica antidrogas como \u201cuma abordagem humanista que n\u00e3o julga e se baseia na confian\u00e7a e no relacionamento com as pessoas. A lei estabeleceu as bases, mas de pouco teria servido se n\u00e3o tivesse sido acompanhada de medidas sociais e recursos destinados a servi\u00e7os do que se conhece como redu\u00e7\u00e3o de danos, isto, \u00e9 mitigar na medida do poss\u00edvel as consequ\u00eancias negativas das drogas de uma perspectiva que n\u00e3o se baseia tanto na persegui\u00e7\u00e3o, mas na informa\u00e7\u00e3o, no atendimento m\u00e9dico e nos servi\u00e7os aos dependentes. Os mais frequentes s\u00e3o oferecer material esterilizado para aqueles que injetam, metadona para aqueles que procuram abandonar o v\u00edcio em hero\u00edna, espa\u00e7os de consumo supervisionados (tamb\u00e9m conhecidos como narco-salas) ou, de acordo com tend\u00eancias mais recentes e progressistas, centros onde examinar as subst\u00e2ncias para que os usu\u00e1rios saibam exatamente o que colocam no corpo. Cada vez mais pa\u00edses [...] oferecem esse servi\u00e7o em lugares de lazer, como festivais de m\u00fasica, e pouco a pouco est\u00e3o abrindo sedes fixas, como no pr\u00f3prio Portugal, na Holanda ou na Su\u00ed\u00e7a. Existe uma ampla literatura cient\u00edfica que mostra como esse tipo de pol\u00edtica reduz a morte por overdose e melhora a sa\u00fade dos consumidores. Especialmente as taxas de HIV, que caem automaticamente onde tais pol\u00edticas s\u00e3o implementadas: o v\u00edrus da Aids, que est\u00e1 h\u00e1 anos caindo em todo o mundo, continua aumentando entre essa popula\u00e7\u00e3o, particularmente nos pa\u00edses do Leste da Europa, onde a maioria das solu\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 proibida. Uma em cada oito pessoas que injeta drogas no mundo \u00e9 soropositiva e apenas 1% vive em um pa\u00eds em que essas pol\u00edticas s\u00e3o aplicadas. (Adaptado de https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/ 1556794358_113193.html. Acesso 9 de maio de 2019) Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica, de acordo com o texto:","provas":[{"id":42770,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:33:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1275669,"hashId":"d40015d1494e556b8e01f3a859432831","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cPortugal define sua estrat\u00e9gia pol\u00edtica antidrogas como\r\n\u201cuma abordagem humanista que n\u00e3o julga e se baseia\r\nna confian\u00e7a e no relacionamento com as pessoas. A lei\r\nestabeleceu as bases, mas de pouco teria servido se n\u00e3o\r\ntivesse sido acompanhada de medidas sociais e\r\nrecursos destinados a servi\u00e7os do que se conhece como\r\nredu\u00e7\u00e3o de danos, isto, \u00e9 mitigar na medida do poss\u00edvel\r\nas consequ\u00eancias negativas das drogas de uma\r\nperspectiva que n\u00e3o se baseia tanto na persegui\u00e7\u00e3o,\r\nmas na informa\u00e7\u00e3o, no atendimento m\u00e9dico e nos\r\nservi\u00e7os aos dependentes. Os mais frequentes s\u00e3o\r\noferecer material esterilizado para aqueles que injetam,\r\nmetadona para aqueles que procuram abandonar o v\u00edcio\r\nem hero\u00edna, espa\u00e7os de consumo supervisionados\r\n(tamb\u00e9m conhecidos como narco-salas) ou, de acordo\r\ncom tend\u00eancias mais recentes e progressistas, centros\r\nonde examinar as subst\u00e2ncias para que os usu\u00e1rios\r\nsaibam exatamente o que colocam no corpo. Cada vez\r\nmais pa\u00edses [...] oferecem esse servi\u00e7o em lugares de\r\nlazer, como festivais de m\u00fasica, e pouco a pouco est\u00e3o\r\nabrindo sedes fixas, como no pr\u00f3prio Portugal, na\r\nHolanda ou na Su\u00ed\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Existe uma ampla literatura cient\u00edfica que mostra como\r\nesse tipo de pol\u00edtica reduz a morte por overdose e\r\nmelhora a sa\u00fade dos consumidores. Especialmente as\r\ntaxas de HIV, que caem automaticamente onde tais\r\npol\u00edticas s\u00e3o implementadas: o v\u00edrus da Aids, que est\u00e1\r\nh\u00e1 anos caindo em todo o mundo, continua aumentando\r\nentre essa popula\u00e7\u00e3o, particularmente nos pa\u00edses do\r\nLeste da Europa, onde a maioria das solu\u00e7\u00f5es de\r\nredu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 proibida. Uma em cada oito pessoas\r\nque injeta drogas no mundo \u00e9 soropositiva e apenas 1%\r\nvive em um pa\u00eds em que essas pol\u00edticas s\u00e3o aplicadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/\r\n1556794358_113193.html. Acesso 9 de maio de 2019)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> se aplica, de acordo com\r\no texto:<\/p>","resposta":4631571,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o tem efeito ben\u00e9fico para os usu\u00e1rios porque ajuda a manter a depend\u00eancia.","id":4631571,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o tem efeito\r\nben\u00e9fico para os usu\u00e1rios porque ajuda a manter a\r\ndepend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica humanista, segundo estudos, reduz significativamente as mortes por overdose e a contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":4631572,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica humanista, segundo estudos, reduz\r\nsignificativamente as mortes por overdose e a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma das pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de danos envolve fornecer material para toxic\u00f4manos que querem deixar as drogas.","id":4631573,"corpo":"<p align=justify>Uma das pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de danos envolve\r\nfornecer material para toxic\u00f4manos que querem\r\ndeixar as drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pa\u00edses menos progressistas as taxas de contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Aids t\u00eam aumentado.","id":4631574,"corpo":"<p align=justify>Em pa\u00edses menos progressistas as taxas de\r\ncontamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Aids t\u00eam aumentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1275669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplica-se uma for\u00e7a de 200 N em um bloco A, conforme a figura abaixo. O \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a e a dire\u00e7\u00e3o de deslocamento \u00e9 de 30\u00ba, sabendo que o cos 30o \u00e9 0,86 e que o bloco sofre um deslocamento de 20 m \u00e9 correto afirmar que o trabalho realizado ser\u00e1 de:","provas":[{"id":86732,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2526011,"hashId":"46a604a1b891966e2ec265c720094b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se uma for\u00e7a de 200 N em um bloco A, conforme a figura abaixo. O \u00e2ngulo formado entre a dire\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a e a dire\u00e7\u00e3o de deslocamento \u00e9 de 30\u00ba, sabendo que o cos 30<sup>o<\/sup> \u00e9 0,86 e que o bloco sofre um deslocamento de 20 m \u00e9 correto afirmar que o trabalho realizado ser\u00e1 de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86732\/questao\/2526011-20220809143100000000-0.png\"><\/p>","resposta":10050950,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2120 J","id":10050947,"corpo":"<p>2120 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2270 J","id":10050948,"corpo":"<p>2270 J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3350 J","id":10050949,"corpo":"<p>3350 J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3440 J","id":10050950,"corpo":"<p>3440 J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/2526011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista","id":16543,"slug":"analista-administrativo-de-procuradoria-area-calculista"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Incumbido de se manifestar tecnicamente sobre o conte\u00fado de laudo elaborado por perito judicial e anexado a processo movido contra a fazenda p\u00fablica, o calculista de determinada procuradoria estadual constatou que o referido perito era s\u00f3cio da pessoa jur\u00eddica que figurava como parte autora na demanda. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 configurada hip\u00f3tese legal de impedimento do perito, devendo o calculista, al\u00e9m de elaborar a sua manifesta\u00e7\u00e3o acerca do laudo, alertar o procurador respons\u00e1vel acerca do v\u00edcio identificado.","provas":[{"id":36677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista","id":16543,"slug":"analista-administrativo-de-procuradoria-area-calculista"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-administrativo-de-procuradoria-area-calculista-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1050948,"hashId":"b797c396870fd6411373aa43e99e59ab","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Incumbido de se manifestar\r\ntecnicamente sobre o conte\u00fado de laudo elaborado por perito\r\njudicial e anexado a processo movido contra a fazenda p\u00fablica,\r\no calculista de determinada procuradoria estadual constatou\r\nque o referido perito era s\u00f3cio da pessoa jur\u00eddica que figurava\r\ncomo parte autora na demanda. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nest\u00e1 configurada hip\u00f3tese legal de impedimento do perito,\r\ndevendo o calculista, al\u00e9m de elaborar a sua manifesta\u00e7\u00e3o\r\nacerca do laudo, alertar o procurador respons\u00e1vel acerca\r\ndo v\u00edcio identificado.","resposta":3679930,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3679931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3679930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de liquida\u00e7\u00e3o e cumprimento de senten\u00e7a, da execu\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica e dos auxiliares da justi\u00e7a, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Civil.","id":378291,"enunciado":"A respeito de liquida\u00e7\u00e3o e cumprimento de senten\u00e7a, da execu\u00e7\u00e3o\r\ncontra a fazenda p\u00fablica e dos auxiliares da justi\u00e7a, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Civil.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Pericial","oab":false,"nome":"Prova Pericial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423809,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-pericial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o do Perito","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o do Perito","pai":423833,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423837,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-substituicao-do-perito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":423809,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423833,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Perito","oab":false,"nome":"Do Perito","pai":422792,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422794,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-perito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Auxiliares de Justi\u00e7a (CPC)","oab":false,"nome":"Dos Auxiliares de Justi\u00e7a (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422792,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-auxiliares-de-justica-cpc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1050948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende celebrar, com base na Lei n.\u00ba 13.019\/2014, parceria com determinada organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. A proposta de parceria foi formulada pela organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil e envolve a transfer\u00eancia de recursos financeiros.Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a referida lei, o instrumento adequado ao caso \u00e9 o","provas":[{"id":39036,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1139766,"hashId":"7215160cce312a2a5b35c98cdcf8124c","enunciado":"<p align=\"justify\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende celebrar, com base na\r\nLei n.\u00ba 13.019\/2014, parceria com determinada organiza\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade civil para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse\r\np\u00fablico e rec\u00edproco relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. A proposta de\r\nparceria foi formulada pela organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil e\r\nenvolve a transfer\u00eancia de recursos financeiros.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a referida lei, o instrumento\r\nadequado ao caso \u00e9 o<\/p>","resposta":4062039,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00eanio.","id":4062037,"corpo":"<p align=justify>conv\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acordo de coopera\u00e7\u00e3o.","id":4062038,"corpo":"<p align=justify>acordo de coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"termo de fomento.","id":4062039,"corpo":"<p align=justify>termo de fomento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"termo de colabora\u00e7\u00e3o.","id":4062040,"corpo":"<p align=justify>termo de colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contrato administrativo de concess\u00e3o patrocinada.","id":4062041,"corpo":"<p align=justify>contrato administrativo de concess\u00e3o patrocinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 28","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","oab":true,"nome":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404537,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-019-2014-estabelece-o-regime-juridico-das-parcerias-entre-a-administracao-publica-e-as-organizacoes-da-sociedade-civil-em-regime-de-mutua-cooperacao-para-a-consecucao-de-finalidades-de-interesse-publico-e-reciproco-mediante-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"}],"slug":"direito-administrativo\/1139766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o de Pessoas de Joinville - SC","descricao":"Secretaria de Gest\u00e3o de Pessoas de Joinville - SC - SGP SC","sigla":"SGP SC","oab":false,"id":1271,"slug":"sgp-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quadra poliesportiva de uma pra\u00e7a est\u00e1 sendo projetada. Ela tem as dimens\u00f5es de um ret\u00e2ngulo onde o comprimento excede a medida da largura em 5 metros. Sabendo que o seu per\u00edmetro \u00e9 igual a 50 metros, a \u00e1rea dessa quadra em metros quadrados ser\u00e1:","provas":[{"id":55972,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o de Pessoas de Joinville - SC","descricao":"Secretaria de Gest\u00e3o de Pessoas de Joinville - SC - SGP SC","sigla":"SGP SC","oab":false,"id":1271,"slug":"sgp-sc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2019-sgp-sc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"SGP SC - Prefeitura de Joinville - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684439,"hashId":"908450df4d0bbe72bdb76725b6c1968d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quadra poliesportiva de uma pra\u00e7a est\u00e1 sendo projetada. Ela tem as dimens\u00f5es de um ret\u00e2ngulo onde o comprimento excede a medida da largura em 5 metros. Sabendo que o seu per\u00edmetro \u00e9 igual a 50 metros, a \u00e1rea dessa quadra em metros quadrados ser\u00e1:<\/p>","resposta":6361957,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 m2","id":6361954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 m2","id":6361955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 m2","id":6361956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150 m2","id":6361957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"250 m2","id":6361958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1684439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico Diarista","id":22269,"slug":"biomedico-diarista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais","id":21540,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista","id":6167,"slug":"enfermeiro-area-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Gestor Social","id":21457,"slug":"gestor-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo._P: Jo\u00e3o teve ci\u00fame de MariaQ: Maria estava apenas conversandoR: Jo\u00e3o pediu div\u00f3rcio_Considere a constru\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta: \u201cSe P e Q, ent\u00e3o n\u00e3o-R\u201d (P^Q\u2192~R)._De acordo com a l\u00f3gica proporcional, assinale a alternativa que apresenta a nega\u00e7\u00e3o correta desta constru\u00e7\u00e3o de acordo com a l\u00f3gica proposicional.","provas":[{"id":53882,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":53893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":53656,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":53659,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico Diarista","id":22269,"slug":"biomedico-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-biomedico-diarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Biom\u00e9dico Diarista - 2019"},{"id":53662,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2019"},{"id":53668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53676,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-clinico-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar - 2019"},{"id":53677,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":53678,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53680,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53684,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":53821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":53823,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":53828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":53831,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Pedagogo - 2019"},{"id":53841,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-educacao-especial-area-braile","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile - 2019"},{"id":53844,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":53867,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais","id":21540,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais - 2019"},{"id":53874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"},{"id":53880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":53885,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"},{"id":53892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":53884,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":69465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":53929,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-neonatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":53826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"},{"id":38970,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":53772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":53776,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":53897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":53905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":38973,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Nutricionista - 2019"},{"id":38981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista","id":6167,"slug":"enfermeiro-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-enfermeiro-area-plantonista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista - 2019"},{"id":38982,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2019"},{"id":38983,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":53933,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Sanitarista - 2019"},{"id":53930,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Psicopedagogo - 2019"},{"id":53694,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-geologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":53699,"cargo":{"descricao":"Gestor Social","id":21457,"slug":"gestor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-gestor-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Gestor Social - 2019"},{"id":53736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-alergologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista - 2019"},{"id":53737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":53740,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":53743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Colpocitologista - 2019"},{"id":53744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2019"},{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":53750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1137832,"hashId":"e0ef1b8fc55854608929c7c31598bbb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P: Jo\u00e3o teve ci\u00fame de Maria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q: Maria estava apenas conversando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R: Jo\u00e3o pediu div\u00f3rcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a constru\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta: \u201cSe P e Q, ent\u00e3o n\u00e3o-R\u201d (P^Q\u2192~R).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a l\u00f3gica proporcional, assinale a alternativa que apresenta a nega\u00e7\u00e3o correta desta constru\u00e7\u00e3o de acordo com a l\u00f3gica proposicional.<\/p>","resposta":4052969,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio","id":4052969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio","id":4052970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o n\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando, ent\u00e3o Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio","id":4052971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Jo\u00e3o n\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando, ent\u00e3o Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio","id":4052972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o teve ci\u00fame de Maria e Maria n\u00e3o estava apenas conversando e Jo\u00e3o pediu o div\u00f3rcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1137832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jos\u00e9 Afonso da Silva (2006, p.131), o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, tamb\u00e9m chamado 'princ\u00edpio da inafastabilidade do controle jurisdicional' constitui, em verdade, a principal garantia dos direitos subjetivos. Mas ele, por seu turno, fundamenta-se:","provas":[{"id":39757,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2019-iuds-fiscal","tipo":1,"nome":"IUDS - CREA MG - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:32:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1168595,"hashId":"bdcb4405a2b65c2559d89cba635094e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jos\u00e9 Afonso da Silva (2006, p.131), o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, tamb\u00e9m chamado 'princ\u00edpio da inafastabilidade do controle jurisdicional' constitui, em verdade, a principal garantia dos direitos subjetivos. Mas ele, por seu turno, fundamenta-se:<\/p>","resposta":4182078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Estado Democr\u00e1tico de Direito, que pode ser observado atrav\u00e9s da possibilidade de atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio na an\u00e1lise dos atos administrativos praticados ao valer-se da compet\u00eancia discricion\u00e1ria.","id":4182077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado Democr\u00e1tico de Direito, que pode ser observado atrav\u00e9s da possibilidade de atua\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio na an\u00e1lise dos atos administrativos praticados ao valer-se da compet\u00eancia discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes, reconhecido pela doutrina como garantia das garantias constitucionais.","id":4182078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes, reconhecido pela doutrina como garantia das garantias constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos trabalhos do Legislativo e do Executivo, especialmente, mas tamb\u00e9m do Judici\u00e1rio, que s\u00f3 se desenvolver\u00e3o a bom termo, se esses \u00f3rg\u00e3os se subordinarem ao princ\u00edpio da harmonia.","id":4182079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trabalhos do Legislativo e do Executivo, especialmente, mas tamb\u00e9m do Judici\u00e1rio, que s\u00f3 se desenvolver\u00e3o a bom termo, se esses \u00f3rg\u00e3os se subordinarem ao princ\u00edpio da harmonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na necessidade de harmonia entre os poderes, ou seja, no administrador p\u00fablico.","id":4182080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na necessidade de harmonia entre os poderes, ou seja, no administrador p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/1168595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de evas\u00e3o tribut\u00e1ria mediante fraude (sonega\u00e7\u00e3o fiscal penalmente tipificada), o sujeito ativo do delito ser\u00e1 o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:32:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092159,"hashId":"4592a26acdc1db9b3ca37d47f1b18000","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de evas\u00e3o tribut\u00e1ria mediante fraude (sonega\u00e7\u00e3o fiscal penalmente tipificada), o\r\nsujeito ativo do delito ser\u00e1 o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","resposta":3857773,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407155,"slug":"direito-tributario-sujeito-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1092159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":5245,"slug":"auxiliar-de-secretaria-de-educacao-basica"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206,"slug":"auxiliar-de-arquivo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recurso do sistema operacional Windows para navegar em pastas \u00e9:","provas":[{"id":47385,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47349,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Taiobeiras - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":47387,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":47361,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":5245,"slug":"auxiliar-de-secretaria-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":47384,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":47356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Arquivo","id":17206,"slug":"auxiliar-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Arquivo - 2019"},{"id":47370,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador Social - 2019"},{"id":47342,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:32:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1438779,"hashId":"289221cda02840e053350f635bf02e1c","enunciado":"<p>Um recurso do sistema operacional <em>Windows <\/em>para navegar em pastas \u00e9:<\/p>","resposta":5320293,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de trabalho.","id":5320289,"corpo":"<p>\u00c1rea de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Painel de controle.","id":5320290,"corpo":"<p>Painel de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nautilus.","id":5320291,"corpo":"<p><em>Nautilus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows 8.","id":5320292,"corpo":"<p><em>Windows <\/em>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":5320293,"corpo":"<p><em>Windows Explorer.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1438779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o apenas as autarquias, mas tamb\u00e9m as funda\u00e7\u00f5es, podem ser qualificadas como ag\u00eancias executivas.","provas":[{"id":36388,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1048086,"hashId":"c9a3b4c983575423f147264ac3b3bb20","enunciado":"N\u00e3o apenas as autarquias, mas tamb\u00e9m as funda\u00e7\u00f5es,\r\npodem ser qualificadas como ag\u00eancias executivas.","resposta":3667937,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3667938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 100, relativos a ag\u00eancias executivas.","id":377838,"enunciado":"Julgue os itens de 96 a 100, relativos a ag\u00eancias executivas.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"}],"slug":"direito-administrativo\/1048086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o nos casos em que a decis\u00e3o n\u00e3o acarrete les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros.","provas":[{"id":39059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:33:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1141178,"hashId":"651d2a072a4894328d10a0e947d3b6eb","enunciado":"<p align=justify>Os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser\r\nconvalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o nos casos em\r\nque a decis\u00e3o n\u00e3o acarrete les\u00e3o ao interesse p\u00fablico\r\nnem preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","resposta":4067440,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4067441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4067440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e o Decreto n.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 57 a 60.","id":390206,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e o Decreto n.\u00ba 23.569\/1933,\r\njulgue os itens de 57 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1141178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o resultado da equa\u00e7\u00e3o abaixo?83\u200b x 72\u200b ","provas":[{"id":50835,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-monitor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1534388,"hashId":"4b72c6a8193a2de289ff8ad859c1014d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o resultado da equa\u00e7\u00e3o abaixo?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\\ x\\ \\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":5737239,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"283\u200b ","id":5737239,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{28}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"155\u200b ","id":5737240,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1615\u200b ","id":5737241,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{15}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1516\u200b ","id":5737242,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"51\u200b ","id":5737243,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408563,"slug":"matematica-multiplicacao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/1534388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"APU entre as maiores inova\u00e7\u00f5es que houve para segmento de processadores possui suas caracter\u00edsticas, identifique elas e marque a alternativa CORRETA.I - APU tendo mem\u00f3ria dedica, tal como as placas de v\u00eddeo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer uso da mem\u00f3ria RAM do computador.II \u2013 APU \u00e9 amplamente utilizado pela AMD, mas a Intel, tamb\u00e9m possui chips do tipo.III \u2013 APU traz v\u00e1rias vantagens em seu uso, como, menor consumo de energia, maior facilidade para incluir CPU e GPU em dispositivos port\u00e1veis, possibilidade de uso da APU em conjunto com uma VGA para aumentar o poder gr\u00e1fico do computador.IV \u2013 APU nome criado para identificar chips que unem as fun\u00e7\u00f5es de CPU e GPU, como se houvesse dois produtos em um s\u00f3.","provas":[{"id":49679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:46:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500863,"hashId":"53605ce3bb16e8296583368aa61f09a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>APU entre as maiores inova\u00e7\u00f5es que houve para segmento de processadores possui suas caracter\u00edsticas, identifique elas e marque a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>I - APU tendo mem\u00f3ria dedica, tal como as placas de v\u00eddeo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer uso da mem\u00f3ria RAM do computador.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II \u2013 APU \u00e9 amplamente utilizado pela AMD, mas a Intel, tamb\u00e9m possui chips do tipo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III \u2013 APU traz v\u00e1rias vantagens em seu uso, como, menor consumo de energia, maior facilidade para incluir CPU e GPU em dispositivos port\u00e1veis, possibilidade de uso da APU em conjunto com uma VGA para aumentar o poder gr\u00e1fico do computador.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV \u2013 APU nome criado para identificar chips que unem as fun\u00e7\u00f5es de CPU e GPU, como se houvesse dois produtos em um s\u00f3.<\/strong><\/p>","resposta":5597238,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":5597236,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV, apenas.","id":5597237,"corpo":"<p>III, IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV, apenas.","id":5597238,"corpo":"<p>II, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5597239,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"}],"slug":"informatica\/1500863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame do abdome do paciente apresenta sinal de Blumberg positivo.","provas":[{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1037336,"hashId":"33105d778a04d4e99b1936038e4d0bd2","enunciado":"O exame do abdome do paciente apresenta sinal de\r\nBlumberg positivo.","resposta":3628469,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto atendimento, no final da tarde, queixando-se de dor abdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia anterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia corrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa il\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega outras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de megalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o arterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte resultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame de urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375984,"enunciado":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto\r\natendimento, no final da tarde, queixando-se de dor\r\nabdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia\r\nanterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia\r\ncorrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa\r\nil\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega\r\noutras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0\r\ndescompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de\r\nmegalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o\r\narterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70\r\nbpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de\r\n100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte\r\nresultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame\r\nde urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1037336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O\/A ___________ \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de insufici\u00eancia ou sobrecarga do sistema linf\u00e1tico e consequentemente gera ac\u00famulo de prote\u00ednas plasm\u00e1ticas no interst\u00edcio celular. Os principais sinais e sintomas s\u00e3o: aumento do volume do membro acometido, altera\u00e7\u00f5es da elasticidade e viscosidade da pele, altera\u00e7\u00f5es sensitivas, predisposi\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es, rigidez e diminui\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":52563,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1588257,"hashId":"b0040526beb8598814e4f1201da2c85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O\/A ___________ \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de insufici\u00eancia ou sobrecarga do sistema linf\u00e1tico e consequentemente gera ac\u00famulo de prote\u00ednas plasm\u00e1ticas no interst\u00edcio celular. Os principais sinais e sintomas s\u00e3o: aumento do volume do membro acometido, altera\u00e7\u00f5es da elasticidade e viscosidade da pele, altera\u00e7\u00f5es sensitivas, predisposi\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es, rigidez e diminui\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/strong><\/p>","resposta":5957869,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erisipela","id":5957867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erisipela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Varicocele","id":5957868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varicocele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linfedema","id":5957869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linfedema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trombose","id":5957870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1588257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_________________ \u00e9 um conjunto de notas sucessivas, com intervalos de tons e semitons, onde cada nota recebe um nome denominada grau. Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.","provas":[{"id":42282,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:41:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1257249,"hashId":"7c5be812d7835c1d9ed3d841cc1a569a","enunciado":"<p align=\"justify\">_________________ \u00e9 um conjunto de notas sucessivas, com intervalos de tons e semitons, onde cada nota recebe um nome denominada grau.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.<\/p>","resposta":4556811,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escala","id":4556811,"corpo":"escala","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acento","id":4556812,"corpo":"acento","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hoqueto","id":4556813,"corpo":"hoqueto","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"refr\u00e3o","id":4556814,"corpo":"refr\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1257249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram criados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2008 os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) com o foco de apoiar a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) no Brasil, ampliando os servi\u00e7os de sa\u00fade, a resolutividade dos casos, aumentando a abrang\u00eancia da AB e as a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mediante uma equipe multiprofissional. Com base nesta afirmativa analise as afirmativas a seguir. I. As equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia precisam ter apoio e trabalharem em parceria com os profissionais e servi\u00e7os de sa\u00fade mental. II. Uma das atribui\u00e7\u00f5es das equipes do NASF \u00e9 elaborar e divulgar material educativo e informativo, assim como elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das suas atividades. III. O NASF organiza o seu processo de trabalho com foco nos territ\u00f3rios de sua responsabilidade, priorizando especialmente a\u00e7\u00f5es de atendimentos compartilhados e articuladas com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. IV. A cria\u00e7\u00e3o do NASF, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, visa \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, humaniza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, educa\u00e7\u00e3o permanente e promo\u00e7\u00e3o da integralidade e da organiza\u00e7\u00e3o territorial dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:40:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1266100,"hashId":"73c78c1309d16c2fa5e02b710743038f","enunciado":"<p align=\"justify\">Foram criados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2008 os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) com o foco de apoiar a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) no Brasil, ampliando os servi\u00e7os de sa\u00fade, a resolutividade dos casos, aumentando a abrang\u00eancia da AB e as a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mediante uma equipe multiprofissional. Com base nesta afirmativa analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. As equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia precisam ter apoio e trabalharem em parceria com os profissionais e servi\u00e7os de sa\u00fade mental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Uma das atribui\u00e7\u00f5es das equipes do NASF \u00e9 elaborar e divulgar material educativo e informativo, assim como elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das suas atividades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O NASF organiza o seu processo de trabalho com foco nos territ\u00f3rios de sua responsabilidade, priorizando especialmente a\u00e7\u00f5es de atendimentos compartilhados e articuladas com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A cria\u00e7\u00e3o do NASF, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, visa \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, humaniza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, educa\u00e7\u00e3o permanente e promo\u00e7\u00e3o da integralidade e da organiza\u00e7\u00e3o territorial dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4592142,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4592139,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4592140,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":4592141,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":4592142,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":4592143,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A internet \u00e9 uma rede mundial que interliga computadores, permitindo o acesso a bilh\u00f5es de p\u00e1ginas com conte\u00fado de informa\u00e7\u00e3o sobre todos os assuntos imagin\u00e1veis. Para acessar os conte\u00fados disponibilizados nas redes, o usu\u00e1rio faz uso dos navegadores que s\u00e3o, basicamente:","provas":[{"id":43811,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-servicos-administrativos-4","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314228,"hashId":"6c4d48e65c694ffea41fe86e33a9727d","enunciado":"<p align=justify>A internet \u00e9 uma rede mundial que interliga computadores, permitindo o acesso a bilh\u00f5es de p\u00e1ginas com conte\u00fado de informa\u00e7\u00e3o sobre todos os assuntos imagin\u00e1veis. Para acessar os conte\u00fados disponibilizados nas redes, o usu\u00e1rio faz uso dos navegadores que s\u00e3o, basicamente:<\/p>","resposta":4799288,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programas que armazenam os dados temporariamente para a transmiss\u00e3o de dados.","id":4799286,"corpo":"<p align=justify>Programas que armazenam os dados temporariamente para a transmiss\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programas que desembaralham os dados disponibilizados na rede mundial de computadores.","id":4799287,"corpo":"<p align=justify>Programas que desembaralham os dados disponibilizados na rede mundial de computadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programas que permitem visualizar e acessar uma ou v\u00e1rias bases de dados, interagindo com as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas na internet.","id":4799288,"corpo":"<p align=justify>Programas que permitem visualizar e acessar uma ou v\u00e1rias bases de dados, interagindo com as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas na internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ferramenta que, por meio de imagens ou palavras, d\u00e3o acesso a outros conte\u00fados da rede.","id":4799289,"corpo":"<p align=justify>Ferramenta que, por meio de imagens ou palavras, d\u00e3o acesso a outros conte\u00fados da rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o sites que funcionam como uma porta de entrada para o acesso aos conte\u00fados de outros sites.","id":4799290,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o sites que funcionam como uma porta de entrada para o acesso aos conte\u00fados de outros sites.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1314228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n o 13.021\/2014, que disp\u00f5e quanto ao exerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35199,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-to-to-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRF TO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1035481,"hashId":"292a0458ab5153f77e27290dcb3b9f6f","enunciado":"De acordo com a Lei n o 13.021\/2014, que disp\u00f5e quanto ao\r\nexerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3622105,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico tem a obriga\u00e7\u00e3o de notificar os profissionais de sa\u00fade, mas n\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios competentes, dos efeitos colaterais, das rea\u00e7\u00f5es adversas, das intoxica\u00e7\u00f5es, volunt\u00e1rias ou n\u00e3o, e da farmacodepend\u00eancia.","id":3622103,"corpo":"O farmac\u00eautico tem a obriga\u00e7\u00e3o de notificar os\r\nprofissionais de sa\u00fade, mas n\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios\r\ncompetentes, dos efeitos colaterais, das rea\u00e7\u00f5es\r\nadversas, das intoxica\u00e7\u00f5es, volunt\u00e1rias ou n\u00e3o, e\r\nda farmacodepend\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico \u00e9 desobrigado de proceder com o acompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes internados em estabelecimentos hospitalares privados.","id":3622104,"corpo":"O farmac\u00eautico \u00e9 desobrigado de proceder com o\r\nacompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes\r\ninternados em estabelecimentos hospitalares\r\nprivados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao farmac\u00eautico, na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos, cabe observar os aspectos t\u00e9cnicos e legais do receitu\u00e1rio para garantir a efic\u00e1cia e a seguran\u00e7a da terap\u00eautica prescrita.","id":3622105,"corpo":"Ao farmac\u00eautico, na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos,\r\ncabe observar os aspectos t\u00e9cnicos e legais do\r\nreceitu\u00e1rio para garantir a efic\u00e1cia e a seguran\u00e7a da\r\nterap\u00eautica prescrita.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O estabelecimento de protocolos de vigil\u00e2ncia farmacol\u00f3gica de medicamentos \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusiva do propriet\u00e1rio dos estabelecimentos farmac\u00eauticos.","id":3622106,"corpo":" O estabelecimento de protocolos de vigil\u00e2ncia\r\nfarmacol\u00f3gica de medicamentos \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o \u00fanica e\r\nexclusiva do propriet\u00e1rio dos estabelecimentos\r\nfarmac\u00eauticos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e o correto manuseio de f\u00e1rmacos e medicamentos devem ser prestados pelo m\u00e9dico, n\u00e3o pelo farmac\u00eautico.","id":3622107,"corpo":"As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e o correto manuseio\r\nde f\u00e1rmacos e medicamentos devem ser prestados\r\npelo m\u00e9dico, n\u00e3o pelo farmac\u00eautico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375681,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":430525,"slug":"farmacia-lei-no-13-021-2014-dispoe-sobre-o-exercicio-e-a-fiscalizacao-das-atividades-farmaceuticas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1035481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios, os objetivos e as diretrizes da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 Lei 8.742 de 7 de setembro de 1993. COLUNA AI. Princ\u00edpios. II. Objetivos. III. Diretrizes.COLUNA B ( ) Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. ( ) Primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social em cada esfera de governo. ( ) Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. ( ) Contribuir com a inclus\u00e3o e a equidade dos usu\u00e1rios e grupos, ampliando o acesso a bens e servi\u00e7os socioassistenciais b\u00e1sicos e especiais, em \u00e1reas urbanas e rurais. ( ) Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. ( ) Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":58242,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1736238,"hashId":"1ac73593ef12c3d43bec5b679b0628bf","enunciado":"<p><strong>Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios, os objetivos e as diretrizes da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 Lei 8.742 de 7 de setembro de 1993. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><p>I. Princ\u00edpios. <\/p><p>II. Objetivos. <\/p><p>III. Diretrizes.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA B <\/strong><\/p><p>( ) Supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica. <\/p><p>( ) Primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social em cada esfera de governo. <\/p><p>( ) Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. <\/p><p>( ) Contribuir com a inclus\u00e3o e a equidade dos usu\u00e1rios e grupos, ampliando o acesso a bens e servi\u00e7os socioassistenciais b\u00e1sicos e especiais, em \u00e1reas urbanas e rurais. <\/p><p>( ) Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p>( ) Participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas. <\/p><p><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":6596734,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.","id":6596733,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 III.","id":6596734,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 II.","id":6596735,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III.","id":6596736,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.","id":6596737,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1736238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer, leia as senten\u00e7as abaixo:I. O TP53 \u00e9 considerado o gene mais alterado em tumores humanos. Muta\u00e7\u00f5es no gene TP53 s\u00e3o observadas em cerca de 50% de todos os tipos de tumores humanos, e o padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es nesse gene varia entre os diferentes tipos de tumores.II. O carcinoma colorretal \u00e9 uma das neoplasias mais rara na popula\u00e7\u00e3o e a menos comum de neoplasia heredit\u00e1ria. Muta\u00e7\u00f5es de alta penetr\u00e2ncia conferem suscetibilidade ao desenvolvimento do carcinoma colorretal heredit\u00e1rio e est\u00e3o associadas a cerca de 70% de todos os tumores de c\u00f3lon da forma familial.III. O crescimento dos tumores e a met\u00e1stase s\u00e3o processos associados \u00e0 angiog\u00eanese, no qual o vaso principal que suplementa o tumor \u00e9 derivado de vasos preexistentes. Um r\u00e1pido crescimento exponencial do tumor n\u00e3o ocorre at\u00e9 que a neovasculariza\u00e7\u00e3o se inicie. A angiog\u00eanese requer a atividade coordenada de m\u00faltiplos fatores.IV. O c\u00e2ncer de mama \u00e9 a principal causa de morte nas regi\u00f5es Sudeste, Sul, Centro-Oeste e Nordeste, enquanto o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero \u00e9 a principal causa de morte na regi\u00e3o Norte. O c\u00e2ncer de c\u00f3lon, o de reto e o de \u00e2nus representam a segunda causa de \u00f3bito na regi\u00e3o Sudeste para as mulheres.Est\u00e3o CORRETAS apenas","provas":[{"id":48404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1467166,"hashId":"9f0555b378170e80101d6c4e797c7e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o c\u00e2ncer, leia as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O TP53 \u00e9 considerado o gene mais alterado em tumores humanos. Muta\u00e7\u00f5es no gene TP53 s\u00e3o observadas em cerca de 50% de todos os tipos de tumores humanos, e o padr\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es nesse gene varia entre os diferentes tipos de tumores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O carcinoma colorretal \u00e9 uma das neoplasias mais rara na popula\u00e7\u00e3o e a menos comum de neoplasia heredit\u00e1ria. Muta\u00e7\u00f5es de alta penetr\u00e2ncia conferem suscetibilidade ao desenvolvimento do carcinoma colorretal heredit\u00e1rio e est\u00e3o associadas a cerca de 70% de todos os tumores de c\u00f3lon da forma familial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O crescimento dos tumores e a met\u00e1stase s\u00e3o processos associados \u00e0 angiog\u00eanese, no qual o vaso principal que suplementa o tumor \u00e9 derivado de vasos preexistentes. Um r\u00e1pido crescimento exponencial do tumor n\u00e3o ocorre at\u00e9 que a neovasculariza\u00e7\u00e3o se inicie. A angiog\u00eanese requer a atividade coordenada de m\u00faltiplos fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O c\u00e2ncer de mama \u00e9 a principal causa de morte nas regi\u00f5es Sudeste, Sul, Centro-Oeste e Nordeste, enquanto o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero \u00e9 a principal causa de morte na regi\u00e3o Norte. O c\u00e2ncer de c\u00f3lon, o de reto e o de \u00e2nus representam a segunda causa de \u00f3bito na regi\u00e3o Sudeste para as mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas<\/p>","resposta":5450375,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5450372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5450373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5450374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5450375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5450376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1467166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os elementos lingu\u00edsticos presentes na composi\u00e7\u00e3o do texto, os que est\u00e3o devidamente analisados s\u00e3o os referidos em:","provas":[{"id":42889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47655,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Digitador - 2019"},{"id":42880,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Operador de Sistemas - 2019"},{"id":47659,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-recepcionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Recepcionista - 2019"},{"id":42891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"},{"id":42877,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-monitor","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1279780,"hashId":"9280c044a791449062c3e12f3b549e2c","enunciado":"<p align=justify>Dentre os elementos lingu\u00edsticos presentes na\r\ncomposi\u00e7\u00e3o do texto, os que est\u00e3o devidamente\r\nanalisados s\u00e3o os referidos em:<\/p>","resposta":4648133,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos \u201cThe Economist\u201d (L. 8\/9)) e \u201c(democracia falha),\u201d (L.11), exercem a fun\u00e7\u00e3o de aposto, sendo classificados, respectivamente, como especificativo e explicativo.","id":4648133,"corpo":"<p align=justify>Os termos \u201cThe Economist\u201d (L. 8\/9)) e\r\n\u201c(democracia falha),\u201d (L.11), exercem a fun\u00e7\u00e3o de\r\naposto, sendo classificados, respectivamente,\r\ncomo especificativo e explicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O adv\u00e9rbio \u201cabertamente\u201d (L.18) modifica \u201cprefer\u00eancia\u201d (L.19), ampliando-lhe o sentido em toda sua extens\u00e3o.","id":4648134,"corpo":"<p align=justify>O adv\u00e9rbio \u201cabertamente\u201d (L.18) modifica\r\n\u201cprefer\u00eancia\u201d (L.19), ampliando-lhe o sentido em\r\ntoda sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pronome relativo \u201cque\u201d, em \u201ca ideia de que a democracia\u201d (L.14), resgata a palavra \u201cideia\u201d (L.14) e vem regido de preposi\u00e7\u00e3o por exercer a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.O pronome relativo \u201cque\u201d, em \u201ca ideia de que a democracia\u201d (L.14), resgata a palavra \u201cideia\u201d (L.14) e vem regido de preposi\u00e7\u00e3o por exercer a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.","id":4648135,"corpo":"<p align=justify>O pronome relativo \u201cque\u201d, em \u201ca ideia de que a\r\ndemocracia\u201d (L.14), resgata a palavra \u201cideia\u201d\r\n(L.14) e vem regido de preposi\u00e7\u00e3o por exercer a\r\nfun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.O pronome relativo \u201cque\u201d, em \u201ca ideia de que a\r\ndemocracia\u201d (L.14), resgata a palavra \u201cideia\u201d\r\n(L.14) e vem regido de preposi\u00e7\u00e3o por exercer a\r\nfun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201csegundo\u201d, em \u201csegundo a ONU\u201d (L.29), expressa o mesmo valor sem\u00e2ntico do termo \u201ccomo\u201d (L.7)","id":4648136,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A express\u00e3o \u201csegundo\u201d, em \u201csegundo a ONU\u201d\r\n(L.29), expressa o mesmo valor sem\u00e2ntico do\r\ntermo \u201ccomo\u201d (L.7)<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 Estudos apontam que o sistema pol\u00edtico \u00e9 cada 1 vez menos importante para popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.2 Quest\u00f5es hist\u00f3ricas, baixa representatividade na pol\u00edtica e falta de confian\u00e7a em institui\u00e7\u00f5es podem3 explicar o fen\u00f4meno.4 \"Interven\u00e7\u00e3o militar j\u00e1!\", \"fora todos eles\", \"pela volta da monarquia\". Em meio \u00e0 crise pol\u00edtico5 econ\u00f4mica que assola o Brasil, vozes que questionam a democracia ganham for\u00e7a, apesar de o pa\u00eds ter6 passado por um regime de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s.7 Ainda que o modelo democr\u00e1tico seja prestigiado como uma das grandes conquistas da8 humanidade, apenas 11% dos pa\u00edses s\u00e3o democracias funcionais, conforme \u00edndice da revista The9 Economist. O desempenho \u00e9 avaliado com base em fatores como liberdade de imprensa,10 representatividade feminina no parlamento e corrup\u00e7\u00e3o.11 Segundo esse \u00edndice, o Brasil \u00e9 considerado uma flawed democracy (democracia falha), estando12 em um n\u00edvel entre uma democracia plena \u2013 como a do Uruguai \u2013 e um regime h\u00edbrido \u2013 como o13 venezuelano. A menor pontua\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 na categoria que mede o apoio da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia.14 Estudos nacionais de fato embasam a ideia de que a democracia \u00e9 cada vez menos importante15 para os brasileiros. Uma pesquisa Pulso Brasil\/Ipsos de agosto indica que para 33% da popula\u00e7\u00e3o a16 linha democr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 a melhor para o pa\u00eds.17 Nesta sexta-feira (15\/09), Dia Internacional da Democracia, chama a aten\u00e7\u00e3o tanto o aumento no18 n\u00famero de brasileiros que n\u00e3o respaldam a democracia como o daqueles que manifestam abertamente19 prefer\u00eancia por regimes ditatoriais.20 \"Na minha \u00faltima pesquisa, de 2016, saltou de 15% para 20% o percentual dos que apoiam a21 ditadura\", destaca o professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da USP, Jos\u00e9 \u00c1lvaro Mois\u00e9s.22 Aspectos que remontam ao pr\u00f3prio processo de funda\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e3o na raiz da n\u00e3o23 consolida\u00e7\u00e3o da democracia. Laura Benda, presidente do Conselho Executivo da Associa\u00e7\u00e3o Ju\u00edzes24 para a Democracia (AJD), constata que a democracia nunca foi um valor em si para a sociedade25 brasileira.26 \"N\u00f3s temos uma sociedade cujo elo fundador \u00e9 a viol\u00eancia. \u00c9 um pa\u00eds forjado na escravid\u00e3o do27 povo ind\u00edgena e do povo negro. Mesmo com a Rep\u00fablica, mais ou menos se segue a mesma l\u00f3gica de28 dominador\/dominado\", argumenta.29 A perpetua\u00e7\u00e3o desse modelo corrobora para o Brasil 29 figurar, segundo a ONU, na 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o de30 pa\u00edses mais desiguais do mundo em termos de renda. Tamanha desigualdade trava a plena efetiva\u00e7\u00e3o31 da democracia, que tem como promessa \"a inclus\u00e3o social, a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades e32 privil\u00e9gios\", aponta a coordenadora de Direitos Humanos da Funda\u00e7\u00e3o Heinrich B\u00f6ll, Marilene de33 Paula.34 A \u00ednfima representatividade de certos grupos sociais nos espa\u00e7os pol\u00edticos contribui para uma35 menor identifica\u00e7\u00e3o com a democracia. Atualmente, apenas 9,9% dos congressistas s\u00e3o mulheres,36 propor\u00e7\u00e3o bem inferior \u00e0 da j\u00e1 baixa m\u00e9dia mundial (22,1%). Semelhante situa\u00e7\u00e3o acontece com37 negros, pardos e ind\u00edgenas, que juntos somam 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas preenchem somente 20% das38 vagas na C\u00e2mara dos Deputados.39 Sem representatividade e com altos n\u00edveis de corrup\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas caem em40 descr\u00e9dito. Uma pesquisa Datafolha divulgada em julho mostrou que a taxa de brasileiros que n\u00e3o41 confiam no Congresso e nos partidos pol\u00edticos \u00e9 de, respectivamente, 65% e 69%.42 \"Numa democracia est\u00e1vel \u00e9 saud\u00e1vel desconfiar do governo. Mas se a desconfian\u00e7a de43 institui\u00e7\u00f5es como Congresso, partidos e Justi\u00e7a for muito prolongada, e ao mesmo tempo crescer, como44 aconteceu no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas, isso pode criar a oportunidade para uma base social de45 natureza autorit\u00e1ria\", aponta Mois\u00e9s.46 Apesar dos percal\u00e7os, \u00e9 improv\u00e1vel que o Brasil deixe de seguir uma via democr\u00e1tica nos47 pr\u00f3ximos anos. Afinal, como explica Mois\u00e9s, os tr\u00eas eixos sobre os quais a estabilidade da democracia48 brasileira se sustenta continuam mantidos: as For\u00e7as Armadas se submetem \u00e0s autoridades civis eleitas;49 h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es regulares com baixos \u00edndices de fraude; e h\u00e1 altern\u00e2ncia no poder.50 Ao mesmo tempo, embora cumpra requisitos formais, como o voto universal, a democracia51 brasileira deixa a desejar em outros aspectos importantes. \"Estamos cada vez mais avan\u00e7ando contra52 os direitos sociais e a participa\u00e7\u00e3o popular. Assim [a democracia] acaba sendo mais formal e de fachada53 do que efetiva\", diz Benda.54 Como, ent\u00e3o, dar o salto para uma democracia mais inclusiva e igualit\u00e1ria? Um passo importante55 \u00e9 refor\u00e7ar mecanismos de transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o. \"Desde 1988 apenas quatro56 projetos de iniciativa popular foram aprovados, entre eles o Ficha Limpa\", ressalta De Paula.57 Por outro lado, s\u00e3o necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais. A reforma pol\u00edtica em discuss\u00e3o \u00e9 uma58 oportunidade para refundar as bases democr\u00e1ticas do pa\u00eds. Para Mois\u00e9s, o melhor modelo a seguir seria59 o distrital misto, que vigora na Alemanha. Nesse sistema, vota-se em um partido e num candidato do60 distrito.61 \"[Esse modelo] aproxima o eleitor do seu candidato, que pode cobr\u00e1-lo mais de perto, al\u00e9m de reduzir62 o valor das campanhas\", afirma o professor.","id":405479,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1        Estudos apontam que o sistema pol\u00edtico \u00e9 cada 1 vez menos importante para popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Quest\u00f5es hist\u00f3ricas, baixa representatividade na pol\u00edtica e falta de confian\u00e7a em institui\u00e7\u00f5es podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 explicar o fen\u00f4meno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \"Interven\u00e7\u00e3o militar j\u00e1!\", \"fora todos eles\", \"pela volta da monarquia\". Em meio \u00e0 crise pol\u00edtico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 econ\u00f4mica que assola o Brasil, vozes que questionam a democracia ganham for\u00e7a, apesar de o pa\u00eds ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 passado por um regime de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7        Ainda que o modelo democr\u00e1tico seja prestigiado como uma das grandes conquistas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 humanidade, apenas 11% dos pa\u00edses s\u00e3o democracias funcionais, conforme \u00edndice da revista The<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Economist. O desempenho \u00e9 avaliado com base em fatores como liberdade de imprensa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 representatividade feminina no parlamento e corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11        Segundo esse \u00edndice, o Brasil \u00e9 considerado uma flawed democracy (democracia falha), estando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 em um n\u00edvel entre uma democracia plena \u2013 como a do Uruguai \u2013 e um regime h\u00edbrido \u2013 como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 venezuelano. A menor pontua\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 na categoria que mede o apoio da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14        Estudos nacionais de fato embasam a ideia de que a democracia \u00e9 cada vez menos importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 para os brasileiros. Uma pesquisa Pulso Brasil\/Ipsos de agosto indica que para 33% da popula\u00e7\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 linha democr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 a melhor para o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17        Nesta sexta-feira (15\/09), Dia Internacional da Democracia, chama a aten\u00e7\u00e3o tanto o aumento no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 n\u00famero de brasileiros que n\u00e3o respaldam a democracia como o daqueles que manifestam abertamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 prefer\u00eancia por regimes ditatoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20        \"Na minha \u00faltima pesquisa, de 2016, saltou de 15% para 20% o percentual dos que apoiam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 ditadura\", destaca o professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da USP, Jos\u00e9 \u00c1lvaro Mois\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Aspectos que remontam ao pr\u00f3prio processo de funda\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e3o na raiz da n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 consolida\u00e7\u00e3o da democracia. Laura Benda, presidente do Conselho Executivo da Associa\u00e7\u00e3o Ju\u00edzes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 para a Democracia (AJD), constata que a democracia nunca foi um valor em si para a sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26        \"N\u00f3s temos uma sociedade cujo elo fundador \u00e9 a viol\u00eancia. \u00c9 um pa\u00eds forjado na escravid\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 povo ind\u00edgena e do povo negro. Mesmo com a Rep\u00fablica, mais ou menos se segue a mesma l\u00f3gica de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 dominador\/dominado\", argumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29        A perpetua\u00e7\u00e3o desse modelo corrobora para o Brasil 29 figurar, segundo a ONU, na 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 pa\u00edses mais desiguais do mundo em termos de renda. Tamanha desigualdade trava a plena efetiva\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 da democracia, que tem como promessa \"a inclus\u00e3o social, a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 privil\u00e9gios\", aponta a coordenadora de Direitos Humanos da Funda\u00e7\u00e3o Heinrich B\u00f6ll, Marilene de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Paula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34        A \u00ednfima representatividade de certos grupos sociais nos espa\u00e7os pol\u00edticos contribui para uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 menor identifica\u00e7\u00e3o com a democracia. Atualmente, apenas 9,9% dos congressistas s\u00e3o mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 propor\u00e7\u00e3o bem inferior \u00e0 da j\u00e1 baixa m\u00e9dia mundial (22,1%). Semelhante situa\u00e7\u00e3o acontece com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 negros, pardos e ind\u00edgenas, que juntos somam 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas preenchem somente 20% das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 vagas na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39        Sem representatividade e com altos n\u00edveis de corrup\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas caem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 descr\u00e9dito. Uma pesquisa Datafolha divulgada em julho mostrou que a taxa de brasileiros que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 confiam no Congresso e nos partidos pol\u00edticos \u00e9 de, respectivamente, 65% e 69%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42        \"Numa democracia est\u00e1vel \u00e9 saud\u00e1vel desconfiar do governo. Mas se a desconfian\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 institui\u00e7\u00f5es como Congresso, partidos e Justi\u00e7a for muito prolongada, e ao mesmo tempo crescer, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 aconteceu no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas, isso pode criar a oportunidade para uma base social de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 natureza autorit\u00e1ria\", aponta Mois\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46        Apesar dos percal\u00e7os, \u00e9 improv\u00e1vel que o Brasil deixe de seguir uma via democr\u00e1tica nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 pr\u00f3ximos anos. Afinal, como explica Mois\u00e9s, os tr\u00eas eixos sobre os quais a estabilidade da democracia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 brasileira se sustenta continuam mantidos: as For\u00e7as Armadas se submetem \u00e0s autoridades civis eleitas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es regulares com baixos \u00edndices de fraude; e h\u00e1 altern\u00e2ncia no poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50        Ao mesmo tempo, embora cumpra requisitos formais, como o voto universal, a democracia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 brasileira deixa a desejar em outros aspectos importantes. \"Estamos cada vez mais avan\u00e7ando contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 os direitos sociais e a participa\u00e7\u00e3o popular. Assim [a democracia] acaba sendo mais formal e de fachada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 do que efetiva\", diz Benda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54         Como, ent\u00e3o, dar o salto para uma democracia mais inclusiva e igualit\u00e1ria? Um passo importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 \u00e9 refor\u00e7ar mecanismos de transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o. \"Desde 1988 apenas quatro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 projetos de iniciativa popular foram aprovados, entre eles o Ficha Limpa\", ressalta De Paula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57        Por outro lado, s\u00e3o necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais. A reforma pol\u00edtica em discuss\u00e3o \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 oportunidade para refundar as bases democr\u00e1ticas do pa\u00eds. Para Mois\u00e9s, o melhor modelo a seguir seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 o distrital misto, que vigora na Alemanha. Nesse sistema, vota-se em um partido e num candidato do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 distrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 \"[Esse modelo] aproxima o eleitor do seu candidato, que pode cobr\u00e1-lo mais de perto, al\u00e9m de reduzir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 o valor das campanhas\", afirma o professor.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Palmas, entre as capitais estaduais, \u00e9 a menos populosa, apesar do significativo crescimento populacional em rela\u00e7\u00e3o a 2018.","provas":[{"id":39051,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":39048,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:22:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140634,"hashId":"f0c58d6e288c67af4c9164629873d661","enunciado":"<p align=justify>Palmas, entre as capitais estaduais, \u00e9 a menos populosa,\r\napesar do significativo crescimento populacional em\r\nrela\u00e7\u00e3o a 2018.<\/p>","resposta":4065367,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4065367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4065368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o do dia 28 de agosto de 2019, trazem uma estimativa do total de habitantes dos estados e dos munic\u00edpios, referente a 1.\u00ba de julho de 2019. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca do assunto mencionado no texto acima e de temas relacionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Tocantins, julgue os itens de 81 a 85.","id":390136,"enunciado":"<p align=\"justify\">Dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de\r\nGeografia e Estat\u00edstica (IBGE), no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o do\r\ndia 28 de agosto de 2019, trazem uma estimativa do total de\r\nhabitantes dos estados e dos munic\u00edpios, referente a 1.\u00ba de\r\njulho de 2019.\r\n<\/p><p align=\"center\">Internet: <https: surgiu.com.br=\"\"> (com adapta\u00e7\u00f5es).\r\n<\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: surgiu.com.br=\"\">Acerca do assunto mencionado no texto acima e de temas\r\nrelacionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Tocantins, julgue os itens\r\nde 81 a 85.<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397340,"slug":"geografia-tocantins-to"}],"slug":"geografia\/1140634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o fundador de Timb\u00f3:","provas":[{"id":43673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1308079,"hashId":"6aea7d7d1a9e7f6499199363108ad703","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o fundador de Timb\u00f3:<\/p>","resposta":4773620,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fritz M\u00fcller.","id":4773619,"corpo":"<p align=justify>Fritz M\u00fcller.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Frederico Donner.","id":4773620,"corpo":"<p align=justify>Frederico Donner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Otto Bruno Blumenau.","id":4773621,"corpo":"<p align=justify>Otto Bruno Blumenau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Freymund Germer.","id":4773622,"corpo":"<p align=justify>Freymund Germer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rio Luiz Schuster.","id":4773623,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rio Luiz Schuster.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Timb\u00f3 - SC","oab":false,"nome":"Timb\u00f3 - SC","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422904,"slug":"historia-timbo-sc"}],"slug":"historia\/1308079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de ferramenta, normalmente elaborada na fase inicial das defini\u00e7\u00f5es do projeto, atrav\u00e9s de reuni\u00f5es, entre clientes e profissionais envolvidos, na qual s\u00e3o levantadas e relacionadas informa\u00e7\u00f5es do terreno, atividades a serem abrigadas na edifica\u00e7\u00e3o, dimensionamentos e quantitativos iniciais, averigua\u00e7\u00f5es legais e restri\u00e7\u00f5es, bem como padr\u00f5es de qualidade requeridos e defini\u00e7\u00f5es preliminares dos sistemas construtivos, denomina-se:","provas":[{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1317573,"hashId":"846dc100289db0da52c157c9c252f041","enunciado":"<p align=justify>Um tipo de ferramenta, normalmente elaborada na fase inicial das defini\u00e7\u00f5es do projeto, atrav\u00e9s de reuni\u00f5es, entre clientes e profissionais envolvidos, na qual s\u00e3o levantadas e relacionadas informa\u00e7\u00f5es do terreno, atividades a serem abrigadas na edifica\u00e7\u00e3o, dimensionamentos e quantitativos iniciais, averigua\u00e7\u00f5es legais e restri\u00e7\u00f5es, bem como padr\u00f5es de qualidade requeridos e defini\u00e7\u00f5es preliminares dos sistemas construtivos, denomina-se:<\/p>","resposta":4814654,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa de necessidades.","id":4814654,"corpo":"<p align=justify>programa de necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria de c\u00e1lculo.","id":4814655,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"levantamento de quantidades.","id":4814656,"corpo":"<p align=justify>levantamento de quantidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estudo preliminar.","id":4814657,"corpo":"<p align=justify>estudo preliminar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planilha de custos.","id":4814658,"corpo":"<p align=justify>planilha de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1317573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Regi\u00e3o Sul do Brasil, analise: I. \u00c9 a segunda menor regi\u00e3o em extens\u00e3o territorial; II. \u00c9 composta por quatro estados; III. \u00c9 a \u00fanica parte do pa\u00eds que localiza-se quase inteiramente na regi\u00e3o temperada (com exce\u00e7\u00e3o ao extremo norte do Paran\u00e1). Dos itens acima: ","provas":[{"id":54835,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54870,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":54814,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ciencias-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":54891,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54831,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Geografia - 2019"},{"id":54874,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":54895,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1644705,"hashId":"1f81ea1023f5e41c4cb2a9eb7499a29f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Regi\u00e3o Sul do Brasil, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>\u00c9 a segunda menor regi\u00e3o em extens\u00e3o territorial; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u00c9 composta por quatro estados; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>\u00c9 a \u00fanica parte do pa\u00eds que localiza-se quase inteiramente na regi\u00e3o temperada (com exce\u00e7\u00e3o ao extremo norte do Paran\u00e1). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6193742,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":6193740,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":6193741,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto. ","id":6193742,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":6193743,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1644705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santa Catarina \u00e9 um Estado eminentemente branco, que perpetua os resqu\u00edcios hist\u00f3ricos de exclus\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o racial, e apesar de importantes avan\u00e7os em diversos setores do desenvolvimento, ainda persistem as desigualdades raciais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero. Esta descri\u00e7\u00e3o pode ser atestada pelo fato:","provas":[{"id":48622,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48617,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1472076,"hashId":"2b49d2992ff00d66c84a850313bb7686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina \u00e9 um Estado eminentemente branco, que perpetua os resqu\u00edcios hist\u00f3ricos de exclus\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o racial, e apesar de importantes avan\u00e7os em diversos setores do desenvolvimento, ainda persistem as desigualdades raciais, \u00e9tnicas e de g\u00eanero. Esta descri\u00e7\u00e3o pode ser atestada pelo fato:<\/p>","resposta":5470752,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juntamente com toda a regi\u00e3o, Santa Catarina em 2018 teve um aumento de 211% em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2017 em den\u00fancias contra injurias racistas.","id":5470752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juntamente com toda a regi\u00e3o, Santa Catarina em 2018 teve um aumento de 211% em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2017 em den\u00fancias contra injurias racistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o \u00fanico estado que n\u00e3o adere ao programa de cotas raciais como a\u00e7\u00e3o afirmativa em exames vestibulares das universidades p\u00fablicas estaduais e privadas.","id":5470753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o \u00fanico estado que n\u00e3o adere ao programa de cotas raciais como a\u00e7\u00e3o afirmativa em exames vestibulares das universidades p\u00fablicas estaduais e privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Juntamente com a regi\u00e3o sul, n\u00e3o adere desde 2015 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de vagas reserva para negros em concursos p\u00fablicos do estado e dos munic\u00edpios.","id":5470754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juntamente com a regi\u00e3o sul, n\u00e3o adere desde 2015 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de vagas reserva para negros em concursos p\u00fablicos do estado e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o estado com maior \u00edndice de casos registrados de racismo, superando em 110 casos em cada mil habitantes, estando em segundo lugar o estado do Rio Grande do Sul.","id":5470755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o estado com maior \u00edndice de casos registrados de racismo, superando em 110 casos em cada mil habitantes, estando em segundo lugar o estado do Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1472076","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: A reda\u00e7\u00e3o oficial imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira ___________ daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.","provas":[{"id":54629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1662052,"hashId":"18f20b33e39abcc3a46311f3069aba13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A reda\u00e7\u00e3o oficial imp\u00f5e certos par\u00e2metros ao uso que se faz da l\u00edngua, de maneira ___________ daquele da literatura, do texto jornal\u00edstico, da correspond\u00eancia particular etc.<\/em><\/p>","resposta":6266265,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"id\u00eantica","id":6266263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">id\u00eantica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"similar","id":6266264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">similar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diversa","id":6266265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equivalente","id":6266266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivalente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1662052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as seguintes pr\u00e1ticas de desenvolvimento de software:I. Pr\u00e1tica de programa\u00e7\u00e3o em pares, utilizada pela metodologia de desenvolvimento \u00e1gil chamada de programa\u00e7\u00e3o extrema (XP);II. Cria\u00e7\u00e3o de um container Docker para re\u00faso de servi\u00e7o em diversos ambientes;III - Uso de Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE), que \u00e9 um software criado para facilitar o desenvolvimento de softwares;IV. Execu\u00e7\u00e3o um bash script que automatiza customiza\u00e7\u00f5es em m\u00e1quina de ambiente de testes e\/ou produ\u00e7\u00e3o;V. Desenvolvimento de software realizando as reuni\u00f5es: Planning, Daily, Review e Retrospective da metodologia de desenvolvimento \u00e1gil Scrum;Pode-se afirmar que as pr\u00e1ticas consideradas DevOps s\u00e3o:","provas":[{"id":41513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufscar-2019-ufscar-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1231192,"hashId":"fe1accdb72d33e452a0e7b85342f2836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as seguintes pr\u00e1ticas de desenvolvimento de <em>software<\/em>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pr\u00e1tica de programa\u00e7\u00e3o em pares, utilizada pela metodologia de desenvolvimento \u00e1gil chamada de programa\u00e7\u00e3o extrema (<em>XP<\/em>);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cria\u00e7\u00e3o de um <em>container<\/em> <em>Docker<\/em> para re\u00faso de servi\u00e7o em diversos ambientes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Uso de Ambiente de Desenvolvimento Integrado (IDE), que \u00e9 um <em>software<\/em> criado para facilitar o desenvolvimento de <em>softwares<\/em>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Execu\u00e7\u00e3o um <em>bash script<\/em> que automatiza customiza\u00e7\u00f5es em m\u00e1quina de ambiente de testes e\/ou produ\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Desenvolvimento de <em>software<\/em> realizando as reuni\u00f5es:<em> Planning, Daily, Review e Retrospective<\/em> da metodologia de desenvolvimento<em> \u00e1gil Scrum<\/em>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que as pr\u00e1ticas consideradas <em>DevOps<\/em> s\u00e3o:<\/p>","resposta":4445953,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4445949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e V.","id":4445950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4445951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4445952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4445953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de DevOps.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de DevOps.","pai":428852,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428855,"slug":"tecnologia-da-informacao-nocoes-de-devops"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1231192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crase \u00e9 a fus\u00e3o de duas vogais semelhantes (a+a=\u00e0). Assinale a alternativa incorreta quanto ao uso da crase.","provas":[{"id":51680,"cargo":{"descricao":"Maqueiro","id":7212,"slug":"maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-maqueiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Maqueiro - 2019"},{"id":51679,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":51681,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-porteiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Porteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:35:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562316,"hashId":"55281b747ef1b1147e915614a21d9c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Crase \u00e9 a fus\u00e3o de duas vogais semelhantes (a+a=\u00e0). Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> quanto ao uso da crase.<\/strong><\/p>","resposta":5854029,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fui \u00e0 Curitiba visitar parentes.","id":5854029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui \u00e0 Curitiba visitar parentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gosto de bife \u00e0 milanesa.","id":5854030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosto de bife \u00e0 milanesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi entregue o pedido \u00e0 diretora.","id":5854031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi entregue o pedido \u00e0 diretora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 Inglaterra nas pr\u00f3ximas f\u00e9rias.","id":5854032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vou \u00e0 Inglaterra nas pr\u00f3ximas f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Allan Marlatt, s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da Redu\u00e7\u00e3o de Danos:","provas":[{"id":38069,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-saude-publica-saude-mental","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1100880,"hashId":"8983b6cb09072b1078a0dd1d0f211242","enunciado":"<p align=justify>Segundo Allan Marlatt, s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da Redu\u00e7\u00e3o de Danos:<\/p>","resposta":3896170,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promove acesso a servi\u00e7os de baixa exig\u00eancia como uma alternativa para abordagens tradicionais de alta exig\u00eancia; e surgiu como uma abordagem que parte dos gestores\/formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o.","id":3896169,"corpo":"<p align=\"justify\">Promove acesso a servi\u00e7os de baixa exig\u00eancia como uma alternativa para abordagens tradicionais de alta exig\u00eancia; e surgiu como uma abordagem que parte dos gestores\/formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma alternativa de sa\u00fade p\u00fablica aos modelos moral\/ criminal e de doen\u00e7a do uso e da depend\u00eancia de drogas; e promove acesso a servi\u00e7os de baixa exig\u00eancia como uma alternativa para abordagens tradicionais de alta exig\u00eancia.","id":3896170,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 uma alternativa de sa\u00fade p\u00fablica aos modelos moral\/ criminal e de doen\u00e7a do uso e da depend\u00eancia de drogas; e promove acesso a servi\u00e7os de baixa exig\u00eancia como uma alternativa para abordagens tradicionais de alta exig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reconhece a abstin\u00eancia como resultado ideal, mas aceita alternativas que reduzam os danos do uso de subst\u00e2ncias psicoativas; e surgiu como uma abordagem que parte dos gestores\/formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o.","id":3896171,"corpo":"<p align=\"justify\">Reconhece a abstin\u00eancia como resultado ideal, mas aceita alternativas que reduzam os danos do uso de subst\u00e2ncias psicoativas; e surgiu como uma abordagem que parte dos gestores\/formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entende a espiritualidade e o trabalho religioso como princ\u00edpios b\u00e1sicos para a supera\u00e7\u00e3o do uso e depend\u00eancia de drogas; e reconhece a abstin\u00eancia como resultado ideal, mas aceita alternativas que reduzam os danos do uso de subst\u00e2ncias psicoativas.","id":3896172,"corpo":"<p align=\"justify\">Entende a espiritualidade e o trabalho religioso como princ\u00edpios b\u00e1sicos para a supera\u00e7\u00e3o do uso e depend\u00eancia de drogas; e reconhece a abstin\u00eancia como resultado ideal, mas aceita alternativas que reduzam os danos do uso de subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Surgiu principalmente como uma abordagem \u201cde baixo para cima\u201d, baseada na defesa do dependente, em vez de uma pol\u00edtica \u201cde cima para baixo\u201d, promovida pelos formuladores de pol\u00edticas de drogas; e entende a espiritualidade e o trabalho religioso como princ\u00edpios b\u00e1sicos para a supera\u00e7\u00e3o do uso e depend\u00eancia de drogas.","id":3896173,"corpo":"<p align=\"justify\">Surgiu principalmente como uma abordagem \u201cde baixo para cima\u201d, baseada na defesa do dependente, em vez de uma pol\u00edtica \u201cde cima para baixo\u201d, promovida pelos formuladores de pol\u00edticas de drogas; e entende a espiritualidade e o trabalho religioso como princ\u00edpios b\u00e1sicos para a supera\u00e7\u00e3o do uso e depend\u00eancia de drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","pai":402805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufce"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido c\u00f3digo imp\u00f5e interpreta\u00e7\u00e3o literal das disposi\u00e7\u00f5es legais relativas a outorga de isen\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145200,"hashId":"d2b25a09ec3006c088f8bbaf9587809a","enunciado":"<p align=justify>O referido c\u00f3digo imp\u00f5e interpreta\u00e7\u00e3o literal das disposi\u00e7\u00f5es\r\nlegais relativas a outorga de isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4085809,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4085809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4085810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Boa Vista, julgue os itens a seguir.","id":390598,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Boa Vista,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401749,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1145200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Santa Helena foi colonizada por ga\u00fachos descendentes de imigrantes italianos e alem\u00e3es que esperavam enriquecer com a extra\u00e7\u00e3o de madeira. Os colonizadores chegaram em 1943. Em setembro de 1962 foi fundado o distrito de Santa Helena, pertencente a Descanso. A emancipa\u00e7\u00e3o s\u00f3 aconteceu em:","provas":[{"id":42246,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-nutricionista-edital-no5-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1256433,"hashId":"b026529349fe7a90668c01aa94fdda53","enunciado":"<p align=justify>A cidade de Santa Helena foi colonizada por ga\u00fachos descendentes de imigrantes italianos e alem\u00e3es\r\nque esperavam enriquecer com a extra\u00e7\u00e3o de madeira. Os colonizadores chegaram em 1943. Em\r\nsetembro de 1962 foi fundado o distrito de Santa Helena, pertencente a Descanso. A emancipa\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\naconteceu em:<\/p>","resposta":4553643,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1965.","id":4553641,"corpo":"<p align=justify>1965.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1970.","id":4553642,"corpo":"<p align=justify>1970.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1992.","id":4553643,"corpo":"<p align=justify>1992.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1999.","id":4553644,"corpo":"<p align=justify>1999.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Helena - SC","oab":false,"nome":"Santa Helena - SC","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":418419,"slug":"historia-santa-helena-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1256433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Caderno de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:A assist\u00eancia no domic\u00edlio deve conceber a fam\u00edlia em seu espa\u00e7o social __________ e dom\u00e9stico, respeitando o movimento e a complexidade das rela\u00e7\u00f5es familiares. Ao profissional de sa\u00fade que se insere na din\u00e2mica da vida familiar cabe uma atitude de respeito e valoriza\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas peculiares daquele conv\u00edvio humano.","provas":[{"id":51831,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:40:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1567518,"hashId":"56afa8e85a1db772c5e9100d764ac5ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Caderno de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A assist\u00eancia no domic\u00edlio deve conceber a fam\u00edlia em seu espa\u00e7o social __________ e dom\u00e9stico, respeitando o movimento e a complexidade das rela\u00e7\u00f5es familiares. Ao profissional de sa\u00fade que se insere na din\u00e2mica da vida familiar cabe uma atitude de respeito e valoriza\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas peculiares daquele conv\u00edvio humano.<\/em><\/p>","resposta":5875947,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum","id":5875946,"corpo":"<p>comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privado","id":5875947,"corpo":"<p>privado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico","id":5875948,"corpo":"<p>p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"geral","id":5875949,"corpo":"<p>geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coletivo","id":5875950,"corpo":"<p>coletivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1567518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos anos 1960, a redu\u00e7\u00e3o da fecundidade, que se iniciou nas regi\u00f5es mais desenvolvidas, desencadeou o processo de transi\u00e7\u00e3o da estrutura et\u00e1ria (3\u00ba par\u00e1grafo). Transpondo-se a ora\u00e7\u00e3o principal da frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":40200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spprev-sp-2019-fcc-tecnico-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SPPREV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:40:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1183337,"hashId":"63b73af39f1ba448f42fa94242d2f52f","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: justify;\"><i>A partir dos anos 1960, a redu\u00e7\u00e3o da fecundidade, que se iniciou nas regi\u00f5es mais desenvolvidas, desencadeou o processo de\r\ntransi\u00e7\u00e3o da estrutura et\u00e1ria<\/i> (3\u00ba par\u00e1grafo). <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Transpondo-se a ora\u00e7\u00e3o principal da frase acima para a voz passiva, a forma verbal resultante ser\u00e1:<\/div><\/p>","resposta":4248346,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foram desencadeados.","id":4248342,"corpo":"<p align=justify>foram desencadeados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"foi desencadeada.","id":4248343,"corpo":"<p align=justify>foi desencadeada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"era desencadeada.","id":4248344,"corpo":"<p align=justify>era desencadeada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foram desencadeadas.","id":4248345,"corpo":"<p align=justify>foram desencadeadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foi desencadeado.","id":4248346,"corpo":"<p align=justify>foi desencadeado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5. Ao contr\u00e1rio do que se imagina, o processo de envelhecimento populacional resulta do decl\u00ednio da fecundidade e n\u00e3o do decl\u00ednio da mortalidade. Uma popula\u00e7\u00e3o torna-se mais idosa \u00e0 medida que aumenta a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos idosos e diminui a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos mais jovens. A transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica originou-se na Europa e seu primeiro fen\u00f4meno foi a diminui\u00e7\u00e3o da fecundidade, observada na Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. L\u00e1, o aumento na expectativa de vida se deu gra\u00e7as \u00e0s melhores condi\u00e7\u00f5es de saneamento, al\u00e9m do uso de antibi\u00f3ticos e de vacinas. Na Am\u00e9rica Latina, observa-se hoje um fen\u00f4meno semelhante ao ocorrido na Europa, por\u00e9m, com implica\u00e7\u00f5es diferentes. No modelo Europeu, ocorreu grande desenvolvimento social e aumento de renda significativo. Na Am\u00e9rica Latina, em especial no Brasil, houve um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de renda. Entre os anos 1940 e 1960, o Brasil experimentou um decl\u00ednio da mortalidade, mantendo a fecundidade em n\u00edveis altos, o que gerou uma popula\u00e7\u00e3o jovem em r\u00e1pido crescimento. A partir dos anos 1960, a redu\u00e7\u00e3o da fecundidade, que se iniciou nas regi\u00f5es mais desenvolvidas, desencadeou o processo de transi\u00e7\u00e3o da estrutura et\u00e1ria. No futuro, teremos uma popula\u00e7\u00e3o quase est\u00e1vel, por\u00e9m mais idosa e com taxa de crescimento baix\u00edssima. O grupo et\u00e1rio de cinco a nove anos declinou de 14 para 12% entre 1970 e 1990. Nesse per\u00edodo, a presen\u00e7a de crian\u00e7as com menos de cinco anos reduziu-se de 15 para 11%. No ano 2000, cada um desses grupos continuou a declinar. Por outro lado, o grupo composto por pessoas acima de 65 anos cresceu de 3,5, em 1970, para 5,5% em 2000. Entretanto, \u00e9 interessante observar o envelhecimento que j\u00e1 ocorre dentro da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o idosa, pois 17% dos idosos com 80 anos ou mais de idade corresponder\u00e3o, em 2050, provavelmente, a 28%. O n\u00edvel socioecon\u00f4mico pouco explica sobre a mortalidade entre os idosos. Ap\u00f3s os 60 anos, a expectativa de vida n\u00e3o varia de modo significativo ao compararmos pa\u00edses desenvolvidos e pa\u00edses em desenvolvimento. O que difere um pa\u00eds desenvolvido de um pa\u00eds em desenvolvimento como o Brasil \u00e9 a quantidade de indiv\u00edduos que ir\u00e1 chegar aos 60 anos, pois, ap\u00f3s esse per\u00edodo, n\u00e3o se observa diferen\u00e7a entre os pa\u00edses. A mortalidade no Brasil come\u00e7ou a diminuir nos anos 1940. Entretanto, a taxa de fecundidade somente iniciou a sua queda cerca de 30 anos depois. Na Europa, a queda na taxa de fecundidade iniciou-se no final do s\u00e9culo XIX, cem anos ap\u00f3s a queda na taxa de mortalidade; assim, os pa\u00edses europeus tiveram mais tempo para se preparar. No Estado de S\u00e3o Paulo, atualmente, a taxa de fecundidade j\u00e1 atinge n\u00edveis de reposi\u00e7\u00e3o. O ciclo de envelhecimento que na Europa durou quase dois s\u00e9culos terminar\u00e1 aqui em meados do pr\u00f3ximo s\u00e9culo, ou seja, na metade do tempo. Em 2025, o Brasil ter\u00e1 cerca de 32 milh\u00f5es de pessoas com mais de 60 anos. Entre outras coisas, isso significa que o perfil de doen\u00e7as da popula\u00e7\u00e3o mudar\u00e1 de modo radical, de modo que a capacidade funcional surge como um novo paradigma de sa\u00fade. (Adaptado de: NASRI, F\u00e1bio. Einstein. 2008; 6 (Supl 1): S4-S6)","id":394428,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere \r\no \r\ntexto abaixo para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a \r\n5. <\/p><div><br><\/div><div><i>  \r\n  \r\n  Ao contr\u00e1rio do que se imagina, o \r\nprocesso \r\nde envelhecimento populacional resulta do \r\ndecl\u00ednio da fecundidade e n\u00e3o do\r\ndecl\u00ednio da mortalidade. Uma popula\u00e7\u00e3o \r\ntorna-se mais idosa \u00e0 medida que aumenta a \r\npropor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos idosos e diminui a\r\npropor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos mais jovens. \r\n<\/i><\/div><div><i>      A \r\ntransi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica originou-se na \r\nEuropa e seu primeiro fen\u00f4meno foi a \r\ndiminui\u00e7\u00e3o da fecundidade, observada na\r\nRevolu\u00e7\u00e3o Industrial. L\u00e1, o aumento na \r\nexpectativa de vida se deu gra\u00e7as \u00e0s \r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es de saneamento, al\u00e9m do \r\nuso de\r\nantibi\u00f3ticos e de vacinas. <\/i><\/div>\r\n<div><i>      Na Am\u00e9rica \r\nLatina, observa-se hoje um \r\nfen\u00f4meno semelhante ao ocorrido na Europa, \r\npor\u00e9m, com implica\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nNo modelo Europeu, ocorreu grande \r\ndesenvolvimento social e aumento de renda \r\nsignificativo. Na Am\u00e9rica Latina, em \r\nespecial no\r\nBrasil, houve um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o sem \r\naltera\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de renda. Entre os \r\nanos 1940 e 1960, o Brasil experimentou\r\num decl\u00ednio da mortalidade, mantendo a \r\nfecundidade em n\u00edveis altos, o que gerou uma \r\npopula\u00e7\u00e3o jovem em r\u00e1pido crescimento. A\r\npartir dos anos 1960, a redu\u00e7\u00e3o da \r\nfecundidade, que se iniciou nas regi\u00f5es mais \r\ndesenvolvidas, desencadeou o processo de \r\ntransi\u00e7\u00e3o\r\nda estrutura et\u00e1ria. No futuro, teremos uma \r\npopula\u00e7\u00e3o quase est\u00e1vel, por\u00e9m mais idosa e \r\ncom taxa de crescimento baix\u00edssima. \r\n<\/i><\/div><div><i>      O \r\ngrupo et\u00e1rio de cinco a nove anos declinou \r\nde 14 para 12% entre 1970 e 1990. Nesse \r\nper\u00edodo, a presen\u00e7a de crian\u00e7as\r\ncom menos de cinco anos reduziu-se de 15 \r\npara 11%. No ano 2000, cada um desses grupos \r\ncontinuou a declinar. Por outro lado, o\r\ngrupo composto por pessoas acima de 65 anos \r\ncresceu de 3,5, em 1970, para 5,5% em 2000. \r\nEntretanto, \u00e9 interessante observar o\r\nenvelhecimento que j\u00e1 ocorre dentro da \r\npr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o idosa, pois 17% dos idosos \r\ncom 80 anos ou mais de idade corresponder\u00e3o,\r\nem 2050, provavelmente, a 28%. <\/i>\r\n<\/div><div><i>      O n\u00edvel \r\nsocioecon\u00f4mico pouco explica sobre a \r\nmortalidade entre os idosos. Ap\u00f3s os 60 \r\nanos, a expectativa de vida n\u00e3o varia\r\nde modo significativo ao compararmos pa\u00edses \r\ndesenvolvidos e pa\u00edses em desenvolvimento. O \r\nque difere um pa\u00eds desenvolvido de\r\num pa\u00eds em desenvolvimento como o Brasil \u00e9 a \r\nquantidade de indiv\u00edduos que ir\u00e1 chegar aos \r\n60 anos, pois, ap\u00f3s esse per\u00edodo, n\u00e3o se\r\nobserva diferen\u00e7a entre os pa\u00edses. <\/i>\r\n<\/div><div><i>      A \r\nmortalidade no Brasil come\u00e7ou a diminuir \r\nnos anos 1940. Entretanto, a taxa de \r\nfecundidade somente iniciou a sua queda\r\ncerca de 30 anos depois. Na Europa, a queda \r\nna taxa de fecundidade iniciou-se no final \r\ndo s\u00e9culo XIX, cem anos ap\u00f3s a queda na\r\ntaxa de mortalidade; assim, os pa\u00edses \r\neuropeus tiveram mais tempo para se \r\npreparar. No Estado de S\u00e3o Paulo, \r\natualmente, a taxa de\r\nfecundidade j\u00e1 atinge n\u00edveis de reposi\u00e7\u00e3o. O \r\nciclo de envelhecimento que na Europa durou \r\nquase dois s\u00e9culos terminar\u00e1 aqui em\r\nmeados do pr\u00f3ximo s\u00e9culo, ou seja, na metade \r\ndo tempo. Em 2025, o Brasil ter\u00e1 cerca de 32 \r\nmilh\u00f5es de pessoas com mais de 60\r\nanos. Entre outras coisas, isso significa \r\nque o perfil de doen\u00e7as da popula\u00e7\u00e3o mudar\u00e1 \r\nde modo radical, de modo que a capacidade\r\nfuncional surge como um novo paradigma de \r\nsa\u00fade.<\/i> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>          \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n        (Adaptado \r\nde: NASRI, F\u00e1bio. <b>Einstein<\/b>. 2008; \r\n6 (Supl 1): S4-S6)<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1183337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 um importante instrumento para melhorar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, tornando as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mais racionais, mais pertinentes e auxiliando em sua dissemina\u00e7\u00e3o (TANAKA et al, 2017). Nesse sentido, diferentes caracter\u00edsticas ou atributos das pr\u00e1ticas, servi\u00e7os, programas ou estabelecimentos de sa\u00fade podem ser avaliados, a partir de diferentes possibilidades de interven\u00e7\u00e3o. A alternativa que apresenta possibilidades de estudos relacionados com a disponibilidade e distribui\u00e7\u00e3o sociais de recursos em sa\u00fade \u00e9","provas":[{"id":53270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:40:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610182,"hashId":"2bce1c1ef6e30408a89a3e601e873f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 um importante instrumento para melhorar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, tornando as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade mais racionais, mais pertinentes e auxiliando em sua dissemina\u00e7\u00e3o (TANAKA et al, 2017). Nesse sentido, diferentes caracter\u00edsticas ou atributos das pr\u00e1ticas, servi\u00e7os, programas ou estabelecimentos de sa\u00fade podem ser avaliados, a partir de diferentes possibilidades de interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta possibilidades de estudos relacionados com a disponibilidade e distribui\u00e7\u00e3o sociais de recursos em sa\u00fade \u00e9<\/p>","resposta":6047720,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobertura, efic\u00e1cia e efici\u00eancia.","id":6047719,"corpo":"<p>cobertura, efic\u00e1cia e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cobertura, acessibilidade e equidade.","id":6047720,"corpo":"<p>cobertura, acessibilidade e equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acessibilidade, equidade e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":6047721,"corpo":"<p>acessibilidade, equidade e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acessibilidade, efici\u00eancia e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":6047722,"corpo":"<p>acessibilidade, efici\u00eancia e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"efetividade, avalia\u00e7\u00e3o do grau de implanta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":6047723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetividade, avalia\u00e7\u00e3o do grau de implanta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/1610182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de pol\u00edcia, embora muitas vezes se revista de grande margem de discricionariedade, n\u00e3o est\u00e1 imune a amplo controle judicial, mesmo no que toca a aspectos de conveni\u00eancia e de oportunidade da medida adotada.","provas":[{"id":36230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:40:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046008,"hashId":"6be1b1017ce45c779c553b56625c30e9","enunciado":"O poder de pol\u00edcia, embora muitas vezes se revista de\r\ngrande margem de discricionariedade, n\u00e3o est\u00e1 imune a\r\namplo controle judicial, mesmo no que toca a aspectos\r\nde conveni\u00eancia e de oportunidade da medida adotada.","resposta":3661527,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3661527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 70 a respeito do poder de pol\u00edcia.","id":377467,"enunciado":"Julgue os itens de 66 a 70 a respeito do \r\npoder de pol\u00edcia.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discricionariedade","oab":true,"nome":"Discricionariedade","pai":407974,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407975,"slug":"direito-administrativo-discricionariedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1046008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201co ato que ela executa\u201d (l.5), o pronome \u201cque\u201d \u00e9 empregado tanto como conectivo, j\u00e1 que liga duas ora\u00e7\u00f5es, quanto como elemento referencial, ao retomar o antecedente \u201co ato\u201d.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:40:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145070,"hashId":"0510f0ce7529994aaec14ba42697f71f","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201co ato que ela executa\u201d (l.5), o pronome \u201cque\u201d \u00e9\r\nempregado tanto como conectivo, j\u00e1 que liga duas ora\u00e7\u00f5es,\r\nquanto como elemento referencial, ao retomar o antecedente\r\n\u201co ato\u201d.<\/p>","resposta":4085452,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4085453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4085452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I.","id":390565,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39158\/1.GIF\"> <\/p><p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do\r\ntexto CB1A1-I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1145070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um f\u00e1rmaco an\u00e1logo \u00e0 ocitocina pode ser utilizado para toc\u00f3lise, por\u00e9m tem custo elevado.","provas":[{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032878,"hashId":"50146ea0a08ea5d694babc7d2d87dac6","enunciado":"Um f\u00e1rmaco an\u00e1logo \u00e0 ocitocina pode ser utilizado para\r\ntoc\u00f3lise, por\u00e9m tem custo elevado.","resposta":3614019,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3614019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3614018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente primigesta de 23 anos de idade, com idade gestacional de 30 semanas e 6 dias, procura atendimento em emerg\u00eancia queixando-se de contra\u00e7\u00f5es uterinas iniciadas h\u00e1 cerca de dois dias, irregulares, que se intensificaram h\u00e1 aproximadamente cinco horas, com piora progressiva. N\u00e3o tem outras queixas. O pr\u00e9-natal est\u00e1 regular, com a \u00faltima consulta h\u00e1 tr\u00eas semanas, na qual tamb\u00e9m n\u00e3o tinha queixas quanto \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, tendo apenas relatado sangramento gengival ao escovar os dentes e aumento da sensibilidade ao ingerir alimentos gelados. Ao exame da triagem: Tax = 36,2 \u00b0C; PA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 84 bpm; FR = 21irpm; e Sat O2 = 98%. Ao exame obst\u00e9trico: batimento cardiofetal de 136 bpm, r\u00edtmico; movimenta\u00e7\u00e3o fetal presente; e din\u00e2mica uterina de uma contra\u00e7\u00e3o a cada cinco minutos, com dura\u00e7\u00e3o de 40 segundos. Ao toque vaginal: colo 80% apagado, dilatado para 3 cm, polo cef\u00e1lico alto. \u00c9 poss\u00edvel tocar leve protrus\u00e3o da bolsa durante a contra\u00e7\u00e3o. Ao exame especular, n\u00e3o \u00e9 evidenciada sa\u00edda de l\u00edquido. H\u00e1 secre\u00e7\u00e3o vaginal moderada, inespec\u00edfica. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375234,"enunciado":"<p>Uma paciente primigesta de 23 anos de idade, com idade\r\ngestacional de 30 semanas e 6 dias, procura atendimento em\r\nemerg\u00eancia queixando-se de contra\u00e7\u00f5es uterinas iniciadas h\u00e1\r\ncerca de dois dias, irregulares, que se intensificaram h\u00e1\r\naproximadamente cinco horas, com piora progressiva. N\u00e3o\r\ntem outras queixas. O pr\u00e9-natal est\u00e1 regular, com a \u00faltima\r\nconsulta h\u00e1 tr\u00eas semanas, na qual tamb\u00e9m n\u00e3o tinha queixas\r\nquanto \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, tendo apenas relatado sangramento\r\ngengival ao escovar os dentes e aumento da sensibilidade ao\r\ningerir alimentos gelados. Ao exame da triagem:\r\nTax = 36,2 \u00b0C; PA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 84 bpm;\r\nFR = 21irpm; e Sat O2 = 98%. Ao exame obst\u00e9trico:\r\nbatimento cardiofetal de 136 bpm, r\u00edtmico; movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfetal presente; e din\u00e2mica uterina de uma contra\u00e7\u00e3o a cada\r\ncinco minutos, com dura\u00e7\u00e3o de 40 segundos. Ao toque\r\nvaginal: colo 80% apagado, dilatado para 3 cm, polo cef\u00e1lico\r\nalto. \u00c9 poss\u00edvel tocar leve protrus\u00e3o da bolsa durante a\r\ncontra\u00e7\u00e3o. Ao exame especular, n\u00e3o \u00e9 evidenciada sa\u00edda de\r\nl\u00edquido. H\u00e1 secre\u00e7\u00e3o vaginal moderada, inespec\u00edfica.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cria\u00e7\u00e3o e manejo de poedeiras comerciais, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":53936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1629283,"hashId":"0183af699a90232b00929f759a7ce133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cria\u00e7\u00e3o e manejo de poedeiras comerciais, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong><\/p>","resposta":6125601,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de cria\u00e7\u00e3o de poedeiras \u00e9 cont\u00ednuo e pode ser dividido em tr\u00eas fases: inicial, crescimento e produ\u00e7\u00e3o","id":6125600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de cria\u00e7\u00e3o de poedeiras \u00e9 cont\u00ednuo e pode ser dividido em tr\u00eas fases: inicial, crescimento e produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado a debicagem das aves ap\u00f3s entrarem na fase de postura, na 17\u00aa semana de idade","id":6125601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado a debicagem das aves ap\u00f3s entrarem na fase de postura, na 17\u00aa semana de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programas de luz devem ser adotados para evitar que as aves entrem em postura precoce e para estimular a produ\u00e7\u00e3o de ovos na fase de postura","id":6125602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas de luz devem ser adotados para evitar que as aves entrem em postura precoce e para estimular a produ\u00e7\u00e3o de ovos na fase de postura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A debicagem tem a finalidade de evitar o canibalismo com as aves companheiras e que biquem os ovos na fase de postura","id":6125603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A debicagem tem a finalidade de evitar o canibalismo com as aves companheiras e que biquem os ovos na fase de postura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1629283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.As pessoas que no Brasil querem viver, tanto que se fazem moradores da terra, por pobres que sej\u00e3o, se cada hum alcan\u00e7ar dous pares ou meia duzia de escravos (que pode hum por outro custar pouco mais ou menos at\u00e9 dez cruzados) logo tem remedio pera sua sustenta\u00e7\u00e3o; porque huns lhe pesc\u00e3o e ca\u00e7\u00e3o, outros lhe fazem mantimentos e fazenda e assi pouco a pouco enriquecem os homens e vivem honradamente na terra com mais descan\u00e7o que neste Reino, porque os mesmos escravos indios da terra buscam de comer pera si e pera os senhores, e desta maneira n\u00e3o fazem os homens despeza com seus escravos em mantimentos nem com suas pess\u00f4as.Transcri\u00e7\u00e3o literal de: G\u00c2NDAVO, Pero de Magalh\u00e3es. Tratado da Terra do Brasil; Hist\u00f3ria da Prov\u00edncia Santa Cruz. Belo Horizonte: Itatiaia, 1980. http:\/\/www.bibvirt.futuro.usp.br.Assinale a alternativa correta, na vis\u00e3o do autor do texto.","provas":[{"id":81845,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-historia-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2708050,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que no Brasil querem viver, tanto que se fazem moradores da terra, por pobres que sej\u00e3o, se cada hum alcan\u00e7ar dous pares ou meia duzia de escravos (que pode hum por outro custar pouco mais ou menos at\u00e9 dez cruzados) logo tem remedio pera sua sustenta\u00e7\u00e3o; porque huns lhe pesc\u00e3o e ca\u00e7\u00e3o, outros lhe fazem mantimentos e fazenda e assi pouco a pouco enriquecem os homens e vivem honradamente na terra com mais descan\u00e7o que neste Reino, porque os mesmos escravos indios da terra buscam de comer pera si e pera os senhores, e desta maneira n\u00e3o fazem os homens despeza com seus escravos em mantimentos nem com suas pess\u00f4as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transcri\u00e7\u00e3o literal de: G\u00c2NDAVO, Pero de Magalh\u00e3es. Tratado da Terra do Brasil; Hist\u00f3ria da Prov\u00edncia Santa Cruz. Belo Horizonte: Itatiaia, 1980. http:\/\/www.bibvirt.futuro.usp.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, na vis\u00e3o do autor do texto.<\/p>","resposta":10842850,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os colonos que vinham para o Brasil n\u00e3o podiam sobreviver na nova terra se n\u00e3o tivessem pelo menos 12 escravos.","id":10842849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os colonos que vinham para o Brasil n\u00e3o podiam sobreviver na nova terra se n\u00e3o tivessem pelo menos 12 escravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sobreviv\u00eancia e o enriquecimento dos colonos que vinham para o Brasil dependiam da m\u00e3o de obra escrava.","id":10842850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sobreviv\u00eancia e o enriquecimento dos colonos que vinham para o Brasil dependiam da m\u00e3o de obra escrava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o, embora comum no Brasil, era considerada imoral pelos colonos e atentava contra os valores da cristandade. ","id":10842851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o, embora comum no Brasil, era considerada imoral pelos colonos e atentava contra os valores da cristandade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os escravos ind\u00edgenas eram de mais valia que os africanos, pois produziam n\u00e3o s\u00f3 o seu sustento, como o dos seus senhores.","id":10842852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os escravos ind\u00edgenas eram de mais valia que os africanos, pois produziam n\u00e3o s\u00f3 o seu sustento, como o dos seus senhores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A escravid\u00e3o n\u00e3o produzia riqueza aos moradores do Brasil. ","id":10842853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o n\u00e3o produzia riqueza aos moradores do Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fava compreende que Educa\u00e7\u00e3o 3.0 prop\u00f5e a reconstru\u00e7\u00e3o de sentido da educa\u00e7\u00e3o escolar de modo a torn\u00e1-la mais:I. Plural.II. Onipresente.III. Tecnol\u00f3gica e contextualizada.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52857,"cargo":{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52856,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia - 2019"},{"id":52271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:52:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1580091,"hashId":"70f00fb297fef39c2553ea0c58c7a68d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fava compreende que Educa\u00e7\u00e3o 3.0 prop\u00f5e a reconstru\u00e7\u00e3o de sentido da educa\u00e7\u00e3o escolar de modo a torn\u00e1-la mais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Onipresente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tecnol\u00f3gica e contextualizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5927196,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5927192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5927193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5927194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5927195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5927196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias Educacionais","oab":false,"nome":"Tecnologias Educacionais","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405596,"slug":"pedagogia-tecnologias-educacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1580091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O inciso segundo do artigo 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/93 disciplinou as licita\u00e7\u00f5es voltadas para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e fixou condi\u00e7\u00f5es para tais licita\u00e7\u00f5es. Entre estas condi\u00e7\u00f5es N\u00c3O consta a seguinte:","provas":[{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:41:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054305,"hashId":"9807a2daf751db108f10edeef3753b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O inciso segundo do artigo 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/93 disciplinou as licita\u00e7\u00f5es voltadas para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e fixou condi\u00e7\u00f5es para tais licita\u00e7\u00f5es. Entre estas condi\u00e7\u00f5es N\u00c3O consta a seguinte:<\/p>","resposta":3694013,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":3694012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus pre\u00e7os unit\u00e1rios, prazos, segmentos e fornecedores dos materiais.","id":3694013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus pre\u00e7os unit\u00e1rios, prazos, segmentos e fornecedores dos materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no plano plurianual de que trata o art. 165 da constitui\u00e7\u00e3o federal, quando for o caso.","id":3694014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no plano plurianual de que trata o art. 165 da constitui\u00e7\u00e3o federal, quando for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.","id":3694015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378851,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1054305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chikungunya (CHIKV) e zika v\u00edrus (ZIKV) s\u00e3o arbov\u00edrus transmitidos pelo Aedes aegypti e t\u00eam se constitu\u00eddo num dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo. A respeito de arboviroses, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":48497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:52:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1469641,"hashId":"155a51e2d3d5e8612ff4ffe3cd64988c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chikungunya (CHIKV) e zika v\u00edrus (ZIKV) s\u00e3o arbov\u00edrus transmitidos pelo <em>Aedes aegypti<\/em> e t\u00eam se constitu\u00eddo num dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo. A respeito de arboviroses, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5461211,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O surgimento de pacientes com manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e hist\u00f3ria pr\u00e9via de infec\u00e7\u00e3o viral tem sido registrado em estados com circula\u00e7\u00e3o de CHIKV, particularmente pela associa\u00e7\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o viral durante a gravidez ao aumento de casos de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, destacando-se as microcefalias. ","id":5461207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento de pacientes com manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e hist\u00f3ria pr\u00e9via de infec\u00e7\u00e3o viral tem sido registrado em estados com circula\u00e7\u00e3o de CHIKV, particularmente pela associa\u00e7\u00e3o dessa infec\u00e7\u00e3o viral durante a gravidez ao aumento de casos de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, destacando-se as microcefalias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para CHIKV, n\u00e3o h\u00e1 registros de transmiss\u00e3o vertical, ao contr\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o por ZIKV, que ocorre em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o e pode ser transmitido por via sexual de uma pessoa infectada para seus parceiros. ","id":5461208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para CHIKV, n\u00e3o h\u00e1 registros de transmiss\u00e3o vertical, ao contr\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o por ZIKV, que ocorre em qualquer fase da gesta\u00e7\u00e3o e pode ser transmitido por via sexual de uma pessoa infectada para seus parceiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acredita-se que a imunidade ao zika v\u00edrus \u00e9 duradoura e protetora contra novas infec\u00e7\u00f5es, ainda que produzida por diferentes gen\u00f3tipos desse v\u00edrus. ","id":5461209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que a imunidade ao zika v\u00edrus \u00e9 duradoura e protetora contra novas infec\u00e7\u00f5es, ainda que produzida por diferentes gen\u00f3tipos desse v\u00edrus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias cient\u00edficas dispon\u00edveis at\u00e9 o momento n\u00e3o permitem assegurar o tempo de dura\u00e7\u00e3o da imunidade conferida pela infec\u00e7\u00e3o natural de CHIKV. ","id":5461210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As evid\u00eancias cient\u00edficas dispon\u00edveis at\u00e9 o momento n\u00e3o permitem assegurar o tempo de dura\u00e7\u00e3o da imunidade conferida pela infec\u00e7\u00e3o natural de CHIKV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Aedes aegypti \u00e9 a \u00fanica comprovadamente respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o dessas arboviroses no Brasil, encontrando-se amplamente dispersa em \u00e1reas urbanas. ","id":5461211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Aedes aegypti<\/em> \u00e9 a \u00fanica comprovadamente respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o dessas arboviroses no Brasil, encontrando-se amplamente dispersa em \u00e1reas urbanas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1469641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de algumas trag\u00e9dias que afetam o nosso pa\u00eds, o jornal O Globo, de 16\/02\/2019, fez uma reportagem a que deu o t\u00edtulo \u201cPor que o Brasil repete as suas trag\u00e9dias\u201d. Pelo t\u00edtulo dado a essa reportagem, o leitor pode concluir que o texto deve:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052804,"hashId":"884208a5a79dfd190e1a1a61ceccaaa7","enunciado":"A respeito de algumas trag\u00e9dias que afetam o nosso pa\u00eds, o jornal\r\nO Globo, de 16\/02\/2019, fez uma reportagem a que deu o t\u00edtulo\r\n\u201cPor que o Brasil repete as suas trag\u00e9dias\u201d.\r\nPelo t\u00edtulo dado a essa reportagem, o leitor pode concluir que o\r\ntexto deve:","resposta":3687873,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar o desprezo das autoridades pelo ambiente natural;","id":3687869,"corpo":"mostrar o desprezo das autoridades pelo ambiente natural;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atribuir as culpas das \u00faltimas ocorr\u00eancias;","id":3687870,"corpo":"atribuir as culpas das \u00faltimas ocorr\u00eancias;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indicar as consequ\u00eancias dos desastres naturais;","id":3687871,"corpo":"indicar as consequ\u00eancias dos desastres naturais;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enumerar as trag\u00e9dias ocorridas;","id":3687872,"corpo":"enumerar as trag\u00e9dias ocorridas;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responder \u00e0 pergunta do t\u00edtulo.","id":3687873,"corpo":"responder \u00e0 pergunta do t\u00edtulo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378587,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de gest\u00e3o de documentos, analise as afirmativas abaixo. I. Faz parte das t\u00e9cnicas de arquivamento de documentos, e serve como facilitador da localiza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos mesmos. II. A gest\u00e3o de documentos surgiu nas empresas com a finalidade organizar as informa\u00e7\u00f5es da corpora\u00e7\u00e3o que se encontravam desorganizadas. III. A t\u00e9cnica de gest\u00e3o dos documentos tem como prioridade organizar a administra\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o dos documentos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39000,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2019-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1138428,"hashId":"70db222818859b1c40c197794bcac28f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre o processo de gest\u00e3o de documentos, analise as afirmativas abaixo.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Faz parte das t\u00e9cnicas de arquivamento de documentos, e serve como facilitador da localiza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos mesmos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A gest\u00e3o de documentos surgiu nas empresas com a finalidade organizar as informa\u00e7\u00f5es da corpora\u00e7\u00e3o que se encontravam desorganizadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A t\u00e9cnica de gest\u00e3o dos documentos tem como prioridade organizar a administra\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o dos documentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4055792,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta ","id":4055789,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":4055790,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta ","id":4055791,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4055792,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1138428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, analise as afirmativas a seguir. I. O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto. II. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil. III. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado. IV. A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":42517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Endoscopista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1265573,"hashId":"f9e478a3f6852c2422a03b0c10167c37","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":4589572,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4589570,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":4589571,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":4589572,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4589573,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":4589574,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1265573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento padronizado, destinado a orientar, omitir, ocultar e promover acidentes. II. O Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP) \u00e9 o conjunto das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos destinados \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o, inclusive. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49918,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508215,"hashId":"21e7c42fd43cae533543145c736fbd4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento padronizado, destinado a orientar, omitir, ocultar e promover acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP) \u00e9 o conjunto das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos destinados \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o, inclusive. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5628101,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5628099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5628100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5628101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5628102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399450,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-do-sistema-eletrico-brasileiro"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1508215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 5\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, EXCETO:","provas":[{"id":75757,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 22:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2287571,"hashId":"7a4a9ca8adf2f288ac2ee15759cb1b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 5\u00b0 do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, constituem direitos fundamentais dos profissionais inscritos, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9013836,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres. ","id":9013834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em \u00e2mbito p\u00fablico ou privado onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente ou periciado, evitando que o ac\u00famulo de encargos, consultas, per\u00edcias ou outras avalia\u00e7\u00f5es venham prejudicar o exerc\u00edcio pleno da Odontologia.","id":9013835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente ou periciado, evitando que o ac\u00famulo de encargos, consultas, per\u00edcias ou outras avalia\u00e7\u00f5es venham prejudicar o exerc\u00edcio pleno da Odontologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zelar pela sa\u00fade e pela dignidade do paciente.","id":9013836,"corpo":"<p>Zelar pela sa\u00fade e pela dignidade do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.","id":9013837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a periodontal, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":75757,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 22:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2287602,"hashId":"f5418b50ab2e8be104be679d586fe394","enunciado":"<p>Sobre a doen\u00e7a periodontal, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":9013965,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de cremes dentais e enxaguantes bucais com agentes antibacterianos pode matar as bact\u00e9rias e diminuir a quantidade de placa na boca.","id":9013964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de cremes dentais e enxaguantes bucais com agentes antibacterianos pode matar as bact\u00e9rias e diminuir a quantidade de placa na boca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escova\u00e7\u00e3o e uso do fio dental adequados n\u00e3o ajudam a prevenir a doen\u00e7a periodontal.","id":9013965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escova\u00e7\u00e3o e uso do fio dental adequados n\u00e3o ajudam a prevenir a doen\u00e7a periodontal.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remover a placa bacteriana \u00e9 a chave para prevenir a doen\u00e7a periodontal e melhorar a sa\u00fade bucal.","id":9013966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover a placa bacteriana \u00e9 a chave para prevenir a doen\u00e7a periodontal e melhorar a sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dentes excessivamente sens\u00edveis a temperaturas frias ou quentes podem ser um sintoma da doen\u00e7a periodontal.","id":9013967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentes excessivamente sens\u00edveis a temperaturas frias ou quentes podem ser um sintoma da doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do art. 19 do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, na fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios profissionais, ser\u00e3o considerados, SALVO:","provas":[{"id":75757,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 22:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2287583,"hashId":"9c9b3525b912d0a602dddc4d436c3778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do art. 19 do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, na fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios profissionais, ser\u00e3o considerados,<strong> SALVO:<\/strong><\/p>","resposta":9013886,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O costume do lugar.","id":9013883,"corpo":"<p>O costume do lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A liberdade para arbitrar seus honor\u00e1rios, sendo vedado o aviltamento profissional.","id":9013884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade para arbitrar seus honor\u00e1rios, sendo vedado o aviltamento profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter de perman\u00eancia, temporariedade ou eventualidade do trabalho.","id":9013885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter de perman\u00eancia, temporariedade ou eventualidade do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A liberdade para arbitrar seus honor\u00e1rios, sendo permitido o aviltamento profissional.","id":9013886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade para arbitrar seus honor\u00e1rios, sendo permitido o aviltamento profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos envolvidos no processo de fechamento bucal s\u00e3o: I. dig\u00e1stricoII. pterigoideo medialIII. masseterIV. temporal \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":75757,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 22:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2287594,"hashId":"dcea2e16822bdd58eff559443e94037c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos envolvidos no processo de fechamento bucal s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. dig\u00e1strico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. pterigoideo medial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. masseter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. temporal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":9013930,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9013930,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9013931,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":9013932,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9013933,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/2287594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dente ideal para amputa\u00e7\u00e3o radicular precisa ter:","provas":[{"id":75757,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 22:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2287600,"hashId":"38b35c23461f966452204d577dca1766","enunciado":"<p>O dente ideal para amputa\u00e7\u00e3o radicular precisa ter:<\/p>","resposta":9013958,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ra\u00edzes curtas e arredondadas.","id":9013955,"corpo":"<p>ra\u00edzes curtas e arredondadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corpo da raiz longo.","id":9013956,"corpo":"<p>corpo da raiz longo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ra\u00edzes convergentes.","id":9013957,"corpo":"<p>ra\u00edzes convergentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o m\u00ednimo de defeitos \u00f3sseos verticais.","id":9013958,"corpo":"<p>o m\u00ednimo de defeitos \u00f3sseos verticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Paraendod\u00f4ntica","oab":false,"nome":"Cirurgia Paraendod\u00f4ntica","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417425,"slug":"odontologia-cirurgia-paraendodontica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional considera profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o eles:I- Professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio. II- Profissionais com not\u00f3rio saber reconhecido pelos respectivos sistemas de ensino.III-Profissionais graduados que tenham feito complementa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, conforme disposto pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":46975,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-27 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1428805,"hashId":"15793df4cf301fca58bf73a152db5a5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional considera profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Profissionais com not\u00f3rio saber reconhecido pelos respectivos sistemas de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Profissionais graduados que tenham feito complementa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, conforme disposto pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5273909,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5273908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5273909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5273910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5273911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1428805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La Base Nacional Comum Curricular (BNCC) es un documento de car\u00e1cter normativo que define el conjunto org\u00e1nico y progresivo de aprendizajes esenciales que todos los alumnos deben desarrollar a lo largo de las etapas y modalidades de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, de modo que tengan asegurados sus derechos de aprendizaje y desarrollo, en conformidad con lo que precept\u00faa:","provas":[{"id":81849,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 07:23:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2496917,"hashId":"7a038620961e9f8bbee03244183a59aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">La Base Nacional Comum Curricular (BNCC) es un documento de car\u00e1cter normativo que define el conjunto org\u00e1nico y progresivo de aprendizajes esenciales que todos los alumnos deben desarrollar a lo largo de las etapas y modalidades de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, de modo que tengan asegurados sus derechos de aprendizaje y desarrollo, en conformidad con lo que precept\u00faa:<\/p>","resposta":9926933,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El Plan Director de la ciudad.","id":9926931,"corpo":"<p>El Plan Director de la ciudad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"La Ley Org\u00e1nica del Municipio.","id":9926932,"corpo":"<p>La Ley Org\u00e1nica del Municipio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"El Plan Nacional de Educaci\u00f3n (PNE).","id":9926933,"corpo":"<p>El Plan Nacional de Educaci\u00f3n (PNE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"El regimiento interno de la Secretar\u00eda Municipal de Educaci\u00f3n.","id":9926934,"corpo":"<p>El regimiento interno de la Secretar\u00eda Municipal de Educaci\u00f3n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"El regimiento interno de cada establecimiento escolar.","id":9926935,"corpo":"<p>El regimiento interno de cada establecimiento escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e garantias fundamentais, estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":49031,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484461,"hashId":"567c5615d1bcc7bbeb76a4355ccb44c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e garantias fundamentais, estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5524185,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5524184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante, salvo em tempo de guerra declarada.","id":5524185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante, salvo em tempo de guerra declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":5524186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":5524187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1484461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":17153,"slug":"tecnico-municipal-area-administracao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo quando houver a necessidade de redu\u00e7\u00e3o de pessoal, em cumprimento ao limite , de despesa estabelecido em lei complementar federal. Sobre o assunto, analise os itens seguintes e marque a alternativa correta: I - A perda do cargo nos termos descritos no comando da quest\u00e3o dar-se-\u00e1 na forma da lei complementar federal. II - O servidor que perder o cargo na forma descrita no comando - da quest\u00e3o far\u00e1 jus a indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a um m\u00eas de remunera\u00e7\u00e3o por ano de servi\u00e7o. III - O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","provas":[{"id":38570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":17153,"slug":"tecnico-municipal-area-administracao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-municipal-area-administracao-basica","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1123067,"hashId":"26983461f0d265a14aeeff74347ba792","enunciado":"<p align=\"justify\">O servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo quando houver a  necessidade de redu\u00e7\u00e3o de pessoal, em cumprimento ao limite , de despesa estabelecido em lei complementar federal. <\/p><p align=\"justify\">Sobre o assunto, analise os itens seguintes e marque a alternativa correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A perda do cargo nos termos descritos no comando da quest\u00e3o dar-se-\u00e1 na forma da lei complementar federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O servidor que perder o cargo na forma descrita no comando - da quest\u00e3o far\u00e1 jus a indeniza\u00e7\u00e3o correspondente a um m\u00eas de  remunera\u00e7\u00e3o por ano de servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a\r\njudicial transitada em julgado.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3993369,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":3993369,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":3993370,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":3993371,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":3993372,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 41 at\u00e9 45 devem ser respondidas de acordo com a Lei n.\u00b0 2.177, de 07 de dezembro de 2005, (Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Ananindeua), e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":387563,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de 41 at\u00e9 45 devem ser respondidas de acordo com a Lei n.\u00b0 2.177, de 07 de dezembro de 2005, (Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Ananindeua), e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ananindeua - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403377,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ananindeua-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1123067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que traz a coloca\u00e7\u00e3o pronominal correta, se existente, de acordo com a gram\u00e1tica normativa:","provas":[{"id":37650,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-de-sistemas-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:36:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1086100,"hashId":"8b8240d214a8cde7a257fac7b084f952","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que traz a coloca\u00e7\u00e3o pronominal\r\ncorreta, se existente, de acordo com a gram\u00e1tica\r\nnormativa:<\/p>","resposta":3831079,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfim, abracei ela com entusiasmo. ","id":3831076,"corpo":"<p align=justify>Enfim, abracei ela com entusiasmo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, os quiseram-nos nas arquibancadas.","id":3831077,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, os quiseram-nos nas arquibancadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na pr\u00f3xima audi\u00eancia, a chamarei para dirimir as d\u00favidas.","id":3831078,"corpo":"<p align=justify>Na pr\u00f3xima audi\u00eancia, a chamarei para dirimir as\r\nd\u00favidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o nos quiseram por perto durante as vota\u00e7\u00f5es. ","id":3831079,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o nos quiseram por perto durante as vota\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o descrita pela Lei n\u00ba 8.080\/90 como:","provas":[{"id":48625,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1472242,"hashId":"72d0d05dab96e60f8375e5a4c81c60bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o descrita pela Lei n\u00ba 8.080\/90 como:<\/p>","resposta":5471428,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do SUS.","id":5471425,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diretriz do SUS.","id":5471426,"corpo":"<p>Diretriz do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o organizativa do SUS.","id":5471427,"corpo":"<p>Atribui\u00e7\u00e3o organizativa do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.","id":5471428,"corpo":"<p>Campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1472242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades governamentais que descumprirem as determina\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso ficar\u00e3o sujeitas, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou prepostos, \u00e0s seguintes penalidades, observado o devido processo legal: advert\u00eancia, multa, afastamento provis\u00f3rio de seus dirigentes, afastamento definitivo de seus dirigentes e fechamento de unidade ou interdi\u00e7\u00e3o de programa.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092641,"hashId":"46d16a1c445d382b89b36e27f17cc3f4","enunciado":"<p align=justify>As entidades governamentais que descumprirem as determina\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso\r\nficar\u00e3o sujeitas, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil e criminal de seus dirigentes ou\r\nprepostos, \u00e0s seguintes penalidades, observado o devido processo legal: advert\u00eancia,\r\nmulta, afastamento provis\u00f3rio de seus dirigentes, afastamento definitivo de seus dirigentes\r\ne fechamento de unidade ou interdi\u00e7\u00e3o de programa.<\/p>","resposta":3859142,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 170","ordem":161},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades de Atendimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades de Atendimento","pai":406489,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410670,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-da-fiscalizacao-das-entidades-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406489,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-da-politica-de-atendimento-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1092641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"},{"descricao":"Biom\u00e9dico Diarista","id":22269,"slug":"biomedico-diarista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais","id":21540,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},{"descricao":"Gestor Social","id":21457,"slug":"gestor-social"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista","id":6167,"slug":"enfermeiro-area-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a tira e o trecho a seguir e, depois, de acordo com Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que preencha, correta e respectivamente, as suas lacunas.___\u201cA tira acima relaciona \u00e0s quest\u00f5es pedag\u00f3gicas _____ quest\u00f5es existenciais_______ problemas s\u00e3o levantados por duas crian\u00e7as.\u201d","provas":[{"id":53678,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53677,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":53676,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar","id":21452,"slug":"engenheiro-clinico-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-clinico-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Cl\u00ednico Hospitalar - 2019"},{"id":53659,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico Diarista","id":22269,"slug":"biomedico-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-biomedico-diarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Biom\u00e9dico Diarista - 2019"},{"id":53668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53662,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2019"},{"id":53885,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"},{"id":53884,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53882,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":53880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":53874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"},{"id":53867,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais","id":21540,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-educacao-especial-area-sala-de-recursos-multifuncionais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Sala de Recursos Multifuncionais - 2019"},{"id":53844,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":53841,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-de-educacao-especial-area-braile","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile - 2019"},{"id":53831,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Pedagogo - 2019"},{"id":53828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":53823,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":53821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":53820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":53684,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":69465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":53826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"},{"id":53892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":53656,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":53680,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":38982,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2019"},{"id":53740,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":38983,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":53737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":53736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-alergologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista - 2019"},{"id":53699,"cargo":{"descricao":"Gestor Social","id":21457,"slug":"gestor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-gestor-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Gestor Social - 2019"},{"id":53694,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-geologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":53893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":53933,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Sanitarista - 2019"},{"id":53930,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Psicopedagogo - 2019"},{"id":53929,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38970,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":53905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":53897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":53776,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":38973,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Nutricionista - 2019"},{"id":53772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":53763,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-neonatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":38981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista","id":6167,"slug":"enfermeiro-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-enfermeiro-area-plantonista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Enfermeiro - \u00c1rea: Plantonista - 2019"},{"id":53750,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":53746,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":53744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2019"},{"id":53743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Colpocitologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1137809,"hashId":"f0e423e792b6a3239fb7fab672dfd00b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o a tira e o trecho a seguir e, depois, de acordo com Gram\u00e1tica Normativa da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que preencha, correta e respectivamente, as suas lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cA tira acima relaciona \u00e0s quest\u00f5es pedag\u00f3gicas _____ quest\u00f5es existenciais_______ problemas s\u00e3o levantados por duas crian\u00e7as.\u201d<\/p>","resposta":4052865,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \/ cujos","id":4052863,"corpo":"<p>\u00e0s \/ cujos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as \/ cujo os","id":4052864,"corpo":"<p>as \/ cujo os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as \/ cujos","id":4052865,"corpo":"<p>as \/ cujos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ cujo os","id":4052866,"corpo":"<p>\u00e0s \/ cujo os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 11._","id":389820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a tira abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38970\/1.GIF\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, dentre as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que n\u00e3o corresponde perfeitamente ao que se encontra escrito na Lei 8.666\/93 \u2013 (Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias).","provas":[{"id":47010,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:39:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1430135,"hashId":"56138ee29321504a6a28edc6247840a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique, dentre as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que n\u00e3o corresponde perfeitamente ao que se encontra escrito na Lei 8.666\/93 \u2013 (Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias).<\/p>","resposta":5278743,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 1\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Subordinam-se ao regime desta Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.\u201d","id":5278743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 1\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Subordinam-se ao regime desta Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Art. 2\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Para os fins desta Lei, considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.\u201d","id":5278744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 2\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Para os fins desta Lei, considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Art. 4\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\u201d","id":5278745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 4\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Art. 8\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 \u00c9 proibido o retardamento imotivado da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, ou de suas parcelas, se existente previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para sua execu\u00e7\u00e3o total, salvo insufici\u00eancia financeira ou comprovado motivo de ordem t\u00e9cnica, justificados em despacho circunstanciado da autoridade a que se refere o art. 26 desta Lei.\u201d","id":5278746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 8\u00ba, \u201cPar\u00e1grafo \u00fanico \u2013 \u00c9 proibido o retardamento imotivado da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, ou de suas parcelas, se existente previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para sua execu\u00e7\u00e3o total, salvo insufici\u00eancia financeira ou comprovado motivo de ordem t\u00e9cnica, justificados em despacho circunstanciado da autoridade a que se refere o art. 26 desta Lei.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1430135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":16665,"slug":"profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos trechos a seguir a v\u00edrgula foi empregada para marcar a omiss\u00e3o do verbo?","provas":[{"id":37363,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":16665,"slug":"profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-lingua-portuguesa-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1063395,"hashId":"b1a5628fe3285be6613ab31b5ba5d657","enunciado":"Em qual dos trechos a seguir a v\u00edrgula foi empregada para marcar a omiss\u00e3o do verbo?","resposta":3728954,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] assim que qualquer espet\u00e1culo termina, todos se levantam e, tenham gostado ou n\u00e3o, come\u00e7am a bater palmas\u201d.","id":3728950,"corpo":"\u201c[...] assim que qualquer espet\u00e1culo termina, todos se levantam e, tenham gostado ou n\u00e3o, come\u00e7am a bater palmas\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSe j\u00e1 se come\u00e7a pelo aplauso de p\u00e9, o que ser\u00e1 preciso fazer quando tivermos realmente gostado de um espet\u00e1culo?\u201d.","id":3728951,"corpo":"\u201cSe j\u00e1 se come\u00e7a pelo aplauso de p\u00e9, o que ser\u00e1 preciso fazer quando tivermos realmente gostado de um espet\u00e1culo?\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] tenham gostado ou n\u00e3o, come\u00e7am a bater palmas\u201d.","id":3728952,"corpo":"\u201c[\u2026] tenham gostado ou n\u00e3o, come\u00e7am a bater palmas\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNeste momento, haver\u00e1 outra atriz no mundo disposta a encarar o papel de Rei Lear?\u201d.","id":3728953,"corpo":"\u201cNeste momento, haver\u00e1 outra atriz no mundo disposta a encarar o papel de Rei Lear?\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] o cinema nunca foi sua primeira op\u00e7\u00e3o, da\u00ed ter feito poucos filmes. O teatro, sim\u201d.","id":3728954,"corpo":"\u201c[\u2026] o cinema nunca foi sua primeira op\u00e7\u00e3o, da\u00ed ter feito poucos filmes. O teatro, sim\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380373,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37363\/8.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elipse","oab":false,"nome":"Elipse","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419291,"slug":"lingua-portuguesa-elipse"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":17928,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa-e-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emprega-se a v\u00edrgula para separar termos coordenados assindeticamente em qual das frases abaixo?","provas":[{"id":42281,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":17928,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa-e-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa-e-estrangeira-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de L\u00edngua Portuguesa e Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:39:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1257300,"hashId":"1f5ae3582e69dd2c75fde6663f83ce2d","enunciado":"<p align=justify>Emprega-se a v\u00edrgula para separar termos coordenados assindeticamente em qual das frases\r\nabaixo?<\/p>","resposta":4557011,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vai o fero Itajub\u00e1 perseguir-vos. Por \u00e1gua ou terra, ou campos, ou florestas.","id":4557008,"corpo":"<p align=justify>Vai o fero Itajub\u00e1 perseguir-vos. Por \u00e1gua ou terra, ou campos, ou florestas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Albert Einstein, f\u00edsico do s\u00e9culo XX, foi considerado g\u00eanio.","id":4557009,"corpo":"<p align=justify>Albert Einstein, f\u00edsico do s\u00e9culo XX, foi considerado g\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ande logo, menino, arrume seu material.","id":4557010,"corpo":"<p align=justify>Ande logo, menino, arrume seu material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Achava os homens declamadores, grosseiros, cansativos, pesados, fr\u00edvolos, chulos, triviais.","id":4557011,"corpo":"<p align=justify>Achava os homens declamadores, grosseiros, cansativos, pesados, fr\u00edvolos, chulos, triviais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda o que se pede. A ARTE DO INSTANTE \u201cHegel dizia que a Natureza n\u00e3o era capaz de produzir arte. Essa era uma prerrogativa dos seres humanos. Por\u00e9m, os rabiscos que a Natureza faz, como as ondas conc\u00eantricas na superf\u00edcie de um lago, como a rabiscar um caderno de folhas limpas... a Natureza \u00e9 o espet\u00e1culo perene, a cada segundo renovado, constante, inusitado, inimit\u00e1vel... em todo campo ou oceano, e mesmo nas cavernas e nos grot\u00f5es, oferece o show, mesmo nos lugares onde n\u00e3o haja olhos para observar e aplaudir, mesmo aos monstros abissais, na escurid\u00e3o dos precip\u00edcios mar\u00edtimos ela se enfeita de luzes que piscam, sendo ela seu palco e sua plateia, levando a todos e para sempre a esperan\u00e7a do que venha a ser a primavera.\u201d (Fonte: https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Editoria\/Midia\/Minicronicas\/12\/13733).","id":402809,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e responda o que se pede.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong><u>A ARTE DO INSTANTE\r\n<\/u><\/strong><\/p><p align=\"justify\">\u201cHegel dizia que a Natureza n\u00e3o era capaz de produzir arte. Essa era uma prerrogativa dos seres\r\nhumanos. Por\u00e9m, os rabiscos que a Natureza faz, como as ondas conc\u00eantricas na superf\u00edcie de\r\num lago, como a rabiscar um caderno de folhas limpas... a Natureza \u00e9 o espet\u00e1culo perene, a cada\r\nsegundo renovado, constante, inusitado, inimit\u00e1vel... em todo campo ou oceano, e mesmo nas\r\ncavernas e nos grot\u00f5es, oferece o show, mesmo nos lugares onde n\u00e3o haja olhos para observar e\r\naplaudir, mesmo aos monstros abissais, na escurid\u00e3o dos precip\u00edcios mar\u00edtimos ela se enfeita de\r\nluzes que piscam, sendo ela seu palco e sua plateia, levando a todos e para sempre a esperan\u00e7a\r\ndo que venha a ser a primavera.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Fonte: https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Editoria\/Midia\/Minicronicas\/12\/13733).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1257300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos devem ser considerados na elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. Weitzel (2013) estabelece esses elementos em doze passos. Em um dos passos, recomenda-se descrever o estado atual das cole\u00e7\u00f5es da biblioteca, informando a quantidade e o conte\u00fado, bem como alguns m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es. Esse passo divide-se em tr\u00eas fases independentes, por\u00e9m complementares: distribui\u00e7\u00e3o percentual do acervo, idade do acervo e idiomas cobertos pelas cole\u00e7\u00f5es, denominados de","provas":[{"id":41561,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:39:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1232798,"hashId":"19cc690b0706c179b73e5207059b41d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Alguns elementos devem ser considerados na elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de\r\ndesenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es. Weitzel (2013) estabelece esses elementos em doze passos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em um dos passos, recomenda-se descrever o estado atual das cole\u00e7\u00f5es da biblioteca,\r\ninformando a quantidade e o conte\u00fado, bem como alguns m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es. Esse\r\npasso divide-se em tr\u00eas fases independentes, por\u00e9m complementares: distribui\u00e7\u00e3o percentual do\r\nacervo, idade do acervo e idiomas cobertos pelas cole\u00e7\u00f5es, denominados de<\/p>","resposta":4452664,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfil das cole\u00e7\u00f5es.","id":4452664,"corpo":"<p align=justify>perfil das cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e dos objetivos institucionais.","id":4452665,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e dos objetivos institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perfil da comunidade.","id":4452666,"corpo":"<p align=justify>perfil da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o das \u00e1reas e dos formatos cobertos pela biblioteca.","id":4452667,"corpo":"<p align=justify>descri\u00e7\u00e3o das \u00e1reas e dos formatos cobertos pela biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/1232798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais)","id":17100,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":41739,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":41743,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":38428,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais)","id":17100,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais) - 2019"},{"id":41738,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":41735,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":41733,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":41742,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":41734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":41730,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":41741,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1116274,"hashId":"ac952196fd906803793d79cb439b0a4d","enunciado":"<p align=justify>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":3965425,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 8 x 9 x 8 \u00e9 menor que 163.","id":3965425,"corpo":"<p align=justify>O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 8 x 9 x 8 \u00e9 menor que 163.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 17 x 9 x 21 \u00e9 igual a 3.213.","id":3965426,"corpo":"<p align=justify>O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 17 x 9 x 21 \u00e9 igual a 3.213.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O resultado da divis\u00e3o 858 \/ 26 \u00e9 menor que 40.","id":3965427,"corpo":"<p align=justify>O resultado da divis\u00e3o 858 \/ 26 \u00e9 menor que 40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 77 - 11 - 22 \u00e9 menor que 61.","id":3965428,"corpo":"<p align=justify>O resultado da subtra\u00e7\u00e3o 77 - 11 - 22 \u00e9 menor que 61.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1116274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade p\u00fablica ao efetuar o registro no sistema or\u00e7ament\u00e1rio referente a arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento envolve as contas:","provas":[{"id":42828,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1277808,"hashId":"f37f53254e29fb7d079c18299fb9a5f4","enunciado":"<p align=justify>Uma entidade p\u00fablica ao efetuar o registro no sistema or\u00e7ament\u00e1rio referente a arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento envolve as contas:<\/p>","resposta":4640532,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle de disponibilidade e disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o.","id":4640529,"corpo":"<p align=justify>Controle de disponibilidade e disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o inicial da receita e receita a realizar.","id":4640530,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o inicial da receita e receita a realizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dota\u00e7\u00e3o inicial e cr\u00e9dito dispon\u00edvel.","id":4640531,"corpo":"<p align=justify>Dota\u00e7\u00e3o inicial e cr\u00e9dito dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receita a realizar e receita realizada.","id":4640532,"corpo":"<p align=justify>Receita a realizar e receita realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1277808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o autor","provas":[{"id":43067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1287678,"hashId":"5f2676cf503e01704d417a4749f4b2e2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o autor<\/p>","resposta":4682935,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constata existir justa censura a coment\u00e1rios racistas feitos nas escolas.","id":4682933,"corpo":"<p align=justify>constata existir justa censura a coment\u00e1rios racistas\r\nfeitos nas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sugere que \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de ofender que agride, n\u00e3o as palavras empregadas.","id":4682934,"corpo":"<p align=justify>sugere que \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o de ofender que agride, n\u00e3o\r\nas palavras empregadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defende posturas pessoais que evitem o emprego de express\u00f5es ofensivas.","id":4682935,"corpo":"<p align=justify>defende posturas pessoais que evitem o emprego de\r\nexpress\u00f5es ofensivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condena o racismo por entender que ele deturpa a linguagem cotidiana.","id":4682936,"corpo":"<p align=justify>condena o racismo por entender que ele deturpa a\r\nlinguagem cotidiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reafirma preconceitos que se expressam propositadamente pela linguagem.","id":4682937,"corpo":"<p align=justify>reafirma preconceitos que se expressam propositadamente\r\npela linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. O filho de um amigo \u00e9 negro. Outro dia, na escola, a professora chamou sua aten\u00e7\u00e3o e disse: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 na minha lista negra\u201d. Meu amigo fez uma reclama\u00e7\u00e3o \u00e0 coordenadora da escola, por entender que a express\u00e3o \u00e9 racista. Por que a lista \u00e9 \u201cnegra\u201d? Palavras e express\u00f5es racistas fazem parte do repert\u00f3rio cotidiano sem que, muitas vezes, a gente tenha consci\u00eancia do que realmente est\u00e1 dizendo. Eu mesmo me surpreendo dizendo coisas que n\u00e3o quero, por for\u00e7a do h\u00e1bito. Ainda se ouve \u201camanh\u00e3 \u00e9 dia de branco\u201d, \u201ca coisa t\u00e1 preta\u201d. Nos an\u00fancios de emprego, pedia-se \u201cboa apar\u00eancia\u201d. Uma forma de dizer que negros n\u00e3o seriam aceitos? Continuamos a usar termos racistas. A linguagem forma as pessoas, molda o modo de pensar. N\u00e3o aceito mais essas palavras e express\u00f5es, policio meu vocabul\u00e1rio. \u00c9 preciso reaprender a falar. (Walcyr Carrasco, \u201cUma linguagem racista\u201d. Veja, 31.07.2019. Adaptado) ","id":406350,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto, para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros <b>01<\/b>\r\na <b>03<\/b>. <div><br><\/div>\r\n<div>      O filho de um \r\namigo \u00e9 negro. Outro dia, na \r\nescola, a professora\r\nchamou sua aten\u00e7\u00e3o e disse: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 na \r\nminha\r\nlista negra\u201d. Meu amigo fez uma reclama\u00e7\u00e3o \r\n\u00e0 coordenadora\r\nda escola, por entender que a express\u00e3o \u00e9 \r\nracista. Por que a\r\nlista \u00e9 \u201cnegra\u201d? <\/div><div>  \r\n    Palavras e express\u00f5es \r\nracistas fazem parte \r\ndo repert\u00f3rio\r\ncotidiano sem que, muitas vezes, a gente \r\ntenha consci\u00eancia\r\ndo que realmente est\u00e1 dizendo. Eu mesmo me \r\nsurpreendo\r\ndizendo coisas que n\u00e3o quero, por for\u00e7a do \r\nh\u00e1bito. Ainda se\r\nouve \u201camanh\u00e3 \u00e9 dia de branco\u201d, \u201ca coisa t\u00e1 \r\npreta\u201d. Nos an\u00fancios\r\nde emprego, pedia-se \u201cboa apar\u00eancia\u201d. Uma \r\nforma de\r\ndizer que negros n\u00e3o seriam aceitos? \r\n<\/div><div>      \r\nContinuamos a usar termos racistas. A \r\nlinguagem forma\r\nas pessoas, molda o modo de pensar. N\u00e3o \r\naceito mais essas\r\npalavras e express\u00f5es, policio meu \r\nvocabul\u00e1rio. \u00c9 preciso\r\nreaprender a falar. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>(Walcyr Carrasco, \u201cUma \r\nlinguagem racista\u201d. \r\n<i>Veja<\/i>, 31.07.2019. Adaptado)<\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1287678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cJos\u00e9 \u00e9 velocista ou Marta n\u00e3o \u00e9 enfermeira\u201d \u00e9:","provas":[{"id":51982,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1572008,"hashId":"963ce2fd57944c945bfd5748ecc02897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o composta \u201cJos\u00e9 \u00e9 velocista ou Marta n\u00e3o \u00e9 enfermeira\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5895257,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 velocista e Marta \u00e9 enfermeira.","id":5895255,"corpo":"<p>Jos\u00e9 \u00e9 velocista e Marta \u00e9 enfermeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 enfermeiro e Marta \u00e9 velocista.","id":5895256,"corpo":"<p>Jos\u00e9 \u00e9 enfermeiro e Marta \u00e9 velocista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 velocista e Marta \u00e9 enfermeira.","id":5895257,"corpo":"<p>Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 velocista e Marta \u00e9 enfermeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 velocista ou Marta \u00e9 enfermeira.","id":5895258,"corpo":"<p>Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 velocista ou Marta \u00e9 enfermeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 enfermeiro se Marta \u00e9 velocista.","id":5895259,"corpo":"<p>Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 enfermeiro se Marta \u00e9 velocista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"}],"slug":"raciocinio-logico\/1572008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o e celeridade s\u00e3o atributos da quarta onda renovat\u00f3ria.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"},{"id":38612,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:35:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1124422,"hashId":"a1c99e000aaa1b3d712e8e9d035b5bf6","enunciado":"<p align=justify>Virtualiza\u00e7\u00e3o e celeridade s\u00e3o atributos da quarta onda\r\nrenovat\u00f3ria.<\/p>","resposta":3998639,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3998640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3998639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB3A1-I1____O maior desafio do Poder Judici\u00e1rio no Brasil \u00e9tornar-se cada vez mais acess\u00edvel \u00e0s pessoas, at\u00e9 mesmoa quem n\u00e3o pode arcar com o custo financeiro de um processo.4 De um modo amplo, o acesso \u00e0 justi\u00e7a significa a garantia deamparo aos direitos do cidad\u00e3o por meio de uma ordemjur\u00eddica justa e, caso tais direitos sejam violados, a7 possibilidade de ele buscar a devida repara\u00e7\u00e3o. Para tornarefetivo esse direito fundamental e populariz\u00e1-lo, foram feitasv\u00e1rias mudan\u00e7as na lei ao longo dos anos. Esse movimento de10 inclus\u00e3o \u00e9 conhecido como ondas renovat\u00f3rias. Atualmente, j\u00e1se fala no surgimento da quarta onda, que est\u00e1 relacionada aosavan\u00e7os da tecnologia.13___Na primeira onda renovat\u00f3ria, buscou-se superar asbarreiras econ\u00f4micas do acesso \u00e0 justi\u00e7a. No Brasil, as medidaspara garantir a assist\u00eancia judici\u00e1ria a quem n\u00e3o pode arcar16 com as custas de um processo ou ser assistido por umadvogado particular foram efetivadas principalmente pelaLei n.\u00ba 1.060, de 1950, e pela cria\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da19 Uni\u00e3o, em 1994, que atende muitos segurados do INSS quet\u00eam de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para conseguir um benef\u00edcio.A segunda onda renovat\u00f3ria enfrentou os desafios de22 tornar o processo judicial acess\u00edvel a interesses coletivos, degrupos indeterminados, e n\u00e3o apenas limitado a ser uminstrumento de demandas individuais. Para assegurar a tutela25 dos direitos difusos, que dizem respeito \u00e0 sociedade em geral,foram criados instrumentos para estimular a democraciaparticipativa. Os principais avan\u00e7os ocorreram com a entrada28 em vigor da Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, em 1985, e do C\u00f3digode Defesa do Consumidor, em 1990, que, conjuntamente,formaram o microssistema processual para assegurar os31 interesses da popula\u00e7\u00e3o.A terceira onda encorajou uma ampla variedade dereformas na estrutura e na organiza\u00e7\u00e3o dos tribunais, o que34 possibilitou a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos e,consequentemente, do processo. Entendeu-se que cada tipo deconflito tem uma forma adequada de solu\u00e7\u00e3o: a decis\u00e3o final37 para uma controv\u00e9rsia pode ser tomada por um juiz, \u00e1rbitro oupelas pr\u00f3prias partes, com ou sem o aux\u00edlio de terceirosneutros, como mediadores e conciliadores.40___Hoje, na quarta onda renovat\u00f3ria, a chamadarevolu\u00e7\u00e3o digital e suas mudan\u00e7as r\u00e1pidas aceleraram aengrenagem judicial. Esse processo de transi\u00e7\u00e3o do anal\u00f3gico43 para o digital n\u00e3o se resume apenas \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o dostribunais com a chegada do processo eletr\u00f4nico. As tecnologiasda informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o oferecem infinitas possibilidades46 para redesenhar o que se entende por justi\u00e7a.As plataformas digitais de solu\u00e7\u00e3o de conflitospopularizaram servi\u00e7os antes tidos como caros e pouco49 acess\u00edveis. Hoje existe at\u00e9 a oferta de experi\u00eancias de cortesonline, nas quais as pessoas t\u00eam acesso aos tribunais com umclique, sem sair de casa.Mariana Faria. O que tecnologia tem a ver com acesso \u00e0 justi\u00e7a? 13\/6\/2018. Internet: &lt;www.dacordo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.","id":387747,"enunciado":"<p><strong>Texto CB3A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O maior desafio do Poder Judici\u00e1rio no Brasil \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tornar-se cada vez mais acess\u00edvel \u00e0s pessoas, at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">a quem n\u00e3o pode arcar com o custo financeiro de um processo.<\/p><p>4 De um modo amplo, o acesso \u00e0 justi\u00e7a significa a garantia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">amparo aos direitos do cidad\u00e3o por meio de uma ordem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">jur\u00eddica justa e, caso tais direitos sejam violados, a<\/p><p>7 possibilidade de ele buscar a devida repara\u00e7\u00e3o. Para tornar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">efetivo esse direito fundamental e populariz\u00e1-lo, foram feitas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">v\u00e1rias mudan\u00e7as na lei ao longo dos anos. Esse movimento de<\/p><p>10 inclus\u00e3o \u00e9 conhecido como ondas renovat\u00f3rias. Atualmente, j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se fala no surgimento da quarta onda, que est\u00e1 relacionada aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">avan\u00e7os da tecnologia.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na primeira onda renovat\u00f3ria, buscou-se superar as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">barreiras econ\u00f4micas do acesso \u00e0 justi\u00e7a. No Brasil, as medidas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">para garantir a assist\u00eancia judici\u00e1ria a quem n\u00e3o pode arcar<\/p><p>16 com as custas de um processo ou ser assistido por um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">advogado particular foram efetivadas principalmente pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Lei n.\u00ba 1.060, de 1950, e pela cria\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da<\/p><p>19 Uni\u00e3o, em 1994, que atende muitos segurados do INSS que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">t\u00eam de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para conseguir um benef\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A segunda onda renovat\u00f3ria enfrentou os desafios de<\/p><p>22 tornar o processo judicial acess\u00edvel a interesses coletivos, de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grupos indeterminados, e n\u00e3o apenas limitado a ser um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">instrumento de demandas individuais. Para assegurar a tutela<\/p><p>25 dos direitos difusos, que dizem respeito \u00e0 sociedade em geral,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">foram criados instrumentos para estimular a democracia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">participativa. Os principais avan\u00e7os ocorreram com a entrada<\/p><p>28 em vigor da Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, em 1985, e do C\u00f3digo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de Defesa do Consumidor, em 1990, que, conjuntamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">formaram o microssistema processual para assegurar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 interesses da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A terceira onda encorajou uma ampla variedade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">reformas na estrutura e na organiza\u00e7\u00e3o dos tribunais, o que<\/p><p>34 possibilitou a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">consequentemente, do processo. Entendeu-se que cada tipo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conflito tem uma forma adequada de solu\u00e7\u00e3o: a decis\u00e3o final<\/p><p>37 para uma controv\u00e9rsia pode ser tomada por um juiz, \u00e1rbitro ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pelas pr\u00f3prias partes, com ou sem o aux\u00edlio de terceiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">neutros, como mediadores e conciliadores.<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Hoje, na quarta onda renovat\u00f3ria, a chamada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">revolu\u00e7\u00e3o digital e suas mudan\u00e7as r\u00e1pidas aceleraram a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">engrenagem judicial. Esse processo de transi\u00e7\u00e3o do anal\u00f3gico<\/p><p>43 para o digital n\u00e3o se resume apenas \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribunais com a chegada do processo eletr\u00f4nico. As tecnologias<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o oferecem infinitas possibilidades<\/p><p>46 para redesenhar o que se entende por justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">As plataformas digitais de solu\u00e7\u00e3o de conflitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">popularizaram servi\u00e7os antes tidos como caros e pouco<\/p><p>49 acess\u00edveis. Hoje existe at\u00e9 a oferta de experi\u00eancias de cortes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>online<\/em>, nas quais as pessoas t\u00eam acesso aos tribunais com um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">clique, sem sair de casa.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Mariana Faria. O que tecnologia tem a ver com acesso \u00e0 justi\u00e7a? 13\/6\/2018. Internet: &lt;www.dacordo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. O direito \u00e0 liberdade compreende aspectos, como, por exemplo: I. Opini\u00e3o e express\u00e3o. II. Brincar, praticar esportes e divertir-se. III. Participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o, excetuando-se a participa\u00e7\u00e3o da vida pol\u00edtica, na forma da lei. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":77263,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327194,"hashId":"39b3807a93ae378976149f5e24845b75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. O direito \u00e0 liberdade compreende aspectos, como, por exemplo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Opini\u00e3o e express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Brincar, praticar esportes e divertir-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participar da vida familiar e comunit\u00e1ria, sem discrimina\u00e7\u00e3o, excetuando-se a participa\u00e7\u00e3o da vida pol\u00edtica, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9191607,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9191607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9191608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9191609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9191610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2327194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dengue, assinalar a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77263,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327243,"hashId":"66310115ccd6321baae69a0dd6e4758a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dengue, assinalar a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9191811,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa febril.","id":9191809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa febril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pega dengue no contato de pessoa a pessoa e nem por meio do consumo de \u00e1gua e de alimentos.","id":9191810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pega dengue no contato de pessoa a pessoa e nem por meio do consumo de \u00e1gua e de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 causada por quil\u00f3podes.","id":9191811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causada por quil\u00f3podes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar e acompanhar o morador na retirada, destrui\u00e7\u00e3o ou veda\u00e7\u00e3o de objetos que possam se transformar em criadouros \u00e9 uma das orienta\u00e7\u00f5es para o controle da dengue.","id":9191812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar e acompanhar o morador na retirada, destrui\u00e7\u00e3o ou veda\u00e7\u00e3o de objetos que possam se transformar em criadouros \u00e9 uma das orienta\u00e7\u00f5es para o controle da dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/2327243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":40457,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - Advogado - 2019"},{"id":56399,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-jornalista","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - Jornalista - 2019"},{"id":56398,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - Contador - 2019"},{"id":56401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1195011,"hashId":"834ba4ec3255237751474296dd0aa546","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4299045,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor se lamenta pelo fato de que as melhores fases de sua vida foram encerradas abruptamente.","id":4299044,"corpo":"<p align=justify>O autor se lamenta pelo fato de que as melhores fases de sua vida foram encerradas abruptamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideia central do autor \u00e9 demonstrar como a sua vis\u00e3o de mundo se modificou ao longo do tempo.","id":4299045,"corpo":"<p align=justify>A ideia central do autor \u00e9 demonstrar como a sua vis\u00e3o de mundo se modificou ao longo do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A terceira fase da vida do autor, embora n\u00e3o seja a mais bela, \u00e9 ao menos a mais verdadeira e conclusiva.","id":4299046,"corpo":"<p align=justify>A terceira fase da vida do autor, embora n\u00e3o seja a mais bela, \u00e9 ao menos a mais verdadeira e conclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A principal conclus\u00e3o do autor \u00e9 simples: a melhor fase da vida \u00e9 sempre a primeira, repleta de esperan\u00e7as.","id":4299047,"corpo":"<p align=justify>A principal conclus\u00e3o do autor \u00e9 simples: a melhor fase da vida \u00e9 sempre a primeira, repleta de esperan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia atentamente o texto a seguir, atribu\u00eddo ao educador brasileiro Rubem Alves, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es. \u201cMinha vida se divide em tr\u00eas fases. Na primeira, meu mundo era do tamanho do universo E era habitado por deuses, verdades e absolutos. Na segunda fase meu mundo encolheu, ficou mais modesto e passou a ser habitado por her\u00f3is revolucion\u00e1rios que portavam armas e cantavam can\u00e7\u00f5es de transformar o mundo. Na terceira fase, mortos os deuses, mortos os her\u00f3is, mortas as verdades e os absolutos, meu mundo se encolheu ainda mais e chegou n\u00e3o \u00e0 sua verdade final mas \u00e0 sua beleza final: ficou belo e ef\u00eamero como uma jabuticabeira florida\u201d.","id":395618,"enunciado":"<p align=\"justify\">\r\nLeia atentamente o texto a seguir, atribu\u00eddo ao educador brasileiro Rubem Alves, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cMinha vida se divide em tr\u00eas fases.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na primeira, meu mundo era do tamanho do universo\r\n<\/p><p align=\"justify\">E era habitado por deuses, verdades e absolutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na segunda fase meu mundo encolheu,\r\n<\/p><p align=\"justify\">ficou mais modesto e passou a ser habitado\r\n<\/p><p align=\"justify\">por her\u00f3is revolucion\u00e1rios que portavam armas\r\n<\/p><p align=\"justify\">e cantavam can\u00e7\u00f5es de transformar o mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na terceira fase, mortos os deuses,\r\n<\/p><p align=\"justify\">mortos os her\u00f3is, mortas as verdades e os absolutos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">meu mundo se encolheu ainda mais\r\n<\/p><p align=\"justify\">e chegou n\u00e3o \u00e0 sua verdade final\r\n<\/p><p align=\"justify\">mas \u00e0 sua beleza final:\r\n<\/p><p align=\"justify\">ficou belo e ef\u00eamero como uma jabuticabeira florida\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1195011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Accorging to the list entitled \u201cCompet\u00eancias espec\u00edficas de l\u00edngua inglesa para o Ensino Fundamental\u201d, the learner should:","provas":[{"id":51366,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ingles-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1551767,"hashId":"d5f56aa226e7e40cd1347dd0aa616083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Accorging to the list entitled \u201cCompet\u00eancias espec\u00edficas de l\u00edngua inglesa para o Ensino Fundamental\u201d, the learner should:<\/p>","resposta":5812432,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"use new technology to help establish clear boundaries between the different countries, so as to value the sense of nationalism","id":5812429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">use new technology to help establish clear boundaries between the different countries, so as to value the sense of nationalism<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"know about different types of material heritage in order to have contact with certain types of cultural and artistic manifestations","id":5812430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">know about different types of material heritage in order to have contact with certain types of cultural and artistic manifestations<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reflect critically about how the learning of the English language can help insert individuals in their own countries, reinforcing the importance of their culture","id":5812431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflect critically about how the learning of the English language can help insert individuals in their own countries, reinforcing the importance of their culture<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identify similarities and differences between English and other languages, including the mother language, so as to establish a relationship between language, culture and identity","id":5812432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identify similarities and differences between English and other languages, including the mother language, so as to establish a relationship between language, culture and identity<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the BNCC, answer questions 56 to 60.","id":436475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Based on the BNCC, answer questions <strong>56<\/strong> to <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1551767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crian\u00e7a e adolescente, analise as assertivas seguintes: I- A partir do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em 1990 \u201c(ECA\/Lei n\u00ba 8.069\/90), assim como da aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o da ONU pelo Brasil, crian\u00e7as e adolescentes brasileiras passaram a contar com um sistema legal destinado a assegura-lhes prote\u00e7\u00e3o integral a todos os seus interesses, sob a \u00e9gide da prioridade absoluta. II- O ECA determina que o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito \u00e0 dignidade, \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho \u00e9 direito fundamental de todas as crian\u00e7as e adolescentes, o que denota que sua realiza\u00e7\u00e3o pode prescindir de uma a\u00e7\u00e3o efetiva do Estado na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. III- Nunca \u00e9 demais observar que a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 adolesc\u00eancia depende, necessariamente, do funcionamento articulado das pol\u00edticas e da aten\u00e7\u00e3o do Estado e da Sociedade, ou seja, \u00e0 tarefa que s\u00f3 pode ser cumprida atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es articuladas destes segmentos e que busquem com absoluta prioridade a garantia dos direitos, o que implica analisar as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida da fam\u00edlia e dos indiv\u00edduos com os quais crian\u00e7as e adolescentes vivem. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":47084,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-analista-municipal-area-assistente-social-5","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2414539,"hashId":"43601051ccdba59121841fe05e218666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre crian\u00e7a e adolescente, analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A partir do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em 1990 \u201c(ECA\/Lei n\u00ba 8.069\/90), assim como da aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o da ONU pelo Brasil, crian\u00e7as e adolescentes brasileiras passaram a contar com um sistema legal destinado a assegura-lhes prote\u00e7\u00e3o integral a todos os seus interesses, sob a \u00e9gide da prioridade absoluta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O ECA determina que o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito \u00e0 dignidade, \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho \u00e9 direito fundamental de todas as crian\u00e7as e adolescentes, o que denota que sua realiza\u00e7\u00e3o pode prescindir de uma a\u00e7\u00e3o efetiva do Estado na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Nunca \u00e9 demais observar que a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 adolesc\u00eancia depende, necessariamente, do funcionamento articulado das pol\u00edticas e da aten\u00e7\u00e3o do Estado e da Sociedade, ou seja, \u00e0 tarefa que s\u00f3 pode ser cumprida atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es articuladas destes segmentos e que busquem com absoluta prioridade a garantia dos direitos, o que implica analisar as condi\u00e7\u00f5es materiais de vida da fam\u00edlia e dos indiv\u00edduos com os quais crian\u00e7as e adolescentes vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":9566325,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as assertivas I e II. ","id":9566324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas as assertivas I e III. ","id":9566325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas as assertivas II e III. ","id":9566326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as assertivas II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as assertivas I, II e III. ","id":9566327,"corpo":"<p>as assertivas I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Mycobacterium tuberculosis, causadora da tuberculose, \u00e9 uma bact\u00e9ria que se comporta como","provas":[{"id":41218,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1222483,"hashId":"2d1399213bc1028982b343dbb75156f3","enunciado":"<p align=justify>A <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em>,\r\ncausadora da tuberculose, \u00e9 uma bact\u00e9ria\r\nque se comporta como<\/p>","resposta":4407978,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cocos dispostos em dupla, que se coram de gram-positivo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl- Neelsen","id":4407975,"corpo":"<p align=justify>cocos dispostos em dupla, que se coram\r\nde gram-positivo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-\r\nNeelsen<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bastonete dispostos em fila, que se coram de gram-negativo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl- Neelsen.","id":4407976,"corpo":"<p align=justify>bastonete dispostos em fila, que se coram\r\nde gram-negativo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-\r\nNeelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cocos dispostos em fila, que se coram de gram-negativo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl- Neelsen.","id":4407977,"corpo":"<p align=justify>cocos dispostos em fila, que se coram de\r\ngram-negativo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-\r\nNeelsen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bastonetes que se coram fracamente de gram-positivo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl- Neelsen.","id":4407978,"corpo":"<p align=justify>bastonetes que se coram fracamente de\r\ngram-positivo e pela colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-\r\nNeelsen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1222483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da densidade mineral \u00f3ssea pode ocorrer tanto em mulheres quanto em homens, no entanto, a partir da menopausa, ocorre a acelera\u00e7\u00e3o da perda de massa \u00f3ssea em mulheres. Em raz\u00e3o disso, a ingest\u00e3o di\u00e1ria recomendada de c\u00e1lcio para mulheres adultas (19 anos a 50 anos de idade) \u00e9 de 1.200 mg\/dia, enquanto para os homens \u00e9 de 1.000 mg\/dia. ","provas":[{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"},{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166487,"hashId":"f28b842a4258f4f2f85ef6cb140cb98c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da densidade mineral \u00f3ssea pode ocorrer\r\ntanto em mulheres quanto em homens, no entanto, a\r\npartir da menopausa, ocorre a acelera\u00e7\u00e3o da perda de\r\nmassa \u00f3ssea em mulheres. Em raz\u00e3o disso, a ingest\u00e3o\r\ndi\u00e1ria recomendada de c\u00e1lcio para mulheres adultas\r\n(19 anos a 50 anos de idade) \u00e9 de 1.200 mg\/dia,\r\nenquanto para os homens \u00e9 de 1.000 mg\/dia. <\/p><\/p>","resposta":4175216,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4175216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4175215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A abordagem nutricional \u00e9 ampla em raz\u00e3o dos processos nutricionais envolvidos em cada ciclo da vida. Mesmo em condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, cada fase de vida possui especificidades que necessitam de especial aten\u00e7\u00e3o do profissional nutricionista. Quanto \u00e0s necessidades e \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais nos diferentes ciclos de vida, julgue os itens a seguir. ","id":392823,"enunciado":"<p align=\"justify\">A abordagem nutricional \r\n\u00e9 \r\nampla em raz\u00e3o dos processos\r\nnutricionais envolvidos em cada ciclo da \r\nvida. Mesmo em\r\ncondi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, cada fase de vida \r\npossui especificidades\r\nque necessitam de especial aten\u00e7\u00e3o do \r\nprofissional\r\nnutricionista. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto \u00e0s necessidades e \r\n\u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es \r\nnutricionais nos\r\ndiferentes ciclos de vida, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1166487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Antigo Testamento traz na frase \u201cOlho por olho, dente por dente\u201d uma indica\u00e7\u00e3o de como a justi\u00e7a deve ser feita. Essa recomenda\u00e7\u00e3o defende que:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120865,"hashId":"b8b21c9e6a3acabdaf9e692542479168","enunciado":"<p align=\"justify\">O Antigo Testamento traz na frase \u201cOlho por olho, dente por dente\u201d uma indica\u00e7\u00e3o de como a justi\u00e7a deve ser feita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa recomenda\u00e7\u00e3o defende que:<\/p>","resposta":3983793,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o criminoso n\u00e3o deve tardar a receber seu castigo;","id":3983792,"corpo":"<p align=justify>o criminoso n\u00e3o deve tardar a receber seu castigo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o assassino deve sofrer perda id\u00eantica \u00e0 causada por ele;","id":3983793,"corpo":"<p align=justify>o assassino deve sofrer perda id\u00eantica \u00e0 causada por ele;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o causador do mal deve sofrer pena mais cruel do que o sofrimento por ele causado;","id":3983794,"corpo":"<p align=justify>o causador do mal deve sofrer pena mais cruel do que o sofrimento por ele causado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da pena imposta ao criminoso deve ser proporcional ao mal por ele causado;","id":3983795,"corpo":"<p align=justify>a extens\u00e3o da pena imposta ao criminoso deve ser proporcional ao mal por ele causado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as penas devem ser cru\u00e9is e infal\u00edveis.","id":3983796,"corpo":"as penas devem ser cru\u00e9is e infal\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Helena, domiciliada em Fortaleza, recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que um im\u00f3vel de sua propriedade, situado em Sobral, havia sido invadido pelo ex-namorado, Menelau. Apurada a veracidade da not\u00edcia, Helena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse em face do invasor, tendo distribu\u00eddo a sua peti\u00e7\u00e3o inicial na Comarca de Fortaleza.Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que a demanda foi proposta no:","provas":[{"id":38516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1120955,"hashId":"1a626ccf384330e353071600f1fce359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena, domiciliada em Fortaleza, recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que um im\u00f3vel de sua propriedade, situado em Sobral, havia sido invadido pelo ex-namorado, Menelau. Apurada a veracidade da not\u00edcia, Helena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse em face do invasor, tendo distribu\u00eddo a sua peti\u00e7\u00e3o inicial na Comarca de Fortaleza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que a demanda foi proposta no:<\/p>","resposta":3984251,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foro competente;","id":3984247,"corpo":"<p>foro competente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"foro relativamente incompetente, podendo a sua compet\u00eancia ser prorrogada caso a parte r\u00e9 n\u00e3o suscite o v\u00edcio;","id":3984248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foro relativamente incompetente, podendo a sua compet\u00eancia ser prorrogada caso a parte r\u00e9 n\u00e3o suscite o v\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"foro relativamente incompetente, devendo tal v\u00edcio ser reconhecido de of\u00edcio pelo juiz;","id":3984249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foro relativamente incompetente, devendo tal v\u00edcio ser reconhecido de of\u00edcio pelo juiz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foro absolutamente incompetente, podendo a sua compet\u00eancia ser prorrogada caso a parte r\u00e9 n\u00e3o suscite o v\u00edcio;","id":3984250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foro absolutamente incompetente, podendo a sua compet\u00eancia ser prorrogada caso a parte r\u00e9 n\u00e3o suscite o v\u00edcio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foro absolutamente incompetente, devendo tal v\u00edcio ser reconhecido de of\u00edcio pelo juiz.","id":3984251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foro absolutamente incompetente, devendo tal v\u00edcio ser reconhecido de of\u00edcio pelo juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402102,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-distribuicao-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"5\u00aa Etapa - Compet\u00eancia Territorial (foro)","oab":false,"nome":"5\u00aa Etapa - Compet\u00eancia Territorial (foro)","pai":402102,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422710,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-5a-etapa-competencia-territorial-foro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1120955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal e retardou, indevidamente, ato de of\u00edcio, para satisfazer sentimento pessoal. De fato, ele trabalha no setor de recursos humanos e atrasou a concess\u00e3o das f\u00e9rias de um colega de trabalho, desafeto seu, com o fim de faz\u00ea-lo perder a passagem a\u00e9rea que ele havia comprado para passar f\u00e9rias no exterior. Consequentemente, o colega perdeu a viagem, o que satisfez o sentimento pessoal de M\u00e9vio de ver o colega infeliz. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto dizer que com essa conduta M\u00e9vio praticou crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, consistente no delito de:","provas":[{"id":43132,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-jornalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1290319,"hashId":"117db107d86d2cd1b639e43ac2e3cd6f","enunciado":"<p align=justify>M\u00e9vio \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal e retardou, indevidamente, ato de of\u00edcio, para satisfazer sentimento pessoal. De fato, ele trabalha no setor de recursos humanos e atrasou a concess\u00e3o das f\u00e9rias de um colega de trabalho, desafeto seu, com o fim de faz\u00ea-lo perder a passagem a\u00e9rea que ele havia comprado para passar f\u00e9rias no exterior. Consequentemente, o colega perdeu a viagem, o que satisfez o sentimento pessoal de M\u00e9vio de ver o colega infeliz. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto dizer que com essa conduta M\u00e9vio praticou crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, consistente no delito de:<\/p>","resposta":4695515,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":4695511,"corpo":"<p align=justify>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o.","id":4695512,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"peculato.","id":4695513,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estelionato.","id":4695514,"corpo":"<p align=justify>estelionato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":4695515,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1290319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pablo, cidad\u00e3o espanhol, decide passar f\u00e9rias no litoral do Nordeste brasileiro. Durante sua estadia, de modo acidental, corta-se gravemente com o fac\u00e3o que manuseava para abrir um coco verde, necessitando de imediato e urgente atendimento hospitalar. Ocorre que o hospital de emerg\u00eancia da localidade se recusa a atender Pablo, ao argumento de que, por ser estrangeiro, ele n\u00e3o faria jus aos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, devendo procurar um hospital particular. Com base na situa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:29:31","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046759,"hashId":"fcced6b0d3f2639aea83ff1ef2cb2413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pablo, cidad\u00e3o espanhol, decide passar f\u00e9rias no litoral do Nordeste brasileiro. Durante sua estadia, de modo acidental, corta-se gravemente com o fac\u00e3o que manuseava para abrir um coco verde, necessitando de imediato e urgente atendimento hospitalar. Ocorre que o hospital de emerg\u00eancia da localidade se recusa a atender Pablo, ao argumento de que, por ser estrangeiro, ele n\u00e3o faria jus aos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, devendo procurar um hospital particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664193,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no caput do Art. 5\u00ba, assegura a igualdade de todos os brasileiros natos e naturalizados perante a lei, sem distin\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, de modo que Pablo, por ser estrangeiro, n\u00e3o faz jus ao direito social \u00e0 sa\u00fade.","id":3664191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, no caput do Art. 5\u00ba, assegura a igualdade de todos os brasileiros natos e naturalizados perante a lei, sem distin\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, de modo que Pablo, por ser estrangeiro, n\u00e3o faz jus ao direito social \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sa\u00fade, na qualidade de direito social, apenas pode ser prestada \u00e0queles que contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o da seguridade social; diante da impossibilidade de Pablo faz\u00ea-lo, por ser estrangeiro, n\u00e3o pode ser atendido pelos hospitais que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":3664192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade, na qualidade de direito social, apenas pode ser prestada \u00e0queles que contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o da seguridade social; diante da impossibilidade de Pablo faz\u00ea-lo, por ser estrangeiro, n\u00e3o pode ser atendido pelos hospitais que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade rege-se pelo princ\u00edpio da universalidade da tutela \u00e0 sa\u00fade, direito fundamental do ser humano; logo, ao ingressar no territ\u00f3rio brasileiro, Pablo, mesmo sendo cidad\u00e3o espanhol, tem direito ao atendimento m\u00e9dico p\u00fablico e gratuito em caso de urg\u00eancia.","id":3664193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade rege-se pelo princ\u00edpio da universalidade da tutela \u00e0 sa\u00fade, direito fundamental do ser humano; logo, ao ingressar no territ\u00f3rio brasileiro, Pablo, mesmo sendo cidad\u00e3o espanhol, tem direito ao atendimento m\u00e9dico p\u00fablico e gratuito em caso de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pablo, apenas pode ser atendido em hospital p\u00fablico que integre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade caso se comprometa a custear todas as despesas com seu tratamento, salvo comprova\u00e7\u00e3o de ser hipossuficiente econ\u00f4mico, circunst\u00e2ncia excepcional na qual ter\u00e1 direito ao atendimento gratuito.","id":3664194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pablo, apenas pode ser atendido em hospital p\u00fablico que integre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade caso se comprometa a custear todas as despesas com seu tratamento, salvo comprova\u00e7\u00e3o de ser hipossuficiente econ\u00f4mico, circunst\u00e2ncia excepcional na qual ter\u00e1 direito ao atendimento gratuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1046759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mocajuba","sigla":"","id":6013,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de conceitos e tecnologias relacionadas \u00e0 Internet, analise as seguintes afirmativas. I. O Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGI.br) tem a atribui\u00e7\u00e3o de estabelecer diretrizes relacionadas ao desenvolvimento da Internet no Brasil. O CGI.br tamb\u00e9m promove estudos e recomenda procedimentos para a seguran\u00e7a da Internet. II. A Internet 2.0 \u00e9 um cons\u00f3rcio de redes de computadores avan\u00e7adas com fins exclusivamente lucrativos que oferece aos usu\u00e1rios recursos que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na Internet tradicional, como a cria\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios virtuais e de bibliotecas digitais. III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que dois computadores pertencentes a uma Intranet troquem informa\u00e7\u00f5es via Internet, mesmo que esses computadores estejam conectados \u00e0 Internet com uma senha.A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":85889,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mocajuba","sigla":"","id":6013,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa-2019-fadesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Mocajuba - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2515722,"hashId":"9141dc6b547e4de33d0f35f179dd5447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de conceitos e tecnologias relacionadas \u00e0 Internet, analise as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGI.br) tem a atribui\u00e7\u00e3o de estabelecer diretrizes relacionadas ao desenvolvimento da Internet no Brasil. O CGI.br tamb\u00e9m promove estudos e recomenda procedimentos para a seguran\u00e7a da Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Internet 2.0 \u00e9 um cons\u00f3rcio de redes de computadores avan\u00e7adas com fins exclusivamente lucrativos que oferece aos usu\u00e1rios recursos que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na Internet tradicional, como a cria\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios virtuais e de bibliotecas digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que dois computadores pertencentes a uma Intranet troquem informa\u00e7\u00f5es via Internet, mesmo que esses computadores estejam conectados \u00e0 Internet com uma senha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":10006457,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 F; II \u2013 F; III - V.","id":10006456,"corpo":"<p>I \u2013 F; II \u2013 F; III - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 V; II \u2013 F; III - F.","id":10006457,"corpo":"<p>I \u2013 V; II \u2013 F; III - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 F; II \u2013 V; III - F.","id":10006458,"corpo":"<p>I \u2013 F; II \u2013 V; III - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 V; II \u2013 V; III - V.","id":10006459,"corpo":"<p>I \u2013 V; II \u2013 V; III - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escenario de disputas de poder, conflictos tribales e interferencia de otros pa\u00edses, conduciendo a la aparici\u00f3n de grupos terroristas. El pa\u00eds sufri\u00f3 una invasi\u00f3n militar y todav\u00eda hay violentos enfrentamientos por el control de territorios, habiendo sido el m\u00e1s fatal en 2018. Ese conflicto, que tuvo su inicio en 2001, ocurri\u00f3 en:","provas":[{"id":81849,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 07:23:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2496908,"hashId":"9bc93bf31eba415a603960777a88429e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escenario de disputas de poder, conflictos tribales e interferencia de otros pa\u00edses, conduciendo a la aparici\u00f3n de grupos terroristas. El pa\u00eds sufri\u00f3 una invasi\u00f3n militar y todav\u00eda hay violentos enfrentamientos por el control de territorios, habiendo sido el m\u00e1s fatal en 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ese conflicto, que tuvo su inicio en 2001, ocurri\u00f3 en:<\/p>","resposta":9926904,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Siria.","id":9926901,"corpo":"<p>Siria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Yemen.","id":9926902,"corpo":"<p>Yemen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nigeria.","id":9926903,"corpo":"<p>Nigeria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afganist\u00e1n.","id":9926904,"corpo":"<p>Afganist\u00e1n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo.","id":9926905,"corpo":"<p>Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mocajuba","sigla":"","id":6013,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se atalhos de teclado com a configura\u00e7\u00e3o ABNT 2 no sistema operacional Windows 10, \u00e9 correto afirmar que, para exibir e ocultar a \u00e1rea de trabalho, o usu\u00e1rio deve pressionar","provas":[{"id":85889,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mocajuba","sigla":"","id":6013,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mocajuba-pa-2019-fadesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Mocajuba - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:04:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2515726,"hashId":"025fa661de5a4fd8e4accfd1d27fa336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se atalhos de teclado com a configura\u00e7\u00e3o ABNT 2 no sistema operacional Windows 10, \u00e9 correto afirmar que, para exibir e ocultar a \u00e1rea de trabalho, o usu\u00e1rio deve pressionar<\/p>","resposta":10006472,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows + D","id":10006472,"corpo":"<p>Windows + D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + F4 ","id":10006473,"corpo":"<p>Alt + F4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alt + Esc","id":10006474,"corpo":"<p>Alt + Esc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows + L","id":10006475,"corpo":"<p>Windows + L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux, \u00e9 poss\u00edvel utilizar um m\u00e9todo mais r\u00e1pido e muito utilizado por desenvolvedores e administradores de sistemas, que \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o com o computador por meio da interface da linha de comandos (CLI). Para operar via linha de comandos, \u00e9 preciso abrir","provas":[{"id":83432,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn-2019-funcern-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Extremoz - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2522577,"hashId":"610dd6d96f3dcc4a4174abd8e334fb32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Linux, \u00e9 poss\u00edvel utilizar um m\u00e9todo mais r\u00e1pido e muito utilizado por desenvolvedores e administradores de sistemas, que \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o com o computador por meio da interface da linha de comandos (CLI). Para operar via linha de comandos, \u00e9 preciso abrir<\/p>","resposta":10036625,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a BIOS.","id":10036622,"corpo":"<p>a BIOS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Kernel.","id":10036623,"corpo":"<p>o Kernel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Prompt de Comando.","id":10036624,"corpo":"<p>o <em>Prompt <\/em>de Comando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Terminal.","id":10036625,"corpo":"<p>o Terminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12: O que \u00e9 GNU\/Linux Linux \u00e9 o n\u00facleo do sistema operacional, programa respons\u00e1vel pelo funcionamento do computador, que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre hardware (impressora, monitor, mouse, teclado) e software (aplicativos em geral). O conjunto do kernel e demais programas respons\u00e1veis por interagir com este \u00e9 o que denominamos sistema operacional. O kernel \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema.\tOs principais programas respons\u00e1veis por interagir com o kernel foram criados pela funda\u00e7\u00e3o GNU. Por este motivo \u00e9 mais correto nos referenciarmos ao sistema operacional como GNU\/Linux ao inv\u00e9s de apenas Linux.\tUma distribui\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o conjunto de kernel, programas de sistema e aplicativos reunidos num \u00fanico CD-ROM (ou qualquer outro tipo de m\u00eddia). Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.vivaolinux.com.br\/linux\/.\tAcesso em: 18 nov. 2019.","id":545956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 GNU\/Linux <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLinux \u00e9 o n\u00facleo do sistema operacional, programa respons\u00e1vel pelo funcionamento do computador, que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre <em>hardware <\/em>(impressora, monitor, mouse, teclado) e <em>software <\/em>(aplicativos em geral). O conjunto do kernel e demais programas respons\u00e1veis por interagir com este \u00e9 o que denominamos sistema operacional. O kernel \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs principais programas respons\u00e1veis por interagir com o kernel foram criados pela funda\u00e7\u00e3o GNU. Por este motivo \u00e9 mais correto nos referenciarmos ao sistema operacional como GNU\/Linux ao inv\u00e9s de apenas Linux.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma distribui\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o conjunto de kernel, programas de sistema e aplicativos reunidos num \u00fanico CD-ROM (ou qualquer outro tipo de m\u00eddia).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.vivaolinux.com.br\/linux\/<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tAcesso em: 18 nov. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma distribui\u00e7\u00e3o do GNU\/Linux \u00e9 basicamente composta do kernel e programas, escolhida pelo desenvolvedor ou a equipe que a criou. Um exemplo de distribui\u00e7\u00e3o do GNU\/Linux \u00e9","provas":[{"id":83432,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn-2019-funcern-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Extremoz - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2522571,"hashId":"a22d98204933caea0a004f49f6e674fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma distribui\u00e7\u00e3o do GNU\/Linux \u00e9 basicamente composta do kernel e programas, escolhida pelo desenvolvedor ou a equipe que a criou. Um exemplo de distribui\u00e7\u00e3o do GNU\/Linux \u00e9<\/p>","resposta":10036600,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catalina.","id":10036597,"corpo":"<p>Catalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cortana.","id":10036598,"corpo":"<p>Cortana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"High Sierra.","id":10036599,"corpo":"<p><em>High <\/em>Sierra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ubuntu.","id":10036600,"corpo":"<p>Ubuntu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12: O que \u00e9 GNU\/Linux Linux \u00e9 o n\u00facleo do sistema operacional, programa respons\u00e1vel pelo funcionamento do computador, que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre hardware (impressora, monitor, mouse, teclado) e software (aplicativos em geral). O conjunto do kernel e demais programas respons\u00e1veis por interagir com este \u00e9 o que denominamos sistema operacional. O kernel \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema.\tOs principais programas respons\u00e1veis por interagir com o kernel foram criados pela funda\u00e7\u00e3o GNU. Por este motivo \u00e9 mais correto nos referenciarmos ao sistema operacional como GNU\/Linux ao inv\u00e9s de apenas Linux.\tUma distribui\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o conjunto de kernel, programas de sistema e aplicativos reunidos num \u00fanico CD-ROM (ou qualquer outro tipo de m\u00eddia). Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.vivaolinux.com.br\/linux\/.\tAcesso em: 18 nov. 2019.","id":545956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 GNU\/Linux <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLinux \u00e9 o n\u00facleo do sistema operacional, programa respons\u00e1vel pelo funcionamento do computador, que faz a comunica\u00e7\u00e3o entre <em>hardware <\/em>(impressora, monitor, mouse, teclado) e <em>software <\/em>(aplicativos em geral). O conjunto do kernel e demais programas respons\u00e1veis por interagir com este \u00e9 o que denominamos sistema operacional. O kernel \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs principais programas respons\u00e1veis por interagir com o kernel foram criados pela funda\u00e7\u00e3o GNU. Por este motivo \u00e9 mais correto nos referenciarmos ao sistema operacional como GNU\/Linux ao inv\u00e9s de apenas Linux.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma distribui\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o conjunto de kernel, programas de sistema e aplicativos reunidos num \u00fanico CD-ROM (ou qualquer outro tipo de m\u00eddia).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.vivaolinux.com.br\/linux\/<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tAcesso em: 18 nov. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel (2010) usa-se esta fun\u00e7\u00e3o para retornar um valor ou a refer\u00eancia a um valor de dentro de uma tabela ou intervalo: ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:07:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523194,"hashId":"063e20ffe6ecbec4a2bdc22c112a61bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>MS-Excel<\/em> (2010) usa-se esta fun\u00e7\u00e3o para retornar um valor ou a refer\u00eancia a um valor de dentro de uma tabela ou intervalo: <\/p>","resposta":10039046,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o PROCV.","id":10039044,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o PROCV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o CORRESP.","id":10039045,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o CORRESP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o \u00cdNDICE.","id":10039046,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o \u00cdNDICE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o SE. ","id":10039047,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o SE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que afirma\u00e7\u00e3o abaixo a respeito do Windows 10 n\u00e3o \u00e9 verdadeira?","provas":[{"id":81894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2722177,"hashId":null,"enunciado":"<p>Que afirma\u00e7\u00e3o abaixo a respeito do Windows 10 <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> \u00e9 verdadeira?<\/p>","resposta":10906773,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivos maiores do que as da lixeira s\u00e3o apagados permanentemente.","id":10906771,"corpo":"<p>Arquivos maiores do que as da lixeira s\u00e3o apagados permanentemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta do Windows que vai restaurar o Sistema Operacional para um momento anterior, de forma que, seja poss\u00edvel a recupera\u00e7\u00e3o de arquivos que foram danificados por algum problema de instala\u00e7\u00e3o.","id":10906772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta do Windows que vai restaurar o Sistema Operacional para um momento anterior, de forma que, seja poss\u00edvel a recupera\u00e7\u00e3o de arquivos que foram danificados por algum problema de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Microsoft Hello \u00e9 um aplicativo de armazenamento online gratuito que vem com a sua conta da Microsoft. \u00c9 como um disco r\u00edgido extra que est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os dispositivos que voc\u00ea usar.","id":10906773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Hello \u00e9 um aplicativo de armazenamento online gratuito que vem com a sua conta da Microsoft. \u00c9 como um disco r\u00edgido extra que est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os dispositivos que voc\u00ea usar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desfragmentador de disco \u00e9 uma ferramenta administrativa que reorganiza dados fragmentados para que os discos e as unidades de armazenamento trabalhem de forma mais eficiente.","id":10906774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desfragmentador de disco \u00e9 uma ferramenta administrativa que reorganiza dados fragmentados para que os discos e as unidades de armazenamento trabalhem de forma mais eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o da Lei 8.112\/90, o estatuto abrange:","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38517,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Assistente Social - 2019"},{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":38521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1120934,"hashId":"b8ccf9d3dc01fdcd500ab877c401af05","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o da Lei 8.112\/90, o estatuto\r\nabrange:<\/p>","resposta":3984145,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servidores do Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio Federais, al\u00e9m dos servidores dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio Estaduais","id":3984142,"corpo":"<p align=justify>Os servidores do Poderes Legislativo, Executivo e\r\nJudici\u00e1rio Federais, al\u00e9m dos servidores dos Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio Estaduais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os servidores dos tr\u00eas Podres Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio Federais e os servidores das empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista","id":3984143,"corpo":"<p align=justify>Os servidores dos tr\u00eas Podres Legislativo, Executivo e\r\nJudici\u00e1rio Federais e os servidores das empresas p\u00fablicas e\r\nsociedades de economia mista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servidores dos diversos \u00f3rg\u00e3os dos tr\u00eas Poderes (Executivo Federal, Legislativo Federal e Judici\u00e1rio Federal), excetuando os servidores das autarquias federais e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico federais","id":3984144,"corpo":"<p align=justify>Os servidores dos diversos \u00f3rg\u00e3os dos tr\u00eas Poderes\r\n(Executivo Federal, Legislativo Federal e Judici\u00e1rio Federal),\r\nexcetuando os servidores das autarquias federais e\r\nfunda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico federais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os servidores dos tr\u00eas Poderes, Legislativo Federal, Executivo Federal e Judici\u00e1rio Federal, os servidores do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (Federal, Trabalho, Militar e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios), os servidores do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e ainda dever\u00e1 ser aplicado aos servidores das autarquias federais e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito p\u00fablico","id":3984145,"corpo":"<p align=justify>Os servidores dos tr\u00eas Poderes, Legislativo Federal,\r\nExecutivo Federal e Judici\u00e1rio Federal, os servidores do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (Federal, Trabalho, Militar e do\r\nDistrito Federal e Territ\u00f3rios), os servidores do Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o e ainda dever\u00e1 ser aplicado aos servidores\r\ndas autarquias federais e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito\r\np\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os servidores dos diversos \u00f3rg\u00e3os dos tr\u00eas Poderes (Executivo Federal, Legislativo Federal e Judici\u00e1rio Federal) e todos os servidores p\u00fablicos militares","id":3984146,"corpo":"<p align=justify>Os servidores dos diversos \u00f3rg\u00e3os dos tr\u00eas Poderes\r\n(Executivo Federal, Legislativo Federal e Judici\u00e1rio Federal)\r\ne todos os servidores p\u00fablicos militares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","oab":true,"nome":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404501,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-capitulo-unico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1120934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Palco de disputas de poder, conflitos tribais e interfer\u00eancia de outros pa\u00edses, acarretando o surgimento de grupos terroristas. O pa\u00eds sofreu invas\u00e3o militar e ainda h\u00e1 confrontos violentos pelo controle de territ\u00f3rios, tendo sido o mais fatal em 2018. Esse conflito, que teve o seu in\u00edcio em 2001, acontece no(a):","provas":[{"id":81847,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":81846,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-lingua-portuguesa-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":81848,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-musica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de M\u00fasica - 2019"},{"id":81843,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-religioso-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":81845,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-historia-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81853,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-tradutor-e-interprete-de-libras-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":81844,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-geografia-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Geografia - 2019"},{"id":81851,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-lingua-inglesa-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":81840,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-artes-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 05:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2699719,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Palco de disputas de poder, conflitos tribais e interfer\u00eancia de outros pa\u00edses, acarretando o surgimento de grupos terroristas. O pa\u00eds sofreu invas\u00e3o militar e ainda h\u00e1 confrontos violentos pelo controle de territ\u00f3rios, tendo sido o mais fatal em 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conflito, que teve o seu in\u00edcio em 2001, acontece no(a):<\/p>","resposta":10806151,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edria.","id":10806148,"corpo":"<p>S\u00edria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I\u00eamen.","id":10806149,"corpo":"<p>I\u00eamen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nig\u00e9ria.","id":10806150,"corpo":"<p>Nig\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":10806151,"corpo":"<p>Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo.","id":10806152,"corpo":"<p>Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019, at\u00e9 o m\u00eas de junho, Minas Gerais registrou 423.317 casos prov\u00e1veis de dengue, e 86 \u00f3bitos foram confirmados no estado. O manejo adequado dos pacientes depende do reconhecimento precoce dos sinais de alarme, do cont\u00ednuo acompanhamento, do reestadiamento dos casos (din\u00e2mico e cont\u00ednuo) e da pronta reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. Refere-se a uma a\u00e7\u00e3o que deve ser adotada na suspeita de dengue:","provas":[{"id":47183,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Agente de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1435115,"hashId":"30fc1aceea114a29bff86f84ff601fb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019, at\u00e9 o m\u00eas de junho, Minas Gerais registrou 423.317 casos prov\u00e1veis de dengue, e 86 \u00f3bitos foram confirmados no estado. O manejo adequado dos pacientes depende do reconhecimento precoce dos sinais de alarme, do cont\u00ednuo acompanhamento, do reestadiamento dos casos (din\u00e2mico e cont\u00ednuo) e da pronta reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a uma a\u00e7\u00e3o que deve ser adotada na suspeita de dengue:<\/p>","resposta":5302777,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o apenas de casos confirmados de dengue.","id":5302776,"corpo":"<p>Notifica\u00e7\u00e3o apenas de casos confirmados de dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o dos pacientes de imediato, podendo ser oral ou venosa, conforme o grupo de classifica\u00e7\u00e3o.","id":5302777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o dos pacientes de imediato, podendo ser oral ou venosa, conforme o grupo de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prova do la\u00e7o apenas em casos suspeitos de dengue dos grupos C e D.","id":5302778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prova do la\u00e7o apenas em casos suspeitos de dengue dos grupos C e D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico para todo caso suspeito de dengue.","id":5302779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico para todo caso suspeito de dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente, de hemograma completo em todo caso suspeito de dengue.","id":5302780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente, de hemograma completo em todo caso suspeito de dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1435115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a pesquisadora, o isolamento social \u00e9","provas":[{"id":47527,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47551,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Orientador Social - 2019"},{"id":47549,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura - 2019"},{"id":47550,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 04:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[],"id":1442761,"hashId":"f6972f116b42f65fb8a82a79ab873271","enunciado":"<p>De acordo com a pesquisadora, o isolamento social \u00e9<\/p>","resposta":5339552,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e3o perigoso para a sa\u00fade quanto a hipertens\u00e3o, o tabagismo ou o sedentarismo.","id":5339550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o perigoso para a sa\u00fade quanto a hipertens\u00e3o, o tabagismo ou o sedentarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade f\u00edsica do que para a sa\u00fade mental.","id":5339551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade f\u00edsica do que para a sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade do que uma doen\u00e7a f\u00edsica grave, um v\u00edcio ou um mau h\u00e1bito.","id":5339552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade do que uma doen\u00e7a f\u00edsica grave, um v\u00edcio ou um mau h\u00e1bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"muito mais perigoso para a sa\u00fade mental do que para a sa\u00fade f\u00edsica.","id":5339553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais perigoso para a sa\u00fade mental do que para a sa\u00fade f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 01 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem. Texto 01A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ESOs la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.1 Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinhoenquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadenseSusan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade5 f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o WhatsApp apita a todo instante, no Instagram curtimos eseguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters,ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.10 A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos parase desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir umdos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso riscode estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea15 se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3ocom pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam suaexpectativa de vida [...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.","id":424108,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 01 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem. <\/p><p><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Os la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinho<\/p><p>enquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.<\/p><p>Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadense<\/p><p>Susan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade<\/p><p>5 f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o <em>WhatsApp<\/em> apita a todo instante, no <em>Instagram <\/em>curtimos e<\/p><p>seguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,<\/p><p>insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,<\/p><p>Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou <em>The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters,<\/em><\/p><p>ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.<\/p><p>10 A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos para<\/p><p>se desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir um<\/p><p>dos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.<\/p><p>Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso risco<\/p><p>de estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea<\/p><p>15 se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p>com pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam sua<\/p><p>expectativa de vida [...]<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando o texto 02 ao texto 01, observa-se que","provas":[{"id":47527,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47551,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Orientador Social - 2019"},{"id":47550,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer - 2019"},{"id":47549,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[],"id":1442779,"hashId":"bc779cb0e2a3eb988013e083045cdc44","enunciado":"<p>Comparando o texto 02 ao texto 01, observa-se que<\/p>","resposta":5339630,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecem rela\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 tem\u00e1tica.","id":5339630,"corpo":"<p>estabelecem rela\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fazem uso da linguagem verbal e n\u00e3o verbal.","id":5339631,"corpo":"<p>fazem uso da linguagem verbal e n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresentam um tom sat\u00edrico.","id":5339632,"corpo":"<p>apresentam um tom sat\u00edrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pertencem ao mesmo g\u00eanero textual.","id":5339633,"corpo":"<p>pertencem ao mesmo g\u00eanero textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ESOs la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.1 Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinhoenquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadenseSusan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade5 f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o WhatsApp apita a todo instante, no Instagram curtimos eseguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters,ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.10 A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos parase desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir umdos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso riscode estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea15 se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3ocom pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam suaexpectativa de vida [...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 02 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 02Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/teetm.over-blog.com\/2017\/09\/a-internet-e-seu-poder-de-deixar-as-pessoas-proximas-cada-vez-mais-longes.html&gt;. Acesso em : 10 mar\u00e7o 2019.","id":424109,"enunciado":"<p><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A FELICIDADE MORA NAS RELA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Os la\u00e7os que mantemos com os amigos, a fam\u00edlia e a comunidade nos tornam mais alegres e saud\u00e1veis. A psic\u00f3loga canadense Susan Pinker estuda o poder das conex\u00f5es sociais sobre n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 Encontrar os amigos com regularidade, estar perto da fam\u00edlia ou mesmo cultivar breves conversas com o vizinho<\/p><p>enquanto levamos o cachorro para passear pode nos trazer mais alegria e mais sa\u00fade do que a gente imagina.<\/p><p>Sobre o poder que as conex\u00f5es sociais t\u00eam de nos trazer pertencimento e qualidade de vida, a psic\u00f3loga canadense<\/p><p>Susan Pinker diz que o isolamento social \u00e9 mais perigoso que fumar, ser hipertenso ou nunca praticar atividade<\/p><p>5 f\u00edsica. Em \u00e9poca de tanta conectividade \u2014 afinal, o <em>WhatsApp<\/em> apita a todo instante, no <em>Instagram <\/em>curtimos e<\/p><p>seguimos a vida de tanta gente \u2014, ela defende que uma conversa olho no olho ainda \u00e9 essencial. Um abra\u00e7o,<\/p><p>insubstitu\u00edvel. Depois de anos de pesquisa, inclusive nos vilarejos da Sardenha, cheios de pessoas centen\u00e1rias,<\/p><p>Susan colocou no papel todas essas descobertas e publicou <em>The Village Effect: Why Face to Face Contact Matters,<\/em><\/p><p>ainda sem tradu\u00e7\u00e3o no Brasil.<\/p><p>10 A pesquisadora afirma que o isolamento social sempre foi um problema porque homens s\u00e3o animais feitos para<\/p><p>se desenvolverem e conviverem juntos. H\u00e1 10 mil anos vivemos em grupos, e a pior puni\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 excluir um<\/p><p>dos membros. E a exclus\u00e3o afeta nosso corpo, nosso c\u00e9rebro.<\/p><p>Atualmente as pessoas est\u00e3o vivendo muito mais sozinhas que do que no passado. E isso influencia nosso risco<\/p><p>de estresse e at\u00e9 de ter depress\u00e3o. Ao longo dos anos, essa solid\u00e3o traz um impacto \u00e0 sa\u00fade. Por exemplo, se voc\u00ea<\/p><p>15 se sente sozinha ou vive sozinha, ou passa muito tempo s\u00f3, voc\u00ea tem 30% mais chances de morrer em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p>com pessoas com uma vida social ativa. Pessoas que se comprometem a estar com outras aumentam sua<\/p><p>expectativa de vida [...]<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.humanasaude.com.br\/ouca-um-bom-conselho\/a-felicidade-mora-nas-relacoes&gt;. Acesso em: 22 jan. 2019. Adaptado.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 02 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 02<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47527\/grupo-questao\/424109-20201214170418000000-0.png\" width=\"516\"><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/teetm.over-blog.com\/2017\/09\/a-internet-e-seu-poder-de-deixar-as-pessoas-proximas-cada-vez-mais-longes.html&gt;. Acesso em : 10 mar\u00e7o 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"},{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um prisma triangular regular no qual a altura tem a mesma medida a da aresta da base. Ent\u00e3o, o volume desse prisma \u00e9","provas":[{"id":47527,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47551,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Orientador Social - 2019"},{"id":47550,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer - 2019"},{"id":47549,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura","id":20181,"slug":"facilitador-de-oficinas-area-arte-e-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Arte e Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[],"id":1442819,"hashId":"8430ac0a62575e6a1a33ce81c5f566ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um prisma triangular regular no qual a altura tem a mesma medida <em>a <\/em>da aresta da base. Ent\u00e3o, o volume desse prisma \u00e9<\/p>","resposta":5339818,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4a23\u200b\u200b ","id":5339816,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a^2\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2a33\u200b\u200b ","id":5339817,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a^3\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4a33\u200b\u200b ","id":5339818,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a^3\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6a33\u200b\u200b ","id":5339819,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a^3\\sqrt{3}}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prismas","oab":false,"nome":"Prismas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403896,"slug":"matematica-prismas"}],"slug":"matematica\/1442819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}