{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156214,"perPage":"100","pages":21563,"page":5797,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento s\u00e3o chamadas de cr\u00e9ditos adicionais, que se classificam em tr\u00eas esp\u00e9cies, dependendo de sua destina\u00e7\u00e3o. Aqueles destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o denominados de:","provas":[{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120132,"hashId":"2fb3c384c623b4cb3aa8598b9f16f657","enunciado":"<p align=justify>As autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei\r\nde Or\u00e7amento s\u00e3o chamadas de cr\u00e9ditos adicionais, que se classificam em tr\u00eas esp\u00e9cies, dependendo\r\nde sua destina\u00e7\u00e3o. Aqueles destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o denominados de:<\/p>","resposta":3980446,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complementares.","id":3980442,"corpo":"<p align=justify>Complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especiais.","id":3980443,"corpo":"<p align=justify>Especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":3980444,"corpo":"<p align=justify>Extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rios.","id":3980445,"corpo":"<p align=justify>Extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suplementares.","id":3980446,"corpo":"<p align=justify>Suplementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1120132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A canaliculite cr\u00f4nica est\u00e1 frequentemente associada ao Gram positivo:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120133,"hashId":"8a2dbe97ed55cd297f42f5eaf8756094","enunciado":"<p align=justify>A canaliculite cr\u00f4nica est\u00e1 frequentemente associada ao Gram\r\npositivo:<\/p>","resposta":3980438,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Actinomyces israelii","id":3980438,"corpo":"<em>Actinomyces israelii<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nocardia asteroides","id":3980439,"corpo":"<em>Nocardia asteroides<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus","id":3980440,"corpo":"<em>Staphylococcus aureus<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corynebacterium diphtheriae","id":3980441,"corpo":"<em>Corynebacterium diphtheriae<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal causa de uve\u00edte intermedi\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120137,"hashId":"e08d8060b1f17095fac4dd4820878267","enunciado":"<p align=justify>A principal causa de uve\u00edte intermedi\u00e1ria \u00e9:<\/p>","resposta":3980460,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edfilis","id":3980459,"corpo":"s\u00edfilis","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idiop\u00e1tica","id":3980460,"corpo":"idiop\u00e1tica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sarcoidose","id":3980461,"corpo":"sarcoidose","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toxocar\u00edase","id":3980462,"corpo":"toxocar\u00edase","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores de risco para oclus\u00e3o de ramo venoso da retina s\u00e3o:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120138,"hashId":"b783a77123d5f1487778b6cbc9188137","enunciado":"<p align=justify>Os fatores de risco para oclus\u00e3o de ramo venoso da retina\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":3980465,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes mellitus e miopia","id":3980463,"corpo":"diabetes mellitus e miopia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabagismo e sexo masculino","id":3980464,"corpo":"tabagismo e sexo masculino","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e glaucoma","id":3980465,"corpo":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e glaucoma","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento do \u00edndice de massa corp\u00f3rea e ra\u00e7a negra","id":3980466,"corpo":"<p align=justify>aumento do \u00edndice de massa corp\u00f3rea e ra\u00e7a negra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de midri\u00e1tico, como a atropina 1%, tem a fun\u00e7\u00e3o no glaucoma maligno de:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120142,"hashId":"f50675687090aa2c474462a9b4732409","enunciado":"<p align=justify>O uso de midri\u00e1tico, como a atropina 1%, tem a fun\u00e7\u00e3o no\r\nglaucoma maligno de:<\/p>","resposta":3980482,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaxar a z\u00f4nula","id":3980479,"corpo":"relaxar a z\u00f4nula","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anteriorizar o cristalino","id":3980480,"corpo":"anteriorizar o cristalino","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"drenar o humor aquoso da c\u00e2mara anterior para o v\u00edtreo","id":3980481,"corpo":"<p align=justify>drenar o humor aquoso da c\u00e2mara anterior para o v\u00edtreo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a dist\u00e2ncia dos processos ciliares e o equador do cristalino","id":3980482,"corpo":"<p align=justify>aumentar a dist\u00e2ncia dos processos ciliares e o equador\r\ndo cristalino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.M.S., sexo masculino, 18 anos, procura atendimento m\u00e9dico referindo surgimento, h\u00e1 duas semanas, de les\u00e3o redonda \u00fanica em tronco, de contorno avermelhado e que \u201cvem co\u00e7ando mais e aumentando de tamanho de uns dois dias para c\u00e1\u201d. Questionado sobre h\u00e1bitos e estilo de vida, refere frequentar academia (muscula\u00e7\u00e3o) e apreciar a companhia de um gato e um c\u00e3o em sua casa. Nega uso de medicamentos, casos semelhantes na fam\u00edlia, comorbidades e cirurgias pregressas. Nesse caso, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121625,"hashId":"447b031fe2eee8e633093e10e74b49f5","enunciado":"<p align=\"justify\">J.M.S., sexo masculino, 18 anos, procura atendimento\r\nm\u00e9dico referindo surgimento, h\u00e1 duas semanas,\r\nde les\u00e3o redonda \u00fanica em tronco, de contorno avermelhado\r\ne que \u201cvem co\u00e7ando mais e aumentando de\r\ntamanho de uns dois dias para c\u00e1\u201d. Questionado sobre\r\nh\u00e1bitos e estilo de vida, refere frequentar academia\r\n(muscula\u00e7\u00e3o) e apreciar a companhia de um gato\r\ne um c\u00e3o em sua casa. Nega uso de medicamentos,\r\ncasos semelhantes na fam\u00edlia, comorbidades e cirurgias\r\npregressas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/p>","resposta":3987208,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ptir\u00edase r\u00f3sea.","id":3987207,"corpo":"ptir\u00edase r\u00f3sea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tinha do corpo.","id":3987208,"corpo":"tinha do corpo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis prim\u00e1ria.","id":3987209,"corpo":"s\u00edfilis prim\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eczema numular.","id":3987210,"corpo":"eczema numular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leishmaniose cut\u00e2nea.","id":3987211,"corpo":"leishmaniose cut\u00e2nea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1121625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C.M.S., 20 anos, vem \u00e0 consulta m\u00e9dica referindo uma mancha no bra\u00e7o direito h\u00e1 dois anos. J\u00e1 foi submetida a in\u00fameros tratamentos t\u00f3picos e orais para micoses e dermatites, sem melhora. Queixa-se de c\u00e3ibras nas m\u00e3os, o que a prejudica na escola e no trabalho como secret\u00e1ria. Nega outras comorbidades. Reside com tr\u00eas irm\u00e3os (de 6, 12 e 18 anos) e com sua m\u00e3e de 45 anos, que se separou recentemente. Nesse caso, a conduta INCORRETA \u00e9","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121648,"hashId":"9dea3d39def48c2be80ab03331d88417","enunciado":"<p align=\"justify\">C.M.S., 20 anos, vem \u00e0 consulta m\u00e9dica referindo uma\r\nmancha no bra\u00e7o direito h\u00e1 dois anos. J\u00e1 foi submetida\r\na in\u00fameros tratamentos t\u00f3picos e orais para micoses\r\ne dermatites, sem melhora. Queixa-se de c\u00e3ibras\r\nnas m\u00e3os, o que a prejudica na escola e no trabalho\r\ncomo secret\u00e1ria. Nega outras comorbidades. Reside\r\ncom tr\u00eas irm\u00e3os (de 6, 12 e 18 anos) e com sua m\u00e3e\r\nde 45 anos, que se separou recentemente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, a conduta INCORRETA \u00e9<\/p>","resposta":3987322,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar bi\u00f3psia de pele e encaminhar para acompanhamento hospitalar.","id":3987322,"corpo":"<p align=justify>solicitar bi\u00f3psia de pele e encaminhar para acompanhamento\r\nhospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es em mucosa nasal e oral e status vacinal de BCG.","id":3987323,"corpo":"<p align=justify>avaliar presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es em mucosa nasal e\r\noral e status vacinal de BCG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar baciloscopia de esfrega\u00e7o intrad\u00e9rmico quando do momento do diagn\u00f3stico e encaminhar para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.","id":3987324,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>solicitar baciloscopia de esfrega\u00e7o intrad\u00e9rmico\r\nquando do momento do diagn\u00f3stico e encaminhar\r\npara a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perguntar sobre manchas semelhante nos familiares, investigar presen\u00e7a de outras manchas de pele e avaliar a sensibilidade da(s) mancha(s).","id":3987325,"corpo":"<p align=justify>perguntar sobre manchas semelhante nos familiares,\r\ninvestigar presen\u00e7a de outras manchas de pele e\r\navaliar a sensibilidade da(s) mancha(s).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar a presen\u00e7a de neurite (espessamento neural) com comprometimento da for\u00e7a muscular e diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade em m\u00e3os, p\u00e9s e olhos.","id":3987326,"corpo":"<p align=justify>avaliar a presen\u00e7a de neurite (espessamento neural)\r\ncom comprometimento da for\u00e7a muscular e diminui\u00e7\u00e3o\r\nda sensibilidade em m\u00e3os, p\u00e9s e olhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1121648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.R.S., sexo masculino, 38 anos, servidor p\u00fablico federal, procura m\u00e9dico queixando-se de cefaleia intensa na metade superior direita da face, com irradia\u00e7\u00e3o occiptonucal e ombro ipsilateral. As crises duram de 15 a 60 minutos, uma vez ao dia, \u00e0 noite. O paciente se queixa que, durante a crise, chora, congestiona o nariz, sua a testa e fica agitado. Nega outras doen\u00e7as e cirurgias pr\u00e9vias. Diz que as crises v\u00eam com mais frequ\u00eancia quando exagera no consumo de \u00e1lcool e cigarro. \u00c9 correto afirmar que a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121653,"hashId":"c2cfff8d521d0ba057853d51514174da","enunciado":"<p align=\"justify\">J.R.S., sexo masculino, 38 anos, servidor p\u00fablico federal,\r\nprocura m\u00e9dico queixando-se de cefaleia intensa\r\nna metade superior direita da face, com irradia\u00e7\u00e3o\r\nocciptonucal e ombro ipsilateral. As crises duram de\r\n15 a 60 minutos, uma vez ao dia, \u00e0 noite. O paciente\r\nse queixa que, durante a crise, chora, congestiona o\r\nnariz, sua a testa e fica agitado. Nega outras doen\u00e7as\r\ne cirurgias pr\u00e9vias. Diz que as crises v\u00eam com mais\r\nfrequ\u00eancia quando exagera no consumo de \u00e1lcool e\r\ncigarro. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais\r\nprov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":3987344,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite.","id":3987342,"corpo":"meningite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crise hipertensiva.","id":3987343,"corpo":"crise hipertensiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cefaleia em salvas.","id":3987344,"corpo":"cefaleia em salvas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cefaleia cervicog\u00eanica.","id":3987345,"corpo":"cefaleia cervicog\u00eanica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral.","id":3987346,"corpo":"acidente vascular cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1121653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana foi aprovada em concurso p\u00fablico para provimento de cargo t\u00e9cnico-administrativo em educa\u00e7\u00e3o de determinado Instituto Federal. Acerca do regime disciplinar institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.112, de 1990, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1121655,"hashId":"09f0c77b89959206bb3f8fb4ce5ffad7","enunciado":"<p align=justify>Mariana foi aprovada em concurso p\u00fablico para provimento de cargo t\u00e9cnico-administrativo em educa\u00e7\u00e3o de determinado Instituto Federal. Acerca do regime disciplinar institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.112, de 1990, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3987359,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano ocasionado por ato omissivo ou comissivo enquanto Mariana for servidora jamais poder\u00e1 ser estendida aos seus sucessores e contra eles n\u00e3o poder\u00e1 ser executada.","id":3987357,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano ocasionado por ato omissivo ou comissivo enquanto Mariana for servidora jamais poder\u00e1 ser estendida aos seus sucessores e contra eles n\u00e3o poder\u00e1 ser executada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mariana n\u00e3o poder\u00e1 participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, exercer o com\u00e9rcio, ainda que na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1ria.","id":3987358,"corpo":"<p align=justify>Mariana n\u00e3o poder\u00e1 participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, exercer o com\u00e9rcio, ainda que na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso Mariana acumule cargos p\u00fablicos, de forma l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":3987359,"corpo":"<p align=justify>Caso Mariana acumule cargos p\u00fablicos, de forma l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detectada a qualquer tempo a acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a autoridade competente dever\u00e1 adotar procedimento sum\u00e1rio para apura\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o, caso o cargo que a servidora exerce no \u00e2mbito do Instituto Federal seja o mais recente.","id":3987360,"corpo":"<p align=justify>Detectada a qualquer tempo a acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a autoridade competente dever\u00e1 adotar procedimento sum\u00e1rio para apura\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o, caso o cargo que a servidora exerce no \u00e2mbito do Instituto Federal seja o mais recente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de Mariana ausentar-se do servi\u00e7o por mais de vinte dias consecutivos, ficar\u00e1 configurado o abandono de cargo, que dever\u00e1 ser apurado atrav\u00e9s de procedimento sum\u00e1rio.","id":3987361,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de Mariana ausentar-se do servi\u00e7o por mais de vinte dias consecutivos, ficar\u00e1 configurado o abandono de cargo, que dever\u00e1 ser apurado atrav\u00e9s de procedimento sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404516,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-acumulacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1121655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao Art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que trata dos princ\u00edpios norteadores das licita\u00e7\u00f5es e contratos, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1121659,"hashId":"e08dce4ebe3de581d597d81cd65294c9","enunciado":"<p align=justify>No que tange ao Art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que trata dos princ\u00edpios norteadores das licita\u00e7\u00f5es e contratos, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":3987381,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, at\u00e9 mesmo quanto ao conte\u00fado das propostas, independente da respectiva abertura.","id":3987377,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, at\u00e9 mesmo quanto ao conte\u00fado das propostas, independente da respectiva abertura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o e sob sua estrita conveni\u00eancia, para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras e internacionais de qualidade.","id":3987378,"corpo":"<p align=justify>Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o e sob sua estrita conveni\u00eancia, para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras e internacionais de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, e sempre que poss\u00edvel a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento regional sustent\u00e1vel.","id":3987379,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, e sempre que poss\u00edvel a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento regional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, exclusivamente, aos bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds.","id":3987380,"corpo":"<p align=justify>Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, exclusivamente, aos bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As margens de prefer\u00eancias definidas no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, e nas demais normas de licita\u00e7\u00e3o e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte.","id":3987381,"corpo":"<p align=justify>As margens de prefer\u00eancias definidas no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, e nas demais normas de licita\u00e7\u00e3o e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408230,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade-dos-atos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"},{"nome_clean":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","oab":true,"nome":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408297,"slug":"direito-administrativo-tratamento-diferenciado-para-micro-e-pequenas-empresas"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1121659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a gest\u00e3o do IF Sert\u00e3o-PE e do que disciplina o seu Estatuto, julgue os itens a seguir: I - A Reitoria \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo do IF Sert\u00e3o-PE, cabendo-lhe a administra\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de todas as atividades da Autarquia. II - A Auditoria Interna do IF Sert\u00e3o-PE \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Gabinete da Reitoria, e que desenvolve uma atividade independente e objetiva de consultoria e avalia\u00e7\u00e3o dos atos de gest\u00e3o praticados no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o, desenhada para avaliar e melhorar a efic\u00e1cia dos processos de governan\u00e7a, de gerenciamento de riscos, de controles e de integridade. Ainda, auxilia os \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional. III - A Procuradoria Federal \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o da Procuradoria Geral Federal respons\u00e1vel pela representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial da Autarquia e pelas atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddicos, a apura\u00e7\u00e3o da liquidez e certeza dos cr\u00e9ditos, de qualquer natureza, inerentes \u00e0s suas atividades, inscrevendo-os em d\u00edvida ativa, para fins de cobran\u00e7a amig\u00e1vel ou judicial, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente. IV - Os Campi do IF Sert\u00e3o-PE s\u00e3o administrados por Diretores(as)-Gerais e tem seu funcionamento estabelecido por ato conjunto de seus Diretores e do Reitor. V - As Pr\u00f3-Reitorias do IF Sert\u00e3o-PE, dirigidas por Pr\u00f3-Reitores nomeados pelo Reitor, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os executivos que planejam, superintendem, coordenam, fomentam e acompanham as atividades no \u00e2mbito de toda a institui\u00e7\u00e3o. A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1121663,"hashId":"2927801333909d0728481132f9669055","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considerando a gest\u00e3o do IF Sert\u00e3o-PE e do que disciplina o seu Estatuto, julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A Reitoria \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo do IF Sert\u00e3o-PE, cabendo-lhe a administra\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de todas as atividades da Autarquia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - A Auditoria Interna do IF Sert\u00e3o-PE \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Gabinete da Reitoria, e que desenvolve uma atividade independente e objetiva de consultoria e avalia\u00e7\u00e3o dos atos de gest\u00e3o praticados no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o, desenhada para avaliar e melhorar a efic\u00e1cia dos processos de governan\u00e7a, de gerenciamento de riscos, de controles e de integridade. Ainda, auxilia os \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A Procuradoria Federal \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o da Procuradoria Geral Federal respons\u00e1vel pela representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial da Autarquia e pelas atividades de consultoria e assessoramento jur\u00eddicos, a apura\u00e7\u00e3o da liquidez e certeza dos cr\u00e9ditos, de qualquer natureza, inerentes \u00e0s suas atividades, inscrevendo-os em d\u00edvida ativa, para fins de cobran\u00e7a amig\u00e1vel ou judicial, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Os Campi do IF Sert\u00e3o-PE s\u00e3o administrados por Diretores(as)-Gerais e tem seu funcionamento estabelecido por ato conjunto de seus Diretores e do Reitor.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV - As Pr\u00f3-Reitorias do IF Sert\u00e3o-PE, dirigidas por Pr\u00f3-Reitores nomeados pelo Reitor, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os executivos que planejam, superintendem, coordenam, fomentam e acompanham as atividades no \u00e2mbito de toda a institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>\r\nA quantidade de itens corretos \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":3987399,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3987397,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3987398,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3987399,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3987400,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":3987401,"corpo":"5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","pai":400955,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400956,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","pai":401182,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401183,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-brasilia-federal-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fazendeiro possui ra\u00e7\u00e3o suficiente para alimentar suas 14 galinhas durante 54 dias. Ap\u00f3s 18 dias, ele vende 5 galinhas. Passados mais 12 dias, ele compra 13 galinhas. Quantos dias, no total, durou sua reserva de ra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1121665,"hashId":"74d8c8b0d1228eb6ebfa498a020bb165","enunciado":"<p align=justify>Um fazendeiro possui ra\u00e7\u00e3o suficiente para alimentar suas 14 galinhas durante 54 dias. Ap\u00f3s 18 dias, ele vende 5 galinhas. Passados mais 12 dias, ele compra 13 galinhas. Quantos dias, no total, durou sua reserva de ra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":3987409,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44","id":3987407,"corpo":"<p align=justify>44<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46","id":3987408,"corpo":"<p align=justify>46<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48","id":3987409,"corpo":"<p align=justify>48<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":3987410,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52","id":3987411,"corpo":"<p align=justify>52<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1121665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Windows 10, julgue os itens a seguir: I - No Windows 10 o usu\u00e1rio poder\u00e1 manipular arquivos. Todo arquivo deve ter um nome que o identifica e este \u00e9 dividido em duas partes, o identificador que \u00e9 o nome dado pelo usu\u00e1rio, um ponto \u201c.\u201d que \u00e9 obrigat\u00f3rio, e a extens\u00e3o que indica o tipo de arquivo. Formando a estrutura identificador.extens\u00e3o. II - Os arquivos nomeados no sistema Windows 10 podem conter quaisquer caracteres, inclusive os seguintes: \\ \/ : ? \u201c ! III - Uma forma de organizar os arquivos no Windows 10 \u00e9 atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de pastas. Ao criar pastas, estas podem conter subpastas, contudo, existe um limite de quantas pastas e subpastas podem ser criadas no Windows, que depender\u00e1 do tamanho de mem\u00f3ria RAM dispon\u00edvel. IV - Os nomes de pastas do sistema como \u201cArquivos de Programas\u201d ou \u201cSystem32\u201d n\u00e3o podem ser alterados, pois s\u00e3o necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o correta do Windows. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1121669,"hashId":"eb08326282607e555ea9f66e0a4fa381","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do Windows 10, julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - No Windows 10 o usu\u00e1rio poder\u00e1 manipular arquivos. Todo arquivo deve ter um nome que o identifica e este \u00e9 dividido em duas partes, o identificador que \u00e9 o nome dado pelo usu\u00e1rio, um ponto \u201c.\u201d que \u00e9 obrigat\u00f3rio, e a extens\u00e3o que indica o tipo de arquivo. Formando a estrutura identificador.extens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Os arquivos nomeados no sistema Windows 10 podem conter quaisquer caracteres, inclusive os seguintes: \\ \/ : ? \u201c !\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Uma forma de organizar os arquivos no Windows 10 \u00e9 atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de pastas. Ao criar pastas, estas podem conter subpastas, contudo, existe um limite de quantas pastas e subpastas podem ser criadas no Windows, que depender\u00e1 do tamanho de mem\u00f3ria RAM dispon\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Os nomes de pastas do sistema como \u201cArquivos de Programas\u201d ou \u201cSystem32\u201d n\u00e3o podem ser alterados, pois s\u00e3o necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o correta do Windows.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3987428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3987427,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":3987428,"corpo":"<p align=justify>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3987429,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":3987430,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":3987431,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1121669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as precau\u00e7\u00f5es durante a constru\u00e7\u00e3o do escoramento de uma laje de concreto armado (laje maci\u00e7a), para evitar recalques prejudiciais no solo ou na estrutura que suporta o escoramento, est\u00e1 o uso de:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121674,"hashId":"6c6f00d492ba453bcf10949a0d485277","enunciado":"<p align=justify>Dentre as precau\u00e7\u00f5es durante a constru\u00e7\u00e3o do escoramento de uma laje de concreto armado (laje maci\u00e7a), para evitar recalques prejudiciais no solo ou na estrutura que suporta o escoramento, est\u00e1 o uso de:<\/p>","resposta":3987453,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigas de sustenta\u00e7\u00e3o","id":3987452,"corpo":"<p align=justify>vigas de sustenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pranch\u00f5es.","id":3987453,"corpo":"<p align=justify>pranch\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"andaimes.","id":3987454,"corpo":"<p align=justify>andaimes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escoramento met\u00e1lico.","id":3987455,"corpo":"<p align=justify>escoramento met\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escoramento madeira.","id":3987456,"corpo":"<p align=justify>escoramento madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do Betume:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121680,"hashId":"fddffd4d7427e41a563604dbf92ffcc6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas do Betume:<\/p>","resposta":3987485,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termopl\u00e1stico e inerte sem possibilidade de reciclagem.","id":3987482,"corpo":"<p align=justify>Termopl\u00e1stico e inerte sem possibilidade de reciclagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termopl\u00e1sticos, sendo facilmente fundidos e solidificados, possuem ponto de fus\u00e3o, amolecendo em temperaturas variadas.","id":3987483,"corpo":"<p align=justify>Termopl\u00e1sticos, sendo facilmente fundidos e solidificados, possuem ponto de fus\u00e3o, amolecendo em temperaturas variadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adesivos e aglomerantes que necessitam do uso de \u00e1gua, ao contr\u00e1rio dos aglomerantes minerais;","id":3987484,"corpo":"<p align=justify>Adesivos e aglomerantes que necessitam do uso de \u00e1gua, ao contr\u00e1rio dos aglomerantes minerais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possui durabilidade vari\u00e1vel influenciada principalmente pela radia\u00e7\u00e3o solar.","id":3987485,"corpo":"<p align=justify>Possui durabilidade vari\u00e1vel influenciada principalmente pela radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3fugo e, portanto, absorve a \u00e1gua.","id":3987486,"corpo":"<p align=justify>Hidr\u00f3fugo e, portanto, absorve a \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","pai":6606,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401147,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s alvenarias com blocos de gesso, indique o tipo de bloco com capacidade de absorver cargas suspensas e ser hidro-repelente:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121682,"hashId":"6baf5dbc105c969207a618733213801b","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s alvenarias com blocos de gesso, indique o tipo de bloco com capacidade de absorver cargas suspensas e ser hidro-repelente:<\/p>","resposta":3987495,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloco refor\u00e7ado com fibra de vidro (GRG)","id":3987492,"corpo":"<p align=justify>Bloco refor\u00e7ado com fibra de vidro (GRG)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloco standard refor\u00e7ado com fibra de vidro (SG).","id":3987493,"corpo":"<p align=justify>Bloco standard refor\u00e7ado com fibra de vidro (SG).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloco hidrofugado (H).","id":3987494,"corpo":"<p align=justify>Bloco hidrofugado (H).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloco refor\u00e7ado com fibra de vidro e hidr\u00f3fugos (GRGH).","id":3987495,"corpo":"<p align=justify>Bloco refor\u00e7ado com fibra de vidro e hidr\u00f3fugos (GRGH).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloco hidrofugado refor\u00e7ado com fibra de carbono (HC).","id":3987496,"corpo":"<p align=justify>Bloco hidrofugado refor\u00e7ado com fibra de carbono (HC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","pai":6606,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401147,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.P.S., sexo masculino, 23 anos, queixa-se de tosse produtiva h\u00e1 um m\u00eas, associada \u00e0 febre, cansa\u00e7o, inapet\u00eancia e dispneia progressiva. Hoje faltou ao trabalho (\u00e9 balconista de bar e mercearia do bairro) para procurar consulta m\u00e9dica. Tabagista e usu\u00e1rio de \u00e1lcool. Nega doen\u00e7as respirat\u00f3rias pr\u00e9vias. Mora com os pais (atualmente desempregados) e os irm\u00e3os de seis, nove e doze anos de idade em uma casa pequena e mal ventilada. Ao exame f\u00edsico: emagrecido, descorado +\/4+, anict\u00e9rico. Frequ\u00eancia card\u00edaca: 90 bpm. Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: 25 irpm. Temperatura axilar: 37,9\u00b0C. \u00cdndice de massa corporal = 17 Kg\/m2. Press\u00e3o arterial = 100 x 70mmHg. Ausculta pulmonar: diminui\u00e7\u00e3o dos murm\u00farios vesiculares, roncos bif\u00e1sicos difusos, estertores crepitantes em \u00e1pice direito. Leve desconforto respirat\u00f3rio. Para o caso, a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta cl\u00ednica s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121693,"hashId":"3301127b373a486dd85fec7b922697c7","enunciado":"<p align=\"justify\">L.P.S., sexo masculino, 23 anos, queixa-se de tosse\r\nprodutiva h\u00e1 um m\u00eas, associada \u00e0 febre, cansa\u00e7o,\r\ninapet\u00eancia e dispneia progressiva. Hoje faltou ao\r\ntrabalho (\u00e9 balconista de bar e mercearia do bairro)\r\npara procurar consulta m\u00e9dica. Tabagista e usu\u00e1rio de \u00e1lcool. Nega doen\u00e7as respirat\u00f3rias pr\u00e9vias.\r\nMora com os pais (atualmente desempregados) e os\r\nirm\u00e3os de seis, nove e doze anos de idade em uma\r\ncasa pequena e mal ventilada.\r\nAo exame f\u00edsico: emagrecido, descorado +\/4+, anict\u00e9rico.\r\nFrequ\u00eancia card\u00edaca: 90 bpm. Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria:\r\n25 irpm. Temperatura axilar: 37,9\u00b0C. \u00cdndice\r\nde massa corporal = 17 Kg\/m2. Press\u00e3o arterial = 100\r\nx 70mmHg. Ausculta pulmonar: diminui\u00e7\u00e3o dos murm\u00farios\r\nvesiculares, roncos bif\u00e1sicos difusos, estertores\r\ncrepitantes em \u00e1pice direito. Leve desconforto\r\nrespirat\u00f3rio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para o caso, a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta\r\ncl\u00ednica s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3987551,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculose mista \/ realizar teste r\u00e1pido molecular para tuberculose, notificar, prover atestado m\u00e9dico de 10 dias e encaminhar para acompanhamento hospitalar.","id":3987547,"corpo":"<p align=justify>tuberculose mista \/ realizar teste r\u00e1pido molecular\r\npara tuberculose, notificar, prover atestado m\u00e9dico\r\nde 10 dias e encaminhar para acompanhamento hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuberculose pleural \/ solicitar baciloscopia de escarro e radiografia de t\u00f3rax, prover atestado m\u00e9dico de 14 dias, notificar e encaminhar para acompanhamento hospitalar.","id":3987548,"corpo":"<p align=justify>tuberculose pleural \/ solicitar baciloscopia de escarro\r\ne radiografia de t\u00f3rax, prover atestado m\u00e9dico\r\nde 14 dias, notificar e encaminhar para acompanhamento\r\nhospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AIDS \/ prover aconselhamento pr\u00e9-teste e solicitar sorologia para HIV e tomografia computadorizada do t\u00f3rax e encaminhar para o servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o especializada.","id":3987549,"corpo":"<p align=justify>AIDS \/ prover aconselhamento pr\u00e9-teste e solicitar\r\nsorologia para HIV e tomografia computadorizada do\r\nt\u00f3rax e encaminhar para o servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o especializada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia adquirida na comunidade \/ solicitar radiografia de t\u00f3rax, prescrever macrol\u00eddeo, prover atestado m\u00e9dico de sete dias e encaminhar para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":3987550,"corpo":"<p align=justify>pneumonia adquirida na comunidade \/ solicitar\r\nradiografia de t\u00f3rax, prescrever macrol\u00eddeo, prover\r\natestado m\u00e9dico de sete dias e encaminhar para a\r\naten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar \/ solicitar baciloscopia de escarro, radiografia de t\u00f3rax e teste r\u00e1pido para HIV; prover atestado m\u00e9dico de 10 dias e encaminhar para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":3987551,"corpo":"<p align=justify>tuberculose pulmonar \/ solicitar baciloscopia de\r\nescarro, radiografia de t\u00f3rax e teste r\u00e1pido para HIV;\r\nprover atestado m\u00e9dico de 10 dias e encaminhar\r\npara a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1121693","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.M.S., sexo feminino, 45 anos, \u00e9 casada com V.A.L., sexo masculino, 50 anos. Vivem com os filhos de 20, 18 e 5 anos de idade em barrac\u00e3o de tr\u00eas c\u00f4modos, alugado na periferia de uma cidade de m\u00e9dio porte do Vale do Jequitinhonha, em Minas Gerais. L.M.S. foi diagnosticada e vem realizando tratamento contra tuberculose pulmonar h\u00e1 15 dias, quando cessou tabagismo. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o controle do tratamento e dos contatos de L.M.S.. ( ) O acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a ader\u00eancia e os efeitos adversos do tratamento devem ser bimestrais. ( ) A realiza\u00e7\u00e3o de baciloscopia de controle deve ser mensal, sendo indispens\u00e1vel no 2\u00ba, 4\u00ba e 6\u00ba meses do tratamento. ( ) O Tratamento Diretamente Observado (TDO) deve ser di\u00e1rio ou duas vezes por semana no servi\u00e7o de sa\u00fade e\/ou no domic\u00edlio. ( ) A ficha de acompanhamento da tomada di\u00e1ria da medica\u00e7\u00e3o do TDO deve ser utilizada para o monitoramento dos pacientes em TDO. ( ) Os contatos intradomiciliares devem ser classificados como sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio (nesse caso, deve-se solicitar baciloscopia de escarro e radiografia de t\u00f3rax) ou como assintom\u00e1tico (nesse caso, devese realizar teste tubercul\u00ednico para afastar tuberculose latente). De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121695,"hashId":"5423aa6dc0a8ff4669fce6c3f1ab131f","enunciado":"<p align=\"justify\">L.M.S., sexo feminino, 45 anos, \u00e9 casada com V.A.L.,\r\nsexo masculino, 50 anos. Vivem com os filhos de 20,\r\n18 e 5 anos de idade em barrac\u00e3o de tr\u00eas c\u00f4modos,\r\nalugado na periferia de uma cidade de m\u00e9dio porte\r\ndo Vale do Jequitinhonha, em Minas Gerais. L.M.S.\r\nfoi diagnosticada e vem realizando tratamento contra\r\ntuberculose pulmonar h\u00e1 15 dias, quando cessou\r\ntabagismo.\r\nInforme se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma\r\nsobre o controle do tratamento e dos contatos de L.M.S.. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a ader\u00eancia\r\ne os efeitos adversos do tratamento devem ser bimestrais. <\/p><p align=\"justify\">( ) A realiza\u00e7\u00e3o de baciloscopia de controle deve ser\r\nmensal, sendo indispens\u00e1vel no 2\u00ba, 4\u00ba e 6\u00ba meses do\r\ntratamento. <\/p><p align=\"justify\">( ) O Tratamento Diretamente Observado (TDO)\r\ndeve ser di\u00e1rio ou duas vezes por semana no servi\u00e7o\r\nde sa\u00fade e\/ou no domic\u00edlio. <\/p><p align=\"justify\">( ) A ficha de acompanhamento da tomada di\u00e1ria da\r\nmedica\u00e7\u00e3o do TDO deve ser utilizada para o monitoramento\r\ndos pacientes em TDO. <\/p><p align=\"justify\">( ) Os contatos intradomiciliares devem ser classificados\r\ncomo sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio (nesse caso,\r\ndeve-se solicitar baciloscopia de escarro e radiografia\r\nde t\u00f3rax) ou como assintom\u00e1tico (nesse caso, devese\r\nrealizar teste tubercul\u00ednico para afastar tuberculose\r\nlatente). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3987561,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (F); (V).","id":3987557,"corpo":"(F); (F); (V); (F); (V).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (V); (F).","id":3987558,"corpo":"(V); (V); (F); (V); (F).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (F).","id":3987559,"corpo":"(F); (V); (V); (F); (F).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V); (V).","id":3987560,"corpo":"(V); (F); (F); (V); (V).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (V).","id":3987561,"corpo":"(F); (V); (F); (V); (V).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1121695","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a prescri\u00e7\u00e3o de insulina em adulto com Diabetes Mellitus, EXCETO","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121701,"hashId":"7088f788102bd9c7a1b6bdd4347586e9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a prescri\u00e7\u00e3o de insulina em\r\nadulto com Diabetes Mellitus, EXCETO<\/p>","resposta":3987588,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes gestacional.","id":3987587,"corpo":"diabetes gestacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es de adoecimento mental cr\u00f4nico agudizado.","id":3987588,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es de adoecimento mental cr\u00f4nico agudizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o controle glic\u00eamico n\u00e3o for atingido ap\u00f3s uso otimizado de metformina e uma sulfonilureia por tr\u00eas a seis meses.","id":3987589,"corpo":"<p align=justify>se o controle glic\u00eamico n\u00e3o for atingido ap\u00f3s uso\r\notimizado de metformina e uma sulfonilureia por tr\u00eas\r\na seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a glicemia em jejum for &gt; 300mg\/dL na primeira consulta ou no diagn\u00f3stico acompanhado de perda de peso, ceton\u00faria e cetonemia.","id":3987590,"corpo":"<p align=justify>se a glicemia em jejum for &gt; 300mg\/dL na primeira\r\nconsulta ou no diagn\u00f3stico acompanhado de perda\r\nde peso, ceton\u00faria e cetonemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es de estresse agudo metab\u00f3lico (infec\u00e7\u00f5es graves, cirurgias, politrauma, infarto agudo do mioc\u00e1rcio e acidente vascular encef\u00e1lico).","id":3987591,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00f5es de estresse agudo metab\u00f3lico (infec\u00e7\u00f5es\r\ngraves, cirurgias, politrauma, infarto agudo do mioc\u00e1rcio\r\ne acidente vascular encef\u00e1lico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1121701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 43, de 24 de agosto de 2002, define as atividades e as fun\u00e7\u00f5es privativas dos profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Considere essa Resolu\u00e7\u00e3o e associe corretamente as atividades \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas e\/ou defini\u00e7\u00f5es. Atividades (1) Pesquisa de opini\u00e3o (2) Auditoria de opini\u00e3o (3) Comunica\u00e7\u00e3o interna (4) Comunica\u00e7\u00e3o corporativa (5) Comunica\u00e7\u00e3o institucional (6) Relacionamento com a imprensa Caracter\u00edsticas (...) Define o relacionamento com os funcion\u00e1rios. (...) Ligada exclusivamente \u00e0 alta administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. (...) Processo de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o voltado para o levantamento de informa\u00e7\u00f5es e a identifica\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es que orientam a tomada de decis\u00e3o pela \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o. (...) Processo de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o voltado para o levantamento de informa\u00e7\u00f5es e a identifica\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es que orientam a cria\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o. (...) Forma imagem positiva em torno de uma organiza\u00e7\u00e3o e liga-se ao n\u00edvel de abordagem do assunto tratado e ao tipo de linguagem adotada para transmitir informa\u00e7\u00f5es de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121705,"hashId":"6fd53cf4a26cde4ba2fc2212d7e6f2a1","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 43, de 24 de agosto de\r\n2002, define as atividades e as fun\u00e7\u00f5es privativas dos\r\nprofissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere essa Resolu\u00e7\u00e3o e associe corretamente as\r\natividades \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas e\/ou defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Atividades <\/b><\/p><p align=\"justify\">(1) Pesquisa de opini\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">(2) Auditoria de opini\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">(3) Comunica\u00e7\u00e3o interna <\/p><p align=\"justify\">(4) Comunica\u00e7\u00e3o corporativa <\/p><p align=\"justify\">(5) Comunica\u00e7\u00e3o institucional <\/p><p align=\"justify\">(6) Relacionamento com a imprensa <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Caracter\u00edsticas <\/b><\/p><p align=\"justify\">(...) Define o relacionamento com os funcion\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">(...) Ligada exclusivamente \u00e0 alta administra\u00e7\u00e3o das\r\norganiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">(...) Processo de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o voltado\r\npara o levantamento de informa\u00e7\u00f5es e a identifica\u00e7\u00e3o\r\nde opini\u00f5es que orientam a tomada de decis\u00e3o\r\npela \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">(...) Processo de comunica\u00e7\u00e3o e de intera\u00e7\u00e3o voltado\r\npara o levantamento de informa\u00e7\u00f5es e a identifica\u00e7\u00e3o\r\nde opini\u00f5es que orientam a cria\u00e7\u00e3o do planejamento\r\nestrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">(...) Forma imagem positiva em torno de uma organiza\u00e7\u00e3o\r\ne liga-se ao n\u00edvel de abordagem do assunto tratado\r\ne ao tipo de linguagem adotada para transmitir\r\ninforma\u00e7\u00f5es de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3987607,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3); (4); (1); (2); (5).","id":3987607,"corpo":"(3); (4); (1); (2); (5).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(4); (6); (5); (2); (3).","id":3987608,"corpo":"(4); (6); (5); (2); (3).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(5); (3); (4); (6); (2).","id":3987609,"corpo":"(5); (3); (4); (6); (2).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4); (2); (5); (1); (3).","id":3987610,"corpo":"(4); (2); (5); (1); (3).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(5); (2); (3); (1); (6).","id":3987611,"corpo":"(5); (2); (3); (1); (6).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","pai":400492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400754,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-norte-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 entendida como uma filosofia que direciona a converg\u00eancia entre a comunica\u00e7\u00e3o institucional, mercadol\u00f3gica, interna e a comunica\u00e7\u00e3o administrativa, permite uma atua\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica e forma o composto da comunica\u00e7\u00e3o organizacional. (KUNSCH, 2003). A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 aquela","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121738,"hashId":"398e4296afd38aea37ab76d253fb26e7","enunciado":"<p align=\"justify\">A comunica\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 entendida como uma filosofia\r\nque direciona a converg\u00eancia entre a comunica\u00e7\u00e3o\r\ninstitucional, mercadol\u00f3gica, interna e a comunica\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, permite uma atua\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica\r\ne forma o composto da comunica\u00e7\u00e3o organizacional.\r\n(KUNSCH, 2003). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a comunica\u00e7\u00e3o\r\nmercadol\u00f3gica \u00e9 aquela<\/p>","resposta":3987761,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respons\u00e1vel direta pela constru\u00e7\u00e3o da imagem e da identidade corporativas.","id":3987758,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel direta pela constru\u00e7\u00e3o da imagem e\r\nda identidade corporativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que, por meio das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, enfatiza os aspectos relacionados com a miss\u00e3o, a vis\u00e3o, os valores e as filosofias da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3987759,"corpo":"<p align=justify>que, por meio das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, enfatiza os aspectos\r\nrelacionados com a miss\u00e3o, a vis\u00e3o, os valores\r\ne as filosofias da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacionada aos fluxos, aos n\u00edveis e \u00e0s redes formal e informal de comunica\u00e7\u00e3o, permitindo viabilizar todo o sistema organizacional.","id":3987760,"corpo":"<p align=justify>relacionada aos fluxos, aos n\u00edveis e \u00e0s redes formal\r\ne informal de comunica\u00e7\u00e3o, permitindo viabilizar\r\ntodo o sistema organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o comunicativa, tendo em vista a divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria; usa instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o persuasiva para conquistar os p\u00fablicos-alvo.","id":3987761,"corpo":"<p align=justify>que \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o comunicativa,\r\ntendo em vista a divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria; usa instrumentos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o persuasiva para conquistar\r\nos p\u00fablicos-alvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que tem no seu mix as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o jornalismo empresarial, a propaganda institucional, a assessoria de imprensa, a editora\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e o marketing cultural.","id":3987762,"corpo":"<p align=justify>que tem no seu mix as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o jornalismo\r\nempresarial, a propaganda institucional, a\r\nassessoria de imprensa, a editora\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e o\r\nmarketing cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403179,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-integrada"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"}],"slug":"relacoes-publicas\/1121738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do pensamento administrativo, v\u00e1rias foram as organiza\u00e7\u00f5es e profissionais que o influenciaram. Assim, \u00e9 correto afirmar que a ideia de que a riqueza das na\u00e7\u00f5es reside na divis\u00e3o do trabalho e das tarefas, antecipando o estudo de tempos e movimentos, \u00e9 devida a:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121779,"hashId":"6a0cf62019c8927aef32b2ec8d3d7b72","enunciado":"<p align=\"justify\">Na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do pensamento\r\nadministrativo, v\u00e1rias foram as organiza\u00e7\u00f5es e\r\nprofissionais que o influenciaram. Assim, \u00e9 correto\r\nafirmar que a ideia de\r\nque a riqueza das na\u00e7\u00f5es reside na divis\u00e3o do\r\ntrabalho e das tarefas, antecipando o estudo\r\nde tempos e movimentos, \u00e9 devida a:<\/p>","resposta":3987942,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fayol","id":3987940,"corpo":"Fayol","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maquiavel","id":3987941,"corpo":"Maquiavel","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adam Smith","id":3987942,"corpo":"Adam Smith","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luther Gulick","id":3987943,"corpo":"Luther Gulick","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1121779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a \u00fanica alternativa em que todas as palavras est\u00e3o corretas \u00e9:","provas":[{"id":38539,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-senador-canedo-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121795,"hashId":"7df48f185933f042f8048c42460956a9","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a \u00fanica alternativa em que todas as palavras\r\nest\u00e3o corretas \u00e9:<\/p>","resposta":3988017,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele se esqueceu de demonstrar o porque daquela situa\u00e7\u00e3o.","id":3988013,"corpo":"<p align=justify>Ele se esqueceu de demonstrar o porque daquela situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3s deviamos demonstrar aos presentes as verdadeiras motiva\u00e7\u00f5es da reuni\u00e3o.","id":3988014,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3s deviamos demonstrar aos presentes as verdadeiras motiva\u00e7\u00f5es da reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ju\u00edz nunca deixa de julgar os casos que lhe s\u00e3o apresentados.","id":3988015,"corpo":"<p align=justify>O ju\u00edz nunca deixa de julgar os casos que lhe s\u00e3o apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sustento das pessoas, primordialmente, prov\u00eam da a\u00e7\u00e3o positiva do Estado.","id":3988016,"corpo":"<p align=justify>O sustento das pessoas, primordialmente, prov\u00eam da a\u00e7\u00e3o positiva do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante daquele cen\u00e1rio, ele ficou em maus len\u00e7\u00f3is.","id":3988017,"corpo":"<p align=justify>Diante daquele cen\u00e1rio, ele ficou em maus len\u00e7\u00f3is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I - O cronograma, instrumento de acompanhamento, de controle administrativo e operacional, deve conter as atividades necess\u00e1rias para sua operacionaliza\u00e7\u00e3o com a indica\u00e7\u00e3o de prazo e ordena\u00e7\u00e3o por crit\u00e9rios como o temporal ou o de responsabilidade PORQUE II - A organiza\u00e7\u00e3o dos eventos deve seguir a premissa de processos colaborativos em que todos os envolvidos devem participar da sua gest\u00e3o, culminando em formatos finais surpreendentes e diferentes do esperado. A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121797,"hashId":"f01bf25172790a2fb8a2c3dc39174789","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O cronograma, instrumento de acompanhamento,\r\nde controle administrativo e operacional, deve conter\r\nas atividades necess\u00e1rias para sua operacionaliza\u00e7\u00e3o\r\ncom a indica\u00e7\u00e3o de prazo e ordena\u00e7\u00e3o por crit\u00e9rios\r\ncomo o temporal ou o de responsabilidade <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><b>PORQUE <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II - A organiza\u00e7\u00e3o dos eventos deve seguir a premissa\r\nde processos colaborativos em que todos os envolvidos\r\ndevem participar da sua gest\u00e3o, culminando em\r\nformatos finais surpreendentes e diferentes do esperado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3988019,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":3988018,"corpo":"as duas s\u00e3o falsas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":3988019,"corpo":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":3988020,"corpo":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":3988021,"corpo":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":3988022,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica\r\na primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"artes\/1121797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia, o \u00fanico caso a seguir que obedece inteiramente \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":38539,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-senador-canedo-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121799,"hashId":"7071c518ee160a54e54c1fbb1dc64b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia, o \u00fanico caso a seguir que obedece inteiramente \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":3988032,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No an\u00fancio do restaurante, estava escrita a seguinte frase: \u201c\u00c9 proibido venda de bebida alco\u00f3lica para menores\u201d.","id":3988032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No an\u00fancio do restaurante, estava escrita a seguinte frase: <em>\u201c\u00c9 proibido venda de bebida alco\u00f3lica para menores\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diretor decidir\u00e1 se Carlos ou Jo\u00e3o ocupar\u00e3o o novo cargo de chefia do \u00f3rg\u00e3o.","id":3988033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor decidir\u00e1 se Carlos ou Jo\u00e3o ocupar\u00e3o o novo cargo de chefia do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre havia bastantes pessoas interessadas em participar dos concursos e processos seletivos atrativo.","id":3988034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre havia bastantes pessoas interessadas em participar dos concursos e processos seletivos atrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bastante candidatos estavam ansiosos pelo resultado do concurso.","id":3988035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bastante candidatos estavam ansiosos pelo resultado do concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diplomata estudava o idioma franc\u00eas, ingl\u00eas e italiano, conforme comprovantes anexo.","id":3988036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diplomata estudava o idioma franc\u00eas, ingl\u00eas e italiano, conforme comprovantes anexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96, a educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio ser\u00e1 desenvolvida nas seguintes formas:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121425,"hashId":"2f240ced621f07244717a65ee004c74b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96, a educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio ser\u00e1 desenvolvida nas seguintes formas:<\/p>","resposta":3986407,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente, em cursos destinados a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.","id":3986407,"corpo":"<p align=justify>Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente, em cursos destinados a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articulada com o ensino m\u00e9dio, apenas.","id":3986408,"corpo":"<p align=justify>Articulada com o ensino m\u00e9dio, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente, independentemente de o aluno j\u00e1 ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.","id":3986409,"corpo":"<p align=justify>Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente, independentemente de o aluno j\u00e1 ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente ao ensino m\u00e9dio, em regi\u00f5es que care\u00e7am de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas a esta modalidade.","id":3986410,"corpo":"<p align=justify>Articulada com o ensino m\u00e9dio; subsequente ao ensino m\u00e9dio, em regi\u00f5es que care\u00e7am de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas a esta modalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subsequente, apenas, independentemente de o aluno j\u00e1 ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.","id":3986411,"corpo":"<p align=justify>Subsequente, apenas, independentemente de o aluno j\u00e1 ter conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1121425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicologia Escolar e Educacional (ABRAPEE) foi fundada em 1991 e tem por finalidade:","provas":[{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121455,"hashId":"800265df26d6d482495073d2b92ff7e2","enunciado":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicologia Escolar e Educacional\r\n(ABRAPEE) foi fundada em 1991 e tem por finalidade:","resposta":3986380,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar o crescimento e contribuir com o desenvolvimento da psicologia social","id":3986378,"corpo":"<p align=justify>Incentivar o crescimento e contribuir com o\r\ndesenvolvimento da psicologia social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Difundir e fortalecer a psicologia pol\u00edtica no Brasil","id":3986379,"corpo":"<p align=justify>Difundir e fortalecer a psicologia pol\u00edtica no Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar o crescimento da ci\u00eancia e da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo escolar e educacional","id":3986380,"corpo":"<p align=justify>Incentivar o crescimento da ci\u00eancia e da profiss\u00e3o de\r\npsic\u00f3logo escolar e educacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular a realiza\u00e7\u00e3o de estudos cient\u00edficos na \u00e1rea da cl\u00ednica psicanal\u00edtica","id":3986381,"corpo":"<p align=justify>Estimular a realiza\u00e7\u00e3o de estudos cient\u00edficos na \u00e1rea da\r\ncl\u00ednica psicanal\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incentivar a melhoria dos servi\u00e7os dos psic\u00f3logos escolares e educacionais, sendo irrelevante assegurar padr\u00f5es \u00e9ticos e profissionais","id":3986382,"corpo":"<p align=justify>Incentivar a melhoria dos servi\u00e7os dos psic\u00f3logos\r\nescolares e educacionais, sendo irrelevante assegurar\r\npadr\u00f5es \u00e9ticos e profissionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/1121455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Dewey, o M\u00e9todo de Projetos n\u00e3o \u00e9 uma sucess\u00e3o de atos desconexos, e sim uma atividade coerentemente ordenada, na qual um passo prepara a necessidade do seguinte, e na qual cada um deles se acrescenta no que se fez e o transcende de um modo cumulativo. Considera-se ainda que n\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica maneira de realizar o trabalho na perspectiva de projetos (HERN\u00c1NDEZ, 1998). Para realizar o M\u00e9todo de Projetos existem algumas possibilidades, EXCETO:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121482,"hashId":"b2323243ea028415e5dee32a2b489d2d","enunciado":"<p align=justify>Segundo Dewey, o M\u00e9todo de Projetos n\u00e3o \u00e9 uma sucess\u00e3o de atos desconexos, e sim uma atividade coerentemente ordenada, na qual um passo prepara a necessidade do seguinte, e na qual cada um deles se acrescenta no que se fez e o transcende de um modo cumulativo. Considera-se ainda que n\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica maneira de realizar o trabalho na perspectiva de projetos (HERN\u00c1NDEZ, 1998). Para realizar o M\u00e9todo de Projetos existem algumas possibilidades, EXCETO:<\/p>","resposta":3986501,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Globais, nas quais se fundem todas as mat\u00e9rias, desenvolvendo projetos complexos em torno de n\u00facleos tem\u00e1ticos como a fam\u00edlia, as lojas, as cidades.","id":3986497,"corpo":"<p align=justify>Globais, nas quais se fundem todas as mat\u00e9rias, desenvolvendo projetos complexos em torno de n\u00facleos tem\u00e1ticos como a fam\u00edlia, as lojas, as cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por atividades: de jogo, para adquirir experi\u00eancia social e na natureza e com finalidade \u00e9tica.","id":3986498,"corpo":"<p align=justify>Por atividades: de jogo, para adquirir experi\u00eancia social e na natureza e com finalidade \u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por mat\u00e9rias vinculadas \u00e0s disciplinas escolares.","id":3986499,"corpo":"<p align=justify>Por mat\u00e9rias vinculadas \u00e0s disciplinas escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De car\u00e1ter sint\u00e9tico. Fala-se tamb\u00e9m de projetos simples e complexos, relacionados com as mat\u00e9rias ou com a experi\u00eancia pr\u00f3xima.","id":3986500,"corpo":"<p align=justify>De car\u00e1ter sint\u00e9tico. Fala-se tamb\u00e9m de projetos simples e complexos, relacionados com as mat\u00e9rias ou com a experi\u00eancia pr\u00f3xima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir da perspectiva de projetos, a abordagem dos conte\u00fados em sala de aula contempla de forma integral a aprendizagem por trabalhar os conte\u00fados de forma isolada, sem a necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":3986501,"corpo":"<p align=justify>A partir da perspectiva de projetos, a abordagem dos conte\u00fados em sala de aula contempla de forma integral a aprendizagem por trabalhar os conte\u00fados de forma isolada, sem a necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1121482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um f\u00f3rum no interior do Estado do Cear\u00e1, no hor\u00e1rio de expediente, o cidad\u00e3o e jurisdicionado Jo\u00e3o, que possui mobilidade reduzida, em raz\u00e3o de acidente, descia com sua cadeira de rodas, pela rampa de entrada que garante acessibilidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, quando foi atingido por um carrinho cheio de autos de processos que era empurrado pelo t\u00e9cnico judici\u00e1rio Jos\u00e9, que se distraiu quando seu celular tocou. Jo\u00e3o foi arremessado ao ch\u00e3o, sofrendo les\u00f5es em sua perna que geraram a necessidade de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Ao procurar a Defensoria P\u00fablica buscando ingressar com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, Jo\u00e3o foi informado de que, no caso:","provas":[{"id":38522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1121501,"hashId":"19fc6b462a66b33ea93e0ef87c0e05f0","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um f\u00f3rum no interior do Estado do Cear\u00e1, no hor\u00e1rio de expediente, o cidad\u00e3o e jurisdicionado Jo\u00e3o, que possui mobilidade reduzida, em raz\u00e3o de acidente, descia com sua cadeira de rodas, pela rampa de entrada que garante acessibilidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, quando foi atingido por um carrinho cheio de autos de processos que era empurrado pelo t\u00e9cnico judici\u00e1rio Jos\u00e9, que se distraiu quando seu celular tocou. Jo\u00e3o foi arremessado ao ch\u00e3o, sofrendo les\u00f5es em sua perna que geraram a necessidade de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ao procurar a Defensoria P\u00fablica buscando ingressar com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria, Jo\u00e3o foi informado de que, no caso:<\/p>","resposta":3986593,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incide a responsabilidade civil subjetiva, por parte do Poder Judici\u00e1rio do Cear\u00e1, e \u00e9 necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;","id":3986592,"corpo":"<p align=justify>incide a responsabilidade civil subjetiva, por parte do Poder Judici\u00e1rio do Cear\u00e1, e \u00e9 necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incide a responsabilidade civil objetiva, por parte do Estado do Cear\u00e1, e \u00e9 desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;","id":3986593,"corpo":"<p align=justify>incide a responsabilidade civil objetiva, por parte do Estado do Cear\u00e1, e \u00e9 desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incide a responsabilidade civil objetiva, por parte do Poder Judici\u00e1rio do Cear\u00e1, e \u00e9 necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;","id":3986594,"corpo":"<p align=justify>incide a responsabilidade civil objetiva, por parte do Poder Judici\u00e1rio do Cear\u00e1, e \u00e9 necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o do dolo ou culpa de agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide a responsabilidade civil objetiva do Estado do Cear\u00e1 nem do Poder Judici\u00e1rio estadual, pois se tratou de um acidente, sem dolo ou culpa de agente p\u00fablico;","id":3986595,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incide a responsabilidade civil objetiva do Estado do Cear\u00e1 nem do Poder Judici\u00e1rio estadual, pois se tratou de um acidente, sem dolo ou culpa de agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide qualquer responsabilidade civil, pois se tratou de caso fortuito ou for\u00e7a maior, sem qualquer falha na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico ou culpa e dolo de agente p\u00fablico.","id":3986596,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incide qualquer responsabilidade civil, pois se tratou de caso fortuito ou for\u00e7a maior, sem qualquer falha na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico ou culpa e dolo de agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1121501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o t\u00edtulo do texto. Algu\u00e9m previu que 2019 \u00e9 imprevis\u00edvel?Respectivamente, o tempo pret\u00e9tito, o modo e a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201cpreviu\u201d est\u00e3o corretamente relacionados em","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121507,"hashId":"00137102e74bdabe4837e2490e7f45e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o t\u00edtulo do texto. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><b>Algu\u00e9m previu que 2019 \u00e9 imprevis\u00edvel?<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Respectivamente, o tempo pret\u00e9tito, o modo e a conjuga\u00e7\u00e3o\r\ndo verbo \u201cpreviu\u201d est\u00e3o corretamente relacionados\r\nem<\/p>","resposta":3986627,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfeito \/ indicativo \/ 2\u00aa.","id":3986627,"corpo":"perfeito \/ indicativo \/ 2\u00aa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perfeito \/ subjuntivo \/ 3\u00aa.","id":3986628,"corpo":"perfeito \/ subjuntivo \/ 3\u00aa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imperfeito \/ indicativo \/ 3\u00aa.","id":3986629,"corpo":"imperfeito \/ indicativo \/ 3\u00aa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imperfeito \/ subjuntivo \/ 1\u00aa.","id":3986630,"corpo":"imperfeito \/ subjuntivo \/ 1\u00aa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais-que-perfeito \/ indicativo \/ 2\u00aa.","id":3986631,"corpo":"mais-que-perfeito \/ indicativo \/ 2\u00aa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387390,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38531\/1_a_4.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ora\u00e7\u00e3o do primeiro quadrinho da tirinha:\n\u00c0S VEZES, DEITADO NA CAMA \u00c0 NOITE, EU ME PERGUNTO:\n\u201cPOR QU\u00ca?\" Sobre o uso do acento indicativo da crase em locu\u00e7\u00f5es\nadverbiais femininas, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir\ne a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I - Sempre \u00e9 necess\u00e1rio empregar o acento grave em\n\u201c\u00e0s vezes\u201d PORQUE II - a locu\u00e7\u00e3o adverbial de tempo significa \u201cas ocasi\u00f5es\u201d\nou \u201cos momentos\u201d. Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121511,"hashId":"55942a218f6ec6ac2fc232593fc5a913","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a ora\u00e7\u00e3o do primeiro quadrinho da tirinha:\n\u00c0S VEZES, DEITADO NA CAMA \u00c0 NOITE, EU ME PERGUNTO:\n\u201cPOR QU\u00ca?\" <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre o uso do acento indicativo da crase em locu\u00e7\u00f5es\nadverbiais femininas, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir\ne a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Sempre \u00e9 necess\u00e1rio empregar o acento grave em\n\u201c\u00e0s vezes\u201d <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p align=\"justify\">II - a locu\u00e7\u00e3o adverbial de tempo significa \u201cas ocasi\u00f5es\u201d\nou \u201cos momentos\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3986649,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":3986647,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":3986648,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":3986649,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":3986650,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica\na primeira.","id":3986651,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica\na primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387392,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38531\/5_e_6.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro quadrinho da tirinha, emprega-se \u201cPOR QU\u00ca\u201d por se tratar de","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121513,"hashId":"03f9cc72dc2369831a925f150d746eec","enunciado":"<p align=justify>No primeiro quadrinho da tirinha, emprega-se\r\n\u201cPOR QU\u00ca\u201d por se tratar de<\/p>","resposta":3986653,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o causal.","id":3986652,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o causal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o em final de ora\u00e7\u00e3o.","id":3986653,"corpo":"express\u00e3o em final de ora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00e3o na forma substantivada.","id":3986654,"corpo":"express\u00e3o na forma substantivada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta.","id":3986655,"corpo":"ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palavra que significa \u201cmotivo\u201d e \u201craz\u00e3o\u201d.","id":3986656,"corpo":"palavra que significa \u201cmotivo\u201d e \u201craz\u00e3o\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387392,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38531\/5_e_6.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abelhas nativas ou ind\u00edgenas do Brasil, pertencentes ao g\u00eanero dos melipon\u00edneos, s\u00e3o divididas em tribo Meliponini e Trigonini de acordo com aspectos morfol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos e reprodutivos. Sobre esses aspectos podemos afirmar que: I - As abelhas pertencentes \u00e0 tribo Trigonini, rainhas e oper\u00e1rias s\u00e3o geneticamente iguais, sendo as castas definidas pela alimenta\u00e7\u00e3o e as rainhas s\u00e3o geradas em realieras. II - As abelhas pertencentes \u00e0 tribo Meliponini, rainhas e oper\u00e1rias s\u00e3o geneticamente diferentes, sendo as rainhas n\u00e3o fecundas chamadas de princesas logo ap\u00f3s o seu nascimento. III - Em casos de divis\u00e3o natural, por enxameagem reprodutiva, as rainhas mais velhas migram com parte das oper\u00e1rias para um novo local de nidifica\u00e7\u00e3o. IV - As c\u00e9lulas de crias das abelhas pertencentes \u00e0s tribos Meliponini e Trigonini s\u00e3o organizadas em cachos e em discos, respectivamente. Sobre as assertivas acima pode-se dizer que:","provas":[{"id":38532,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-zootecnista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1121517,"hashId":"a8befa5de4b3747a6d36eed860030abe","enunciado":"<p align=\"justify\">As abelhas nativas ou ind\u00edgenas do Brasil, pertencentes ao g\u00eanero dos melipon\u00edneos, s\u00e3o divididas em tribo Meliponini e Trigonini de acordo com aspectos morfol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos e reprodutivos. Sobre esses aspectos podemos afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - As abelhas pertencentes \u00e0 tribo Trigonini, rainhas e oper\u00e1rias s\u00e3o geneticamente iguais, sendo as castas definidas pela alimenta\u00e7\u00e3o e as rainhas s\u00e3o geradas em realieras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - As abelhas pertencentes \u00e0 tribo Meliponini, rainhas e oper\u00e1rias s\u00e3o geneticamente diferentes, sendo as rainhas n\u00e3o fecundas chamadas de princesas logo ap\u00f3s o seu nascimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Em casos de divis\u00e3o natural, por enxameagem reprodutiva, as rainhas mais velhas migram com parte das oper\u00e1rias para um novo local de nidifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV - As c\u00e9lulas de crias das abelhas pertencentes \u00e0s tribos Meliponini e Trigonini s\u00e3o organizadas em cachos e em discos, respectivamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre as assertivas acima pode-se dizer que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3986674,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3986672,"corpo":"<p align=justify>I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3986673,"corpo":"<p align=justify>III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":3986674,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":3986675,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma \u00e9 verdadeira.","id":3986676,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Apicultura","oab":false,"nome":"Apicultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":427609,"slug":"zootecnia-apicultura"}],"slug":"zootecnia\/1121517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 regida por alguns princ\u00edpios fundamentais, os quais servem como par\u00e2metros para o seu exerc\u00edcio em qualquer organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Associe corretamente o Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica aos seus aspectos correspondentes. Princ\u00edpios (1) Legalidade (2) Impessoalidade (3) Publicidade Aspectos correspondentes( ) Parte da ideia de que o administrador p\u00fablico \u00e9 um executor do ato, ou seja, um ve\u00edculo da vontade estatal. ( ) Visa garantir que todo ato estatal seja regulado pela lei pois, caso contr\u00e1rio, pode tornar-se injur\u00eddico e exposto \u00e0 anula\u00e7\u00e3o. ( ) Tem como intuito dar direcionamento para que o agente p\u00fablico, ao praticar o ato administrativo, seja imparcial e busque o bem p\u00fablico. ( ) Tem como base a ideia de transpar\u00eancia dos comportamentos, sendo necess\u00e1rio dar conhecimento dos atos e a\u00e7\u00f5es administrativas ao p\u00fablico em geral. ( ) \u00c9 considerado um princ\u00edpio basilar do EstadoDemocr\u00e1tico de Direito, dando ao administrador p\u00fablico a liberdade de somente fazer aquilo que a lei permite ou autoriza.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121560,"hashId":"0ca1bf06c00317abd1e44e85b45f3c19","enunciado":"<p align=\"justify\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 regida por alguns princ\u00edpios\r\nfundamentais, os quais servem como par\u00e2metros\r\npara o seu exerc\u00edcio em qualquer organiza\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Associe corretamente o Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica aos seus aspectos correspondentes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Princ\u00edpios <\/p><p align=\"justify\">(1) Legalidade <\/p><p align=\"justify\">(2) Impessoalidade <\/p><p align=\"justify\">(3) Publicidade\r\nAspectos correspondentes<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Parte da ideia de que o administrador p\u00fablico \u00e9\r\num executor do ato, ou seja, um ve\u00edculo da vontade\r\nestatal. <\/p><p align=\"justify\">( ) Visa garantir que todo ato estatal seja regulado\r\npela lei pois, caso contr\u00e1rio, pode tornar-se injur\u00eddico\r\ne exposto \u00e0 anula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) Tem como intuito dar direcionamento para que o\r\nagente p\u00fablico, ao praticar o ato administrativo, seja\r\nimparcial e busque o bem p\u00fablico. <\/p><p align=\"justify\">( ) Tem como base a ideia de transpar\u00eancia dos comportamentos,\r\nsendo necess\u00e1rio dar conhecimento\r\ndos atos e a\u00e7\u00f5es administrativas ao p\u00fablico em geral. <\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 considerado um princ\u00edpio basilar do Estado<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Democr\u00e1tico de Direito, dando ao administrador p\u00fablico a liberdade de somente fazer aquilo que a lei permite ou autoriza.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3986889,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (3); (2); (2); (1).","id":3986887,"corpo":"(1); (3); (2); (2); (1).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1); (1); (2); (3); (2).","id":3986888,"corpo":"(1); (1); (2); (3); (2).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (1); (2); (3); (1).","id":3986889,"corpo":"(2); (1); (2); (3); (1).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(2); (2); (1); (1); (3).","id":3986890,"corpo":"(2); (2); (1); (1); (3).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(3); (2); (3); (2); (1).","id":3986891,"corpo":"(3); (2); (3); (2); (1).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1121560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de contratos \u00e9 algo fundamental para o funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sendo uma das principais atribui\u00e7\u00f5es do administrador. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a gest\u00e3o de contratos, de acordo com Paludo (2012). ( ) O denominado preposto \u00e9 o representante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que atuar\u00e1 como elo entre a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a empresa contratada. ( ) O gestor e o fiscal do contrato s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es que devem, necessariamente, ser desempenhadas por pessoas diferentes, na medida em que as suas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o da mesma forma distintas. ( ) Em regra, nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a gest\u00e3o de contratos depende do processo licitat\u00f3rio, salvo os casos de contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa e inexigibilidade, previstos na Lei n\u00ba 8.666\/1993. ( ) De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, os contratos s\u00e3o obrigat\u00f3rios nos casos de concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7o e nas aquisi\u00e7\u00f5es que impliquem garantias\/ obriga\u00e7\u00f5es futuras por parte da contratada, dentre outros. ( ) O sistema de gest\u00e3o de contratos, tamb\u00e9m tratado de forma impl\u00edcita na Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 de inteira responsabilidade dos prestadores de servi\u00e7os e fornecedores, sendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica isenta das atividades de gerenciamento, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121604,"hashId":"3114b22638083f7039ca80e900abe1de","enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o de contratos \u00e9 algo fundamental para o funcionamento\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sendo uma\r\ndas principais atribui\u00e7\u00f5es do administrador. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se\r\nafirma sobre a gest\u00e3o de contratos, de acordo com\r\nPaludo (2012). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O denominado preposto \u00e9 o representante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que atuar\u00e1 como elo entre a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a empresa contratada. <\/p><p align=\"justify\">( ) O gestor e o fiscal do contrato s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es que\r\ndevem, necessariamente, ser desempenhadas por\r\npessoas diferentes, na medida em que as suas atribui\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o da mesma forma distintas. <\/p><p align=\"justify\">( ) Em regra, nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a gest\u00e3o de\r\ncontratos depende do processo licitat\u00f3rio, salvo os\r\ncasos de contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa e inexigibilidade,\r\nprevistos na Lei n\u00ba 8.666\/1993. <\/p><p align=\"justify\">( ) De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, os contratos\r\ns\u00e3o obrigat\u00f3rios nos casos de concorr\u00eancia, tomada\r\nde pre\u00e7o e nas aquisi\u00e7\u00f5es que impliquem garantias\/\r\nobriga\u00e7\u00f5es futuras por parte da contratada, dentre\r\noutros. <\/p><p align=\"justify\">( ) O sistema de gest\u00e3o de contratos, tamb\u00e9m tratado\r\nde forma impl\u00edcita na Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 de\r\ninteira responsabilidade dos prestadores de servi\u00e7os\r\ne fornecedores, sendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica isenta\r\ndas atividades de gerenciamento, acompanhamento\r\ne fiscaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3987116,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F); (V).","id":3987112,"corpo":"(V); (V); (F); (F); (V).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F); (F).","id":3987113,"corpo":"(V); (F); (V); (F); (F).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V); (V).","id":3987114,"corpo":"(V); (F); (F); (V); (V).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (F).","id":3987115,"corpo":"(F); (V); (V); (F); (F).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V); (F).","id":3987116,"corpo":"(F); (F); (V); (V); (F).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do fiscal do contrato","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do fiscal do contrato","pai":404498,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408182,"slug":"direito-administrativo-atribuicoes-do-fiscal-do-contrato"},{"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1121604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto I e assinale a afirmativa correta quanto \u00e0 tipologia textual:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1121609,"hashId":"4147479010366d4096a3503d119b253f","enunciado":"<p align=justify>Leia as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto I e assinale a afirmativa correta quanto \u00e0 tipologia textual:<\/p>","resposta":3987145,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um texto narrativo-reflexivo cuja tem\u00e1tica \u00e9 a import\u00e2ncia da leitura para a forma\u00e7\u00e3o dos jovens brasileiros.","id":3987142,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um texto narrativo-reflexivo cuja tem\u00e1tica \u00e9 a import\u00e2ncia da leitura para a forma\u00e7\u00e3o dos jovens brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto apresenta uma descri\u00e7\u00e3o subjetiva, pois descreve com perfei\u00e7\u00e3o o perfil dos estudantes brasileiros que se preparam para ingressar na universidade, apenas 1% deles dominam o idioma Portugu\u00eas.","id":3987143,"corpo":"<p align=justify>O texto apresenta uma descri\u00e7\u00e3o subjetiva, pois descreve com perfei\u00e7\u00e3o o perfil dos estudantes brasileiros que se preparam para ingressar na universidade, apenas 1% deles dominam o idioma Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto I encontramos uma s\u00e9rie de instru\u00e7\u00f5es para o estudante reverter o quadro de inefici\u00eancia no dom\u00ednio da linguagem. Por essa raz\u00e3o temos um texto injuntivo.","id":3987144,"corpo":"<p align=justify>No texto I encontramos uma s\u00e9rie de instru\u00e7\u00f5es para o estudante reverter o quadro de inefici\u00eancia no dom\u00ednio da linguagem. Por essa raz\u00e3o temos um texto injuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um texto dissertativo, pois encontramos uma s\u00e9rie de argumentos fundamentando a ideia de que uma \u00ednfima parte dos estudantes que se preparam para entrar na universidade dominam o idioma Portugu\u00eas.","id":3987145,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um texto dissertativo, pois encontramos uma s\u00e9rie de argumentos fundamentando a ideia de que uma \u00ednfima parte dos estudantes que se preparam para entrar na universidade dominam o idioma Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de um texto Injuntivo instrucional, isso se percebe pela presen\u00e7a da cita\u00e7\u00e3o de Bill Gates","id":3987146,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um texto Injuntivo instrucional, isso se percebe pela presen\u00e7a da cita\u00e7\u00e3o de Bill Gates<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387401,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38534\/Q1e2.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jornalismo, as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a publicidade comercial e institucional s\u00e3o vetores que devem estar presentes na comunica\u00e7\u00e3o organizacional. Assinale a alternativa que N\u00c3O contempla outros elementos norteadores da comunica\u00e7\u00e3o organizacional.","provas":[{"id":38499,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1120010,"hashId":"2fb8fe794b4cce65736eb1626133f91a","enunciado":"<p align=justify>O jornalismo, as rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a publicidade comercial e institucional s\u00e3o vetores\r\nque devem estar presentes na comunica\u00e7\u00e3o organizacional. Assinale a alternativa que N\u00c3O contempla\r\noutros elementos norteadores da comunica\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","resposta":3979869,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de custeio.","id":3979869,"corpo":"<p align=justify>Sistema de custeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identidade visual.","id":3979870,"corpo":"<p align=justify>Identidade visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prospec\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o.","id":3979871,"corpo":"<p align=justify>Prospec\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armazenamento e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":3979872,"corpo":"<p align=justify>Armazenamento e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marketing cultural.","id":3979873,"corpo":"<p align=justify>Marketing cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"}],"slug":"relacoes-publicas\/1120010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O defeito na transmiss\u00e3o neuromuscular na miastenia gravis ocorre em decorr\u00eancia de:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120052,"hashId":"f94dd1ddaa59f66cb8d0c47f0bd1e3d3","enunciado":"<p align=justify>O defeito na transmiss\u00e3o neuromuscular na miastenia gravis\r\nocorre em decorr\u00eancia de:<\/p>","resposta":3980090,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degrada\u00e7\u00e3o retardada da acetilcolina","id":3980087,"corpo":"degrada\u00e7\u00e3o retardada da acetilcolina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueio n\u00e3o despolarizante do receptor da acetilcolina","id":3980088,"corpo":"<p align=justify>bloqueio n\u00e3o despolarizante do receptor da acetilcolina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio pr\u00e9-sin\u00e1ptico causado pela libera\u00e7\u00e3o inadequada de acetilcolina","id":3980089,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbio pr\u00e9-sin\u00e1ptico causado pela libera\u00e7\u00e3o inadequada\r\nde acetilcolina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio p\u00f3s-sin\u00e1ptico causado por anticorpos contra o receptor acetilcolina","id":3980090,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbio p\u00f3s-sin\u00e1ptico causado por anticorpos contra o\r\nreceptor acetilcolina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na suspei\u00e7\u00e3o de meningoencefalite aguda, a pun\u00e7\u00e3o lombar deve ser precedida por uma tomografia de cr\u00e2nio, em pacientes:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120068,"hashId":"781cca80a859f7a84f88bfb09cbb283f","enunciado":"<p align=\"justify\">Na suspei\u00e7\u00e3o de meningoencefalite aguda, a pun\u00e7\u00e3o lombar deve\r\nser precedida por uma tomografia de cr\u00e2nio, em pacientes:<\/p>","resposta":3980153,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunodeprimidos","id":3980153,"corpo":"imunodeprimidos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maiores que 60 anos","id":3980154,"corpo":"maiores que 60 anos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com febre alta (Tax &gt; 40\u00b0C)","id":3980155,"corpo":"com febre alta (Tax &gt; 40\u00b0C)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia","id":3980156,"corpo":"com rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento da dor neurop\u00e1tica em idosos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120073,"hashId":"4486a8625e4fe90b0ced3e6f1c58269a","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao tratamento da dor neurop\u00e1tica em idosos,\r\n\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3980171,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a venlafaxina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de primeira escolha para tratamento da dor neurop\u00e1tica em pacientes com hipertens\u00e3o arterial","id":3980170,"corpo":"<p align=justify>a venlafaxina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de primeira escolha para\r\ntratamento da dor neurop\u00e1tica em pacientes com hipertens\u00e3o\r\narterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desmipramina e a nortriptilina, em geral, causam menos hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e menos efeitos anticolin\u00e9rgicos que a amitriptilina","id":3980171,"corpo":"<p align=justify>a desmipramina e a nortriptilina, em geral, causam menos\r\nhipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e menos efeitos anticolin\u00e9rgicos que\r\na amitriptilina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pregabalina \u00e9 contraindicada em pacientes com arritmia card\u00edaca, sendo os antidepressivos tric\u00edclicos a medica\u00e7\u00e3o mais indicada nesses casos","id":3980172,"corpo":"<p align=justify>a pregabalina \u00e9 contraindicada em pacientes com arritmia\r\ncard\u00edaca, sendo os antidepressivos tric\u00edclicos a medica\u00e7\u00e3o\r\nmais indicada nesses casos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gabapentina e a pregabalina possuem vantagem de n\u00e3o causarem seda\u00e7\u00e3o ou tontura, al\u00e9m de n\u00e3o requererem ajuste de dose em pacientes com insufici\u00eancia renal","id":3980173,"corpo":"<p align=justify>a gabapentina e a pregabalina possuem vantagem de n\u00e3o\r\ncausarem seda\u00e7\u00e3o ou tontura, al\u00e9m de n\u00e3o requererem\r\najuste de dose em pacientes com insufici\u00eancia renal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes hipertensos e portadores de migr\u00e2nea sem aura se beneficiam ao utilizar a seguinte medica\u00e7\u00e3o como profilaxia:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120080,"hashId":"41c358e2ecef9cb88483c04b379c9999","enunciado":"<p align=justify>Pacientes hipertensos e portadores de migr\u00e2nea sem aura se\r\nbeneficiam ao utilizar a seguinte medica\u00e7\u00e3o como profilaxia:<\/p>","resposta":3980207,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anlodipino","id":3980206,"corpo":"anlodipino","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propranolol","id":3980207,"corpo":"propranolol","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acetazolamida","id":3980208,"corpo":"acetazolamida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidroclorotiazida","id":3980209,"corpo":"hidroclorotiazida","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente queixa-se de altera\u00e7\u00e3o visual e quando submetido \u00e0 campimetria visual observa-se hemianopsia hom\u00f4nima direita, por\u00e9m sendo poupada a m\u00e1cula bilateralmente. A causa prov\u00e1vel dessa altera\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120094,"hashId":"d35f6cc5688bbf9788f49f18d7931a89","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente queixa-se de altera\u00e7\u00e3o visual e quando submetido \u00e0\r\ncampimetria visual observa-se hemianopsia hom\u00f4nima direita,\r\npor\u00e9m sendo poupada a m\u00e1cula bilateralmente. A causa\r\nprov\u00e1vel dessa altera\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3980259,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infarto de lobo parietal esquerdo","id":3980258,"corpo":"infarto de lobo parietal esquerdo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infarto de lobo occipital esquerdo","id":3980259,"corpo":"infarto de lobo occipital esquerdo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor pituit\u00e1rio","id":3980260,"corpo":"tumor pituit\u00e1rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neurite \u00f3ptica","id":3980261,"corpo":"neurite \u00f3ptica","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome das pernas inquietas pode-se observar, EXCETO:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120100,"hashId":"7f34f4270f3596c42581e0a122840716","enunciado":"<p align=\"justify\">Na s\u00edndrome das pernas inquietas pode-se observar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3980288,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser utilizados agentes dopamin\u00e9rgicos no tratamento","id":3980285,"corpo":"<p align=justify>podem ser utilizados agentes dopamin\u00e9rgicos no tratamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 relacionada a car\u00eancias nutricionais, como defici\u00eancia de ferro","id":3980286,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 relacionada a car\u00eancias nutricionais, como defici\u00eancia\r\nde ferro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 comum a presen\u00e7a de tremores posturais em membros superiores","id":3980287,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 comum a presen\u00e7a de tremores posturais em membros\r\nsuperiores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento incontrol\u00e1vel das pernas que melhora com o repouso e piora com o movimento","id":3980288,"corpo":"<p align=justify>movimento incontrol\u00e1vel das pernas que melhora com o\r\nrepouso e piora com o movimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 42 anos de idade, portadora de esclerose m\u00faltipla h\u00e1 aproximadamente 10 anos, evoluiu com altera\u00e7\u00e3o de marcha recorrente, sendo prescrito natalizumab pelo neurologista assistente. Apresentou resposta satisfat\u00f3ria ap\u00f3s terapia inicial, tendo resultado em melhoria substancial do seu estado cl\u00ednico. A complica\u00e7\u00e3o mais temida do uso cr\u00f4nico desta medica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":38501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1120106,"hashId":"f325adb6e99c2be021a26d3790ae2dee","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 42 anos de idade, portadora de esclerose\r\nm\u00faltipla h\u00e1 aproximadamente 10 anos, evoluiu com altera\u00e7\u00e3o\r\nde marcha recorrente, sendo prescrito natalizumab pelo neurologista\r\nassistente. Apresentou resposta satisfat\u00f3ria ap\u00f3s terapia\r\ninicial, tendo resultado em melhoria substancial do seu\r\nestado cl\u00ednico. A complica\u00e7\u00e3o mais temida do uso cr\u00f4nico desta\r\nmedica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3980317,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leucoencefalopatia multifocal progressiva","id":3980317,"corpo":"leucoencefalopatia multifocal progressiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral hemorr\u00e1gico","id":3980318,"corpo":"acidente vascular cerebral hemorr\u00e1gico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico","id":3980319,"corpo":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia","id":3980320,"corpo":"dem\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1120106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo a respeito de Contas Patrimoniais e Contas de Resultado e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) As contas de despesas s\u00e3o apresentadas no passivo; as de receitas, no ativo. ( ) As contas de resultado s\u00e3o aquelas utilizadas para a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado. ( ) As contas do Ativo, inclusive as retificadoras, possuem saldo credor. ( ) As contas do Passivo s\u00e3o representativas de obriga\u00e7\u00f5es a pagar, logo, possuem saldo devedor. ( ) As contas patrimoniais s\u00e3o aquelas que comp\u00f5em o balan\u00e7o patrimonial. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120111,"hashId":"4de0c1d76080428fc1dcaaa64fa33a8e","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo a respeito de Contas Patrimoniais e Contas de Resultado\r\ne assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) As contas de despesas s\u00e3o apresentadas no passivo; as de receitas, no ativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As contas de resultado s\u00e3o aquelas utilizadas para a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As contas do Ativo, inclusive as retificadoras, possuem saldo credor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As contas do Passivo s\u00e3o representativas de obriga\u00e7\u00f5es a pagar, logo, possuem saldo devedor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As contas patrimoniais s\u00e3o aquelas que comp\u00f5em o balan\u00e7o patrimonial.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3980342,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3980341,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3980342,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3980343,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3980344,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3980345,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"nome_clean":"Conta de Resultado","oab":false,"nome":"Conta de Resultado","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4340,"slug":"contabilidade-geral-conta-de-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1120111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata dos or\u00e7amentos p\u00fablicos, est\u00e1 definido que tr\u00eas leis de iniciativa do Poder Executivo reger\u00e3o o processo or\u00e7ament\u00e1rio do setor p\u00fablico. Essas leis estabelecer\u00e3o o plano plurianual e mais:","provas":[{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120113,"hashId":"e4b0da7630a173e04e581ab84f18a1f8","enunciado":"<p align=justify>No Art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata dos or\u00e7amentos p\u00fablicos, est\u00e1 definido\r\nque tr\u00eas leis de iniciativa do Poder Executivo reger\u00e3o o processo or\u00e7ament\u00e1rio do setor p\u00fablico. Essas\r\nleis estabelecer\u00e3o o plano plurianual e mais:<\/p>","resposta":3980352,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As diretrizes e bases e os or\u00e7amentos trimestrais.","id":3980351,"corpo":"<p align=justify>As diretrizes e bases e os or\u00e7amentos trimestrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":3980352,"corpo":"<p align=justify>As diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os or\u00e7amentos anuais e as diretrizes e bases.","id":3980353,"corpo":"<p align=justify>Os or\u00e7amentos anuais e as diretrizes e bases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os or\u00e7amentos anuais e os trimestrais.","id":3980354,"corpo":"<p align=justify>Os or\u00e7amentos anuais e os trimestrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os or\u00e7amentos-programa e os or\u00e7amentos anuais.","id":3980355,"corpo":"<p align=justify>Os or\u00e7amentos-programa e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"PPA, LDO e LOA","oab":true,"nome":"PPA, LDO e LOA","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407734,"slug":"direito-constitucional-ppa-ldo-e-loa"}],"slug":"direito-constitucional\/1120113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome iridocorneana endotelial a que tem mais comprometimento endotelial \u00e9 a:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120144,"hashId":"4a3b4244b6e46c6028dea573e152f32d","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome iridocorneana endotelial a que tem mais comprometimento\r\nendotelial \u00e9 a:<\/p>","resposta":3980488,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Peters","id":3980487,"corpo":"s\u00edndrome de Peters","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Chandler","id":3980488,"corpo":"s\u00edndrome de Chandler","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrofia progressiva da \u00edris","id":3980489,"corpo":"atrofia progressiva da \u00edris","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cogan-Reese","id":3980490,"corpo":"s\u00edndrome de Cogan-Reese","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campo visual demonstrando hemianopsia hom\u00f4nima, representa, frequentemente, les\u00e3o no:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120145,"hashId":"c599eb29edd3284e84694471a4378749","enunciado":"<p align=justify>Campo visual demonstrando hemianopsia hom\u00f4nima, representa,\r\nfrequentemente, les\u00e3o no:<\/p>","resposta":3980492,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glaucoma","id":3980491,"corpo":"glaucoma","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trato \u00f3ptico","id":3980492,"corpo":"trato \u00f3ptico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nervo \u00f3ptico","id":3980493,"corpo":"nervo \u00f3ptico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quiasma \u00f3ptico","id":3980494,"corpo":"quiasma \u00f3ptico","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente idoso de 70 anos de idade se queixa de baixa visual importante, conta dedos, unilateral, sem dor e iniciada ap\u00f3s epis\u00f3dio de cefaleia. Refere prostra\u00e7\u00e3o, anorexia, perda de peso e desconforto ao pentear o cabelo. Exame laboratorial com VHS elevado. Ap\u00f3s 2 semanas com uso inadequado do tratamento evoluiu com percep\u00e7\u00e3o luminosa no olho contralateral. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120146,"hashId":"b575243bbcddca216e71a312ca8bec8d","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente idoso de 70 anos de idade se queixa de baixa visual\r\nimportante, conta dedos, unilateral, sem dor e iniciada ap\u00f3s\r\nepis\u00f3dio de cefaleia. Refere prostra\u00e7\u00e3o, anorexia, perda de\r\npeso e desconforto ao pentear o cabelo. Exame laboratorial\r\ncom VHS elevado. Ap\u00f3s 2 semanas com uso inadequado do\r\ntratamento evoluiu com percep\u00e7\u00e3o luminosa no olho contralateral.\r\nA principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:<\/p>","resposta":3980495,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropatia \u00f3ptica isqu\u00eamica arter\u00edtica","id":3980495,"corpo":"neuropatia \u00f3ptica isqu\u00eamica arter\u00edtica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meningioma do nervo \u00f3ptico","id":3980496,"corpo":"meningioma do nervo \u00f3ptico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurite \u00f3ptica","id":3980497,"corpo":"neurite \u00f3ptica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neurorretinite","id":3980498,"corpo":"neurorretinite","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Watzke-Allen \u00e9 util no:","provas":[{"id":38503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1120168,"hashId":"b62963ca9b08f7861e005dd77a8f05c4","enunciado":"O teste de Watzke-Allen \u00e9 util no:","resposta":3980591,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrabismo acomodativo","id":3980589,"corpo":"estrabismo acomodativo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nistagmo pendular","id":3980590,"corpo":"nistagmo pendular","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buraco macular","id":3980591,"corpo":"buraco macular","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trauma de \u00f3rbita","id":3980592,"corpo":"trauma de \u00f3rbita","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1120168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, mantendo o sentido original do texto, reescreve a passagem de acordo com a norma- -padr\u00e3o de reg\u00eancia.","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120169,"hashId":"b7bb80e6e474b626d1e2f494239ffb55","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que, mantendo o sentido original\r\ndo texto, reescreve a passagem de acordo com a norma-\r\n-padr\u00e3o de reg\u00eancia.<\/p>","resposta":3980599,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Professores, psic\u00f3logos, av\u00f3s e bab\u00e1s, quando indispon\u00edveis, nos levam a largar as crian\u00e7as por horas em companhia com alguma tecnologia.","id":3980597,"corpo":"<p align=justify>Professores, psic\u00f3logos, av\u00f3s e bab\u00e1s, quando indispon\u00edveis,\r\nnos levam a largar as crian\u00e7as por horas em\r\ncompanhia com alguma tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se hoje vemos crian\u00e7as em idades cada vez mais precoces com um Ipad na m\u00e3o, isso se deve \u00e0 depend\u00eancia sobre as telinhas.","id":3980598,"corpo":"<p align=justify>Se hoje vemos crian\u00e7as em idades cada vez mais precoces\r\ncom um Ipad na m\u00e3o, isso se deve \u00e0 depend\u00eancia\r\nsobre as telinhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralela a compromissos, cursos, reuni\u00f5es e atividades extracurriculares, ainda temos a tarefa de educar os filhos.","id":3980599,"corpo":"<p align=justify>Paralela a compromissos, cursos, reuni\u00f5es e atividades\r\nextracurriculares, ainda temos a tarefa de educar\r\nos filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso ter tempo, vitalidade, dedica\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o em educar os filhos e form\u00e1-los, j\u00e1 que \u00e9 tarefa para a vida inteira.","id":3980600,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso ter tempo, vitalidade, dedica\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o\r\nem educar os filhos e form\u00e1-los, j\u00e1 que \u00e9 tarefa\r\npara a vida inteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em casa, s\u00f3 queremos mergulhar em nosso mundo, para nos sentirmos compensados com as frustra\u00e7\u00f5es acumuladas ao longo do dia.","id":3980601,"corpo":"<p align=justify>Em casa, s\u00f3 queremos mergulhar em nosso mundo,\r\npara nos sentirmos compensados com as frustra\u00e7\u00f5es\r\nacumuladas ao longo do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387270,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38505\/Q1a7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que conduz uma leitura do texto em pleno acordo com a norma-padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":38505,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1120179,"hashId":"aede87279291413a902b4caa9739e687","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que conduz uma leitura do texto\r\nem pleno acordo com a norma-padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia\r\nverbal.<\/p>","resposta":3980644,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de certas terapias nos manuais de psiquiatria faziam com que Lima Barreto temesse ser tratado como um dos casos catalogados.","id":3980641,"corpo":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o de certas terapias nos manuais de\r\npsiquiatria faziam com que Lima Barreto temesse ser\r\ntratado como um dos casos catalogados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lima Barreto temia que os m\u00e9dicos do Hosp\u00edcio o maltratassem, como \u00e9 poss\u00edvel deduzir por sua obra que, faziam muitas d\u00e9cadas, j\u00e1 denunciava a mentira social.","id":3980642,"corpo":"<p align=justify>Lima Barreto temia que os m\u00e9dicos do Hosp\u00edcio o\r\nmaltratassem, como \u00e9 poss\u00edvel deduzir por sua obra\r\nque, faziam muitas d\u00e9cadas, j\u00e1 denunciava a mentira\r\nsocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lima Barreto temia que os respons\u00e1veis por sua interna\u00e7\u00e3o, ao promover estudo de caso, constatasse nele apenas um detento revoltado.","id":3980643,"corpo":"<p align=justify>Lima Barreto temia que os respons\u00e1veis por sua interna\u00e7\u00e3o,\r\nao promover estudo de caso, constatasse\r\nnele apenas um detento revoltado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O internado, que j\u00e1 houvera sofrido o arb\u00edtrio de policiais preconceituosos, deparou-se com a onipot\u00eancia do m\u00e9dico.","id":3980644,"corpo":"<p align=justify>O internado, que j\u00e1 houvera sofrido o arb\u00edtrio de policiais\r\npreconceituosos, deparou-se com a onipot\u00eancia\r\ndo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despertados pelas condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o haviam muitos temores, depois registrados pelo intelectual em suas obras de fic\u00e7\u00e3o.","id":3980645,"corpo":"<p align=justify>Despertados pelas condi\u00e7\u00f5es de interna\u00e7\u00e3o haviam\r\nmuitos temores, depois registrados pelo intelectual\r\nem suas obras de fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387272,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38505\/Q8a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura viciosamente consolidada do ter\u00e7o m\u00e9dio da clav\u00edcula no adulto, estreitamento do desfiladeiro tor\u00e1cico pode produzir sintoma neurol\u00f3gico geralmente no territ\u00f3rio da raiz de:","provas":[{"id":38507,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1120207,"hashId":"ab2db855ffef115577503a08745af879","enunciado":"<p align=\"justify\">Na fratura viciosamente consolidada do ter\u00e7o m\u00e9dio da clav\u00edcula\r\nno adulto, estreitamento do desfiladeiro tor\u00e1cico pode produzir\r\nsintoma neurol\u00f3gico geralmente no territ\u00f3rio da raiz de:<\/p>","resposta":3980773,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C5-C6","id":3980770,"corpo":"C5-C6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C6-C7","id":3980771,"corpo":"C6-C7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C7-C8","id":3980772,"corpo":"C7-C8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C8-T1","id":3980773,"corpo":"C8-T1","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1120207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No momento da concess\u00e3o de determinado suprimento de fundos ao servidor respons\u00e1vel, deve-se debitar a conta caixa e equivalentes em moeda nacional e creditar a conta adiantamentos concedidos a pessoal e a terceiros.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:41:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125720,"hashId":"92f4f1b87fafeb463985143ddae7b89a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento da concess\u00e3o de determinado suprimento de fundos ao servidor respons\u00e1vel, deve-se debitar a conta caixa e equivalentes em moeda nacional e creditar a conta adiantamentos concedidos a pessoal e a terceiros.<\/p>","resposta":4002110,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos t\u00e9cnicos da receita e da despesa p\u00fablicas, julgue os itens subsecutivos.","id":388013,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos t\u00e9cnicos da receita e da despesa p\u00fablicas, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":"contabilidade-publica\/1125720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN-358\/2009 disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem. Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto nessa Resolu\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve saber, dentre outros, que","provas":[{"id":38620,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:41:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1125808,"hashId":"8c0182fa53d4bc7b05549d1ccfccab60","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN-358\/2009 disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo\r\nde Enfermagem. Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto nessa Resolu\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve saber, dentre outros, que<\/p>","resposta":4002333,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de enfermagem deve ser realizado onde ocorre o cuidado profissional de enfermagem, de forma sistem\u00e1tica nos hospitais e opcional nos ambulat\u00f3rios, domic\u00edlios e Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":4002329,"corpo":"<p align=justify>o processo de enfermagem deve ser realizado onde ocorre o cuidado profissional de enfermagem, de forma sistem\u00e1tica\r\nnos hospitais e opcional nos ambulat\u00f3rios, domic\u00edlios e Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o hist\u00f3rico de enfermagem corresponde ao termo usualmente denominado de consulta de enfermagem.","id":4002330,"corpo":"<p align=justify>o hist\u00f3rico de enfermagem corresponde ao termo usualmente denominado de consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem a serem desenvolvidas pode ser realizada pelo t\u00e9cnico de enfermagem do servi\u00e7o noturno, quando essa atividade constar no regimento interno do estabelecimento de sa\u00fade.","id":4002331,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem a serem desenvolvidas pode ser realizada pelo t\u00e9cnico de\r\nenfermagem do servi\u00e7o noturno, quando essa atividade constar no regimento interno do estabelecimento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem pode ser realizada pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade participantes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":4002332,"corpo":"<p align=justify>a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem pode ser realizada pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade participantes da\r\nEstrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9 uma das etapas do processo de enfermagem privativo do enfermeiro.","id":4002333,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9 uma das etapas do processo de enfermagem privativo do enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SP","pai":400627,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400628,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coren-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Anvisa anunciou que recolheu medicamentos contendo o princ\u00edpio ativo losartana. Esse medicamento est\u00e1 indicado no tratamento de","provas":[{"id":38620,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1125853,"hashId":"e8e71cbf381f15a817d207d374c4c720","enunciado":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Anvisa anunciou que recolheu medicamentos contendo o princ\u00edpio ativo losartana.\r\nEsse medicamento est\u00e1 indicado no tratamento de","resposta":4002432,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes tipo 2.","id":4002428,"corpo":"diabetes tipo 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o intracraniana.","id":4002429,"corpo":"hipertens\u00e3o intracraniana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aneurisma dissecante de aorta.","id":4002430,"corpo":"aneurisma dissecante de aorta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trombose venosa profunda.","id":4002431,"corpo":"trombose venosa profunda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial.","id":4002432,"corpo":"hipertens\u00e3o arterial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SP","pai":400627,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400628,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coren-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico substituto atenda a todas as exig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o, a sua substitui\u00e7\u00e3o independe da anu\u00eancia da fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1125868,"hashId":"ec708ce47ac85f9f1f86cd65bb99f2d3","enunciado":"<p align=justify>Desde que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico substituto atenda a todas as\r\nexig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o, a sua substitui\u00e7\u00e3o independe da\r\nanu\u00eancia da fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4002486,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o tendo sido iniciada obra p\u00fablica no prazo previsto pela ordem de servi\u00e7o emitida ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o do contrato, a empresa respons\u00e1vel justificou-se alegando que a obra possu\u00eda apenas licen\u00e7a pr\u00e9via e que aguardava, al\u00e9m da libera\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o da substitui\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico por parte da administra\u00e7\u00e3o.O fiscal n\u00e3o aceitou as justificativas e determinou o imediato in\u00edcio dos trabalhos. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":388081,"enunciado":"<p align=\"justify\">N\u00e3o tendo sido iniciada obra p\u00fablica no prazo previsto\r\npela ordem de servi\u00e7o emitida ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o do contrato, a\r\nempresa respons\u00e1vel justificou-se alegando que a obra possu\u00eda\r\napenas licen\u00e7a pr\u00e9via e que aguardava, al\u00e9m da libera\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a\r\nde instala\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o da substitui\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico\r\npor parte da administra\u00e7\u00e3o.O fiscal n\u00e3o aceitou as justificativas e\r\ndeterminou o imediato in\u00edcio dos trabalhos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1125868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em tratamento com di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua ? CAPD em uso de solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal ? SDP com concentra\u00e7\u00e3o de glicose a 1,5%. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica do seu quadro de fadiga e edema de membros inferiores acentuados, prescreveu-se solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal a 2,5%. Para transformar a solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal de 2.500 mL a 1,5% para 2.500 mL a 2,5%, a quantidade de glicose a 50% a ser introduzida na SDP 1,5% \u00e9 de","provas":[{"id":38620,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1125875,"hashId":"cf9872f9eb22b61c7cb0a6bde2a3fe23","enunciado":"<p align=justify>Paciente em tratamento com di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua ? CAPD em uso de solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal ? SDP\r\ncom concentra\u00e7\u00e3o de glicose a 1,5%. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica do seu quadro de fadiga e edema de membros inferiores acentuados,\r\nprescreveu-se solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal a 2,5%. Para transformar a solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal de 2.500 mL a 1,5%\r\npara 2.500 mL a 2,5%, a quantidade de glicose a 50% a ser introduzida na SDP 1,5% \u00e9 de<\/p>","resposta":4002505,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 mL.","id":4002502,"corpo":"100 mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 mL.","id":4002503,"corpo":"25 mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75 mL.","id":4002504,"corpo":"75 mL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 mL.","id":4002505,"corpo":"50 mL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 mL.","id":4002506,"corpo":"500 mL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Di\u00e1lise peritoneal","oab":false,"nome":"Di\u00e1lise peritoneal","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428434,"slug":"enfermagem-dialise-peritoneal"}],"slug":"enfermagem\/1125875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A troca da solu\u00e7\u00e3o estrutural \u00e9 justific\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a de pre\u00e7os ocorreu ap\u00f3s a conclus\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1125881,"hashId":"d6ead30715874ae58544857adbe468cd","enunciado":"<p align=justify>A troca da solu\u00e7\u00e3o estrutural \u00e9 justific\u00e1vel, pois a mudan\u00e7a de\r\npre\u00e7os ocorreu ap\u00f3s a conclus\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4002516,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o do contrato de uma obra em estrutura met\u00e1lica, foi constatado pelo fiscal que havia ocorrido um erro na licita\u00e7\u00e3o e que a empresa n\u00e3o atendia, \u00e0 \u00e9poca do certame, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o previstas em edital quanto \u00e0 experi\u00eancia em execu\u00e7\u00e3o de estruturas met\u00e1licas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o verificou, ainda, que, devido a mudan\u00e7as de pre\u00e7o de mercado ocorridas ap\u00f3s a assinatura do contrato, a solu\u00e7\u00e3o estrutural fora mudada de met\u00e1lica para concreto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":388087,"enunciado":"<p align=\"justify\">Durante a execu\u00e7\u00e3o do contrato de uma obra em estrutura\r\nmet\u00e1lica, foi constatado pelo fiscal que havia ocorrido um erro na\r\nlicita\u00e7\u00e3o e que a empresa n\u00e3o atendia, \u00e0 \u00e9poca do certame, \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o previstas em edital quanto \u00e0 experi\u00eancia\r\nem execu\u00e7\u00e3o de estruturas met\u00e1licas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o verificou,\r\nainda, que, devido a mudan\u00e7as de pre\u00e7o de mercado ocorridas ap\u00f3s\r\na assinatura do contrato, a solu\u00e7\u00e3o estrutural fora mudada de\r\nmet\u00e1lica para concreto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1125881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, a dimens\u00e3o dos moldes dos corpos de prova deve ser, no m\u00ednimo, o qu\u00e1druplo da dimens\u00e3o m\u00e1xima do agregado gra\u00fado.","provas":[{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1125887,"hashId":"0b8660eb0785d69a138fd0d9ca8b1940","enunciado":"<p align=justify>Nos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, a dimens\u00e3o dos\r\nmoldes dos corpos de prova deve ser, no m\u00ednimo, o qu\u00e1druplo\r\nda dimens\u00e3o m\u00e1xima do agregado gra\u00fado.<\/p>","resposta":4002534,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto fresco, julgue os itens a seguir.","id":388090,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto fresco, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1125887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse tipo de cimento \u00e9 classificado, pelas normas brasileiras, como cimento CP IV.","provas":[{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1125894,"hashId":"88d75b9e89bd44ac951a39467aff6ead","enunciado":"<p align=justify>Esse tipo de cimento \u00e9 classificado, pelas normas brasileiras,\r\ncomo cimento CP IV.<\/p>","resposta":4002556,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":388093,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1125894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do que estabelecem as normas previstas no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90), contar-se-\u00e1 apenas para efeito de aposentadoria e disponibilidade","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"},{"id":37745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2019"},{"id":37748,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-eventos-e-producao-cultural","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - 2019"},{"id":37752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1085356,"hashId":"11ec350b4907104bb6492db4735ba0fa","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c0 luz do que estabelecem as normas previstas no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90), contar-se-\u00e1 apenas para efeito de aposentadoria e disponibilidade<\/p>","resposta":3827683,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado aos Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.","id":3827683,"corpo":"<p align=justify>o tempo de servi\u00e7o p\u00fablico prestado aos Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os afastamentos para gozo de licen\u00e7as por convoca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o militar.","id":3827684,"corpo":"<p align=justify>os afastamentos para gozo de licen\u00e7as por convoca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de afastamento para participar de j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rio por lei.","id":3827685,"corpo":"<p align=justify>o tempo de afastamento para participar de j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rio por lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os afastamentos para gozo de licen\u00e7a \u00e0 gestante, \u00e0 adotante e \u00e0 paternidade.","id":3827686,"corpo":"<p align=justify>os afastamentos para gozo de licen\u00e7a \u00e0 gestante, \u00e0 adotante e \u00e0 paternidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"}],"slug":"direito-administrativo\/1085356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicoterapia de grupo tem sido um recurso amplamente utilizado nos mais diferentes contextos de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo cl\u00ednico. Yalom (1992) indicou 11 elementos terap\u00eauticos a serem trabalhados ao longo do processo grupal. Um desses elementos \u00e9","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1085387,"hashId":"0cafafd722e8361f8b2ab4ada4643fd5","enunciado":"<p align=\"justify\">A psicoterapia de grupo tem sido um recurso amplamente utilizado nos mais diferentes contextos de atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo cl\u00ednico. Yalom (1992) indicou 11 elementos terap\u00eauticos a serem trabalhados ao longo do processo grupal. Um desses elementos \u00e9<\/p>","resposta":3827814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle grupal.","id":3827813,"corpo":"<p align=justify>o controle grupal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recapitula\u00e7\u00e3o corretiva do grupo familiar prim\u00e1rio.","id":3827814,"corpo":"<p align=justify>a recapitula\u00e7\u00e3o corretiva do grupo familiar prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fator comportamental.","id":3827815,"corpo":"<p align=justify>o fator comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de comportamentos regressivos.","id":3827816,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de comportamentos regressivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"}],"slug":"psicologia\/1085387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fenomenologia \u00e9 um movimento filos\u00f3fico que se estruturou no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Os principais representantes deste movimento foram os fil\u00f3sofos","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1085399,"hashId":"11bbcf0cf4f8e862418892688fbe71c9","enunciado":"<p align=\"justify\">A fenomenologia \u00e9 um movimento filos\u00f3fico que se estruturou no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Os principais representantes deste movimento foram os fil\u00f3sofos<\/p>","resposta":3827863,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bion, Merleau-Ponty e Rollo May.","id":3827861,"corpo":"<p align=justify>Bion, Merleau-Ponty e Rollo May.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levinas, Rollo May e Perls.","id":3827862,"corpo":"<p align=justify>Levinas, Rollo May e Perls.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Husserl, Merleau-Ponty e Heidegger.","id":3827863,"corpo":"<p align=justify>Husserl, Merleau-Ponty e Heidegger.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viktor Frankl, Husserl e Bion.","id":3827864,"corpo":"<p align=justify>Viktor Frankl, Husserl e Bion.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1085399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O interesse pelo g\u00e1s natural est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 busca de alternativas ao petr\u00f3leo e de fontes menos agressivas ao meio ambiente. Este comportamento resultou na intensifica\u00e7\u00e3o das atividades de prospec\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o, particularmente entre os pa\u00edses em desenvolvimento. O resultado foi n\u00e3o s\u00f3 o aumento do volume, mas tamb\u00e9m a expans\u00e3o geogr\u00e1fica das reservas provadas (s\u00e3o reservas cujos reservat\u00f3rios est\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o ou os flu\u00eddos nele contidos t\u00eam sua exist\u00eancia e capacidade de produzir comprovadas por testes). (ANEEL, Atlas de energia el\u00e9trica do Brasil. Cap\u00edtulo 6 - G\u00e1s Natural, p. 94, acesso em abril de 2019). Leia as assertivas abaixo e identifique quais est\u00e3o corretas: I. Pode-se afirmar que o g\u00e1s natural \u00e9 menos poluente que o petr\u00f3leo. II. Pode-se afirmar que o g\u00e1s natural \u00e9 uma alternativa ao petr\u00f3leo. III. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses em desenvolvimento que expandiu a \u00e1rea de g\u00e1s natural nos \u00faltimos anos. IV. A opera\u00e7\u00e3o gasoduto Brasil\/Bol\u00edvia deu in\u00edcio \u00e0 expans\u00e3o acelerada do consumo de g\u00e1s natural no Brasil.","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083219,"hashId":"69650eb78f4f016cba8ca3860ff74a43","enunciado":"<p align=\"justify\">O interesse pelo g\u00e1s natural est\u00e1 diretamente\r\nrelacionado \u00e0 busca de alternativas ao petr\u00f3leo e de\r\nfontes menos agressivas ao meio ambiente. Este\r\ncomportamento resultou na intensifica\u00e7\u00e3o das\r\natividades de prospec\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o, particularmente\r\nentre os pa\u00edses em desenvolvimento. O resultado foi\r\nn\u00e3o s\u00f3 o aumento do volume, mas tamb\u00e9m a expans\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica das reservas provadas (s\u00e3o reservas cujos\r\nreservat\u00f3rios est\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o ou os flu\u00eddos nele\r\ncontidos t\u00eam sua exist\u00eancia e capacidade de produzir\r\ncomprovadas por testes). <\/p><p align=\"justify\">(ANEEL, Atlas de energia el\u00e9trica do Brasil. Cap\u00edtulo 6 -\r\nG\u00e1s Natural, p. 94, acesso em abril de 2019).<\/p><p align=\"justify\"> Leia as assertivas abaixo e identifique quais est\u00e3o\r\ncorretas:<\/p><p align=\"justify\"> I. Pode-se afirmar que o g\u00e1s natural \u00e9 menos poluente\r\nque o petr\u00f3leo.<\/p><p align=\"justify\"> II. Pode-se afirmar que o g\u00e1s natural \u00e9 uma alternativa\r\nao petr\u00f3leo. <\/p><p align=\"justify\">III. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses em desenvolvimento que\r\nexpandiu a \u00e1rea de g\u00e1s natural nos \u00faltimos anos. <\/p><p align=\"justify\">IV. A opera\u00e7\u00e3o gasoduto Brasil\/Bol\u00edvia deu in\u00edcio \u00e0\r\nexpans\u00e3o acelerada do consumo de g\u00e1s natural no\r\nBrasil.<\/p>","resposta":3817522,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":3817520,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3817521,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3817522,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3817523,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1083219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s Leis da Termodin\u00e2mica, identifique a assertiva correta:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083225,"hashId":"40a34226ea11da596f51d2b76287bc38","enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0s Leis da Termodin\u00e2mica, identifique a\r\nassertiva correta:<\/p>","resposta":3817546,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Terceira Lei da Termodin\u00e2mica diz que \u00e9 poss\u00edvel reduzir qualquer sistema \u00e0 temperatura do zero absoluto mediante um n\u00famero finito de opera\u00e7\u00f5es. De acordo com esse princ\u00edpio, tamb\u00e9m conhecido como teorema de Nernst, a entropia de todos os corpos tende a zero quando a temperatura tende ao zero absoluto.","id":3817544,"corpo":"<p align=justify>A Terceira Lei da Termodin\u00e2mica diz que \u00e9 poss\u00edvel\r\nreduzir qualquer sistema \u00e0 temperatura do zero\r\nabsoluto mediante um n\u00famero finito de opera\u00e7\u00f5es.\r\nDe acordo com esse princ\u00edpio, tamb\u00e9m conhecido\r\ncomo teorema de Nernst, a entropia de todos os\r\ncorpos tende a zero quando a temperatura tende ao\r\nzero absoluto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Segunda Lei da Termodin\u00e2mica afirma que num sistema fechado a entropia sempre diminui. Isso significa que, se o sistema est\u00e1 inicialmente num estado de baixa entropia (organizado), tender\u00e1 espontaneamente a um estado de entropia m\u00e1xima (desordem).","id":3817545,"corpo":"<p align=justify>A Segunda Lei da Termodin\u00e2mica afirma que num\r\nsistema fechado a entropia sempre diminui. Isso\r\nsignifica que, se o sistema est\u00e1 inicialmente num\r\nestado de baixa entropia (organizado), tender\u00e1\r\nespontaneamente a um estado de entropia m\u00e1xima\r\n(desordem).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei Zero postula que se A e B s\u00e3o dois corpos em equil\u00edbrio t\u00e9rmico com um terceiro corpo C, ent\u00e3o A e B est\u00e3o em equil\u00edbrio t\u00e9rmico um com o outro, ou seja, a temperatura desses sistemas \u00e9 a mesma.","id":3817546,"corpo":"<p align=justify>A Lei Zero postula que se A e B s\u00e3o dois corpos em\r\nequil\u00edbrio t\u00e9rmico com um terceiro corpo C, ent\u00e3o A\r\ne B est\u00e3o em equil\u00edbrio t\u00e9rmico um com o outro, ou\r\nseja, a temperatura desses sistemas \u00e9 a mesma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Primeira Lei da Termodin\u00e2mica ou a Lei de Conserva\u00e7\u00e3o de Energia enuncia que em todo sistema quimicamente isolado em que h\u00e1 troca de trabalho e calor com o meio externo e em que, durante essa transforma\u00e7\u00e3o, realiza-se um ciclo (o estado inicial do sistema \u00e9 igual a seu estado final), as quantidades de calor (Q) e trabalho (W) trocadas s\u00e3o diferentes.","id":3817547,"corpo":"<p align=justify>A Primeira Lei da Termodin\u00e2mica ou a Lei de\r\nConserva\u00e7\u00e3o de Energia enuncia que em todo\r\nsistema quimicamente isolado em que h\u00e1 troca de\r\ntrabalho e calor com o meio externo e em que,\r\ndurante essa transforma\u00e7\u00e3o, realiza-se um ciclo (o\r\nestado inicial do sistema \u00e9 igual a seu estado final),\r\nas quantidades de calor (Q) e trabalho (W) trocadas\r\ns\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"},{"nome_clean":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416605,"slug":"fisica-1a-lei-da-termodinamica"},{"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":"fisica\/1083225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes cont\u00ednuas e alternadas, identifique a assertiva correta:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083234,"hashId":"dc7d729f581a84c33a6f246961654e34","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correntes cont\u00ednuas e alternadas,\r\nidentifique a assertiva correta:<\/p>","resposta":3817582,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente el\u00e9trica que chega nas tomadas dos domic\u00edlios \u00e9 cont\u00ednua.","id":3817580,"corpo":"<p align=justify>A corrente el\u00e9trica que chega nas tomadas dos\r\ndomic\u00edlios \u00e9 cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pilhas s\u00e3o exemplos de uso da corrente alternada.","id":3817581,"corpo":"<p align=justify>As pilhas s\u00e3o exemplos de uso da corrente\r\nalternada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bateria do autom\u00f3vel gera corrente cont\u00ednua.","id":3817582,"corpo":"<p align=justify>A bateria do autom\u00f3vel gera corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00ednamo \u00e9 um equipamento que gera corrente alternada, convertendo energia mec\u00e2nica em el\u00e9trica.","id":3817583,"corpo":"<p align=justify>D\u00ednamo \u00e9 um equipamento que gera corrente\r\nalternada, convertendo energia mec\u00e2nica em\r\nel\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"}],"slug":"fisica\/1083234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das defini\u00e7\u00f5es estabelecidas na Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.16 de 17 de junho de 2008, observe as assertivas. I. Carregador: pessoa jur\u00eddica que contrata o transportador para o servi\u00e7o de transporte de g\u00e1s natural especificado. II. Transportador: pessoa jur\u00eddica autorizada pela Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP a operar as instala\u00e7\u00f5es de transporte.III. Ponto de Recep\u00e7\u00e3o: ponto no qual o g\u00e1s natural especificado \u00e9 entregue pelo carregador ou quem este autorize ao transportador. IV. Ponto de Entrega: ponto no qual o g\u00e1s natural especificado \u00e9 entregue pelo transportador ao carregador ou quem este autorize. Identifique a alternativa:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083241,"hashId":"aa08347ee21b6f8229cb2f42c4f59a28","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca das defini\u00e7\u00f5es estabelecidas na Resolu\u00e7\u00e3o ANP\r\nn.16 de 17 de junho de 2008, observe as assertivas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> I. Carregador: pessoa jur\u00eddica que contrata o\r\ntransportador para o servi\u00e7o de transporte de g\u00e1s\r\nnatural especificado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. Transportador: pessoa jur\u00eddica autorizada pela\r\nAg\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e\r\nBiocombust\u00edveis - ANP a operar as instala\u00e7\u00f5es de\r\ntransporte.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Ponto de Recep\u00e7\u00e3o: ponto no qual o g\u00e1s natural\r\nespecificado \u00e9 entregue pelo carregador ou quem\r\neste autorize ao transportador.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> IV. Ponto de Entrega: ponto no qual o g\u00e1s natural\r\nespecificado \u00e9 entregue pelo transportador ao\r\ncarregador ou quem este autorize. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Identifique a alternativa:<\/p>","resposta":3817609,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3817608,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":3817609,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":3817610,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3817611,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","pai":395489,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395294,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1083241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique as assertivas acerca da Norma Regulamentadora n. 26 - NR26 Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a. I. As cores utilizadas nos locais de trabalho para identificar os equipamentos de seguran\u00e7a, delimitar \u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para a condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e advertir contra riscos, devem atender ao disposto nas normas t\u00e9cnicas oficiais. II. A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. III. O uso de cores deve ser o mais reduzido poss\u00edvel, a fim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao trabalhador. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083242,"hashId":"10d98c84f8105e2e220d5f96199b476f","enunciado":"<p align=\"justify\">Verifique as assertivas acerca da Norma\r\nRegulamentadora n. 26 - NR26 Sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\nSeguran\u00e7a.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> I. As cores utilizadas nos locais de trabalho para\r\nidentificar os equipamentos de seguran\u00e7a, delimitar\r\n\u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para a\r\ncondu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e advertir contra\r\nriscos, devem atender ao disposto nas normas\r\nt\u00e9cnicas oficiais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de cores dispensa o emprego de outras\r\nformas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. O uso de cores deve ser o mais reduzido poss\u00edvel, a\r\nfim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao\r\ntrabalhador. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3817615,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3817612,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":3817613,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas","id":3817614,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas","id":3817615,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1083242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR12313 \u2013 Sistema de combust\u00e3o \u2013 Controle e seguran\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o de gases combust\u00edveis em processos de baixa e alta temperatura, o projeto e montagem da tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o interna de g\u00e1s devem ser efetuados de forma que:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083248,"hashId":"4278c97ce40cf760e2d5510b6c582aac","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR12313 \u2013 Sistema de combust\u00e3o \u2013\r\nControle e seguran\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o de gases\r\ncombust\u00edveis em processos de baixa e alta\r\ntemperatura, o projeto e montagem da tubula\u00e7\u00e3o de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o interna de g\u00e1s devem ser efetuados de\r\nforma que:<\/p>","resposta":3817637,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1xima perda de carga admiss\u00edvel entre a entrada do g\u00e1s e cada ponto de consumo seja de 40%, independente da varia\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o.","id":3817636,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1xima perda de carga admiss\u00edvel entre a entrada\r\ndo g\u00e1s e cada ponto de consumo seja de 40%,\r\nindependente da varia\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sejam providos meios para facilitar a purga do g\u00e1s durante o comissionamento e manuten\u00e7\u00e3o.","id":3817637,"corpo":"<p align=justify>Sejam providos meios para facilitar a purga do g\u00e1s\r\ndurante o comissionamento e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilite a instala\u00e7\u00e3o de desvios (by-pass) em paralelo com qualquer equipamento de seguran\u00e7a.","id":3817638,"corpo":"<p align=justify>Possibilite a instala\u00e7\u00e3o de desvios (by-pass) em\r\nparalelo com qualquer equipamento de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorra flutua\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o interna e que seja sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de vibra\u00e7\u00f5es.","id":3817639,"corpo":"<p align=justify>Ocorra flutua\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o interna e\r\nque seja sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1083248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia:","provas":[{"id":37713,"cargo":{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2019-fcc-oficial-estadual-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN SP - Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1084975,"hashId":"383f2294f484b666d68c7a4830977c14","enunciado":"<p align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia:<\/p>","resposta":3825967,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais.","id":3825967,"corpo":"<p align=justify>as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sinais sonoros sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.","id":3825968,"corpo":"<p align=justify>os sinais sonoros sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as demais normas de tr\u00e2nsito sobre as indica\u00e7\u00f5es de sinais.","id":3825969,"corpo":"<p align=justify>as demais normas de tr\u00e2nsito sobre as indica\u00e7\u00f5es de sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sinais luminosos sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.","id":3825970,"corpo":"<p align=justify>os sinais luminosos sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.","id":3825971,"corpo":"<p align=justify>os dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1084975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O candidato \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor (ACC), da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH), adi\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de categoria, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 168 do CONTRAN, somente poder\u00e1 prestar exame de Pr\u00e1tica de Dire\u00e7\u00e3o Veicular, depois de cumprida a seguinte carga hor\u00e1ria de aulas pr\u00e1ticas:","provas":[{"id":37713,"cargo":{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2019-fcc-oficial-estadual-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN SP - Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1084988,"hashId":"cdb205bd214d56e36d401afe37927d77","enunciado":"<p align=justify>O candidato \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor (ACC), da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH), adi\u00e7\u00e3o ou\r\nmudan\u00e7a de categoria, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 168 do CONTRAN, somente poder\u00e1 prestar exame de Pr\u00e1tica de Dire\u00e7\u00e3o\r\nVeicular, depois de cumprida a seguinte carga hor\u00e1ria de aulas pr\u00e1ticas:<\/p>","resposta":3826035,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7a de categoria: m\u00ednimo de 20 horas\/aula em ve\u00edculo da categoria para a qual esteja mudando.","id":3826032,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7a de categoria: m\u00ednimo de 20 horas\/aula em ve\u00edculo da categoria para a qual esteja mudando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o da CNH: m\u00ednimo de 30 horas\/aula por categoria pretendida.","id":3826033,"corpo":"<p align=justify>obten\u00e7\u00e3o da CNH: m\u00ednimo de 30 horas\/aula por categoria pretendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de categoria: m\u00ednimo de 25 horas\/aula em ve\u00edculo da categoria na qual esteja sendo adicionada.","id":3826034,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o de categoria: m\u00ednimo de 25 horas\/aula em ve\u00edculo da categoria na qual esteja sendo adicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o da ACC: m\u00ednimo de 20 horas\/aula.","id":3826035,"corpo":"<p align=justify>obten\u00e7\u00e3o da ACC: m\u00ednimo de 20 horas\/aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em todos os casos: dever\u00e3o ser observados 30% da carga hor\u00e1ria cursada para a pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o veicular no per\u00edodo noturno.","id":3826036,"corpo":"<p align=justify>em todos os casos: dever\u00e3o ser observados 30% da carga hor\u00e1ria cursada para a pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o veicular no per\u00edodo\r\nnoturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1084988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho:Na linguagem utilizada no trecho,","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"},{"id":37745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2019"},{"id":37748,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-eventos-e-producao-cultural","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - 2019"},{"id":37752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1085308,"hashId":"8dd0cf2d87469623c74cd06ebb59bd09","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o trecho:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Na linguagem utilizada no trecho,<\/p>","resposta":3827476,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro \u00e9 exclusivamente conotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta.","id":3827473,"corpo":"<p align=\"justify\">o registro \u00e9 exclusivamente conotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 exclusivamente denotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se indireta.","id":3827474,"corpo":"<p align=\"justify\">o registro \u00e9 exclusivamente denotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 dominantemente conotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta.","id":3827475,"corpo":"<p align=\"justify\">o registro \u00e9 dominantemente conotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 dominantemente denotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta","id":3827476,"corpo":"<p align=\"justify\">o registro \u00e9 dominantemente denotativo, e a ordem estabelecida entre sujeito, verbo e complemento verbal mant\u00e9m-se direta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383672,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o par\u00e1grafo:Para compreender coerentemente, no contexto do par\u00e1grafo, os per\u00edodos em destaque, \u00e9 necess\u00e1rio que se recuperem dados explicitados,","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"},{"id":37745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2019"},{"id":37748,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-eventos-e-producao-cultural","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - 2019"},{"id":37752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1085309,"hashId":"759154442cafd0994755bc8562d7197a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o par\u00e1grafo:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Para compreender coerentemente, no contexto do par\u00e1grafo, os per\u00edodos em destaque, \u00e9 necess\u00e1rio que se recuperem dados explicitados,<\/p>","resposta":3827478,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em ambos os casos, no in\u00edcio dos pr\u00f3prios per\u00edodos.","id":3827477,"corpo":"<p align=justify>em ambos os casos, no in\u00edcio dos pr\u00f3prios per\u00edodos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os casos, no per\u00edodo anterior.","id":3827478,"corpo":"<p align=justify>em ambos os casos, no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no segundo caso, nos tr\u00eas per\u00edodos anteriores.","id":3827479,"corpo":"<p align=justify>no segundo caso, nos tr\u00eas per\u00edodos anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no primeiro caso, no in\u00edcio do pr\u00f3prio per\u00edodo.","id":3827480,"corpo":"<p align=justify>no primeiro caso, no in\u00edcio do pr\u00f3prio per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383672,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho:No contexto em que surgem, as express\u00f5es em destaque apresentam equival\u00eancia de sentido com","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"},{"id":37745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2019"},{"id":37748,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-eventos-e-producao-cultural","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - 2019"},{"id":37752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1085343,"hashId":"5bbbf8edf4ebb506a2126dbd53e98567","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o trecho:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/5.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">No contexto em que surgem, as express\u00f5es em destaque apresentam equival\u00eancia de sentido com<\/p>","resposta":3827627,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201crefletir\u201d e \u201caceita\u00e7\u00f5es imprudentes\u201d, respectivamente.","id":3827627,"corpo":"<p align=justify>\u201crefletir\u201d e \u201caceita\u00e7\u00f5es imprudentes\u201d, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmatutar\u201d e \u201cimagina\u00e7\u00f5es deplor\u00e1veis\u201d, respectivamente.","id":3827628,"corpo":"<p align=justify>\u201cmatutar\u201d e \u201cimagina\u00e7\u00f5es deplor\u00e1veis\u201d, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccalcular\u201d e \u201cinterven\u00e7\u00f5es condescendentes\u201d, respectivamente.","id":3827629,"corpo":"<p align=justify>\u201ccalcular\u201d e \u201cinterven\u00e7\u00f5es condescendentes\u201d, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cescolher\u201d e \u201cconsentimentos imorais\u201d, respectivamente.","id":3827630,"corpo":"<p align=justify>\u201cescolher\u201d e \u201cconsentimentos imorais\u201d, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383672,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da _________________, impondo compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho.","provas":[{"id":37815,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087647,"hashId":"e8535da71494bbe25c006c670a55ae8c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando-se a Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da _________________, impondo compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho.<\/i><\/p>","resposta":3837046,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversifica\u00e7\u00e3o","id":3837044,"corpo":"<p align=justify>diversifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aleatoriedade","id":3837045,"corpo":"<p align=justify>aleatoriedade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o","id":3837046,"corpo":"<p align=justify>padroniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elitiza\u00e7\u00e3o","id":3837047,"corpo":"<p align=justify>elitiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408239,"slug":"direito-administrativo-principio-da-padronizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1087647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com SILVA, no enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, a receita p\u00fablica pode ser classificada da seguinte forma:","provas":[{"id":37815,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087654,"hashId":"77b7612555fdd63a5fd46836efd50d1e","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com SILVA, no enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, a receita p\u00fablica pode ser classificada da seguinte forma:<\/p>","resposta":3837082,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 coercitividade e \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3837079,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 coercitividade e \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 coercitividade e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.","id":3837080,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 coercitividade e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.","id":3837081,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 depend\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 coercitividade e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.","id":3837082,"corpo":"<p align=justify>Quanto ao impacto na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, \u00e0 coercitividade e \u00e0s entidades destinat\u00e1rias do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"},{"nome_clean":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412268,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1087654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em ANDRADE, sobre or\u00e7amento p\u00fablico, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.(2) Exerc\u00edcio financeiro. (3) Ano financeiro. ( ) Per\u00edodo de tempo de 12 meses contados a partir de uma data qualquer, em que se executa parte de um or\u00e7amento, um or\u00e7amento inteiro ou mais de um or\u00e7amento.( ) Tempo de execu\u00e7\u00e3o do ciclo operacional ou de execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Compreende esse per\u00edodo o per\u00edodo de tempo em que s\u00e3o realizadas todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras, patrimoniais e or\u00e7ament\u00e1rias. ( ) \u00c9 o per\u00edodo em que s\u00e3o realizadas todas as opera\u00e7\u00f5es relativas ao or\u00e7amento.","provas":[{"id":37815,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087656,"hashId":"241a775282e17c38fcb6a93cf108e59a","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base em ANDRADE, sobre or\u00e7amento p\u00fablico, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(1) Ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">(2) Exerc\u00edcio financeiro. <\/p><p align=\"justify\">(3) Ano financeiro.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> (   ) Per\u00edodo de tempo de 12 meses contados a partir de uma data qualquer, em que se executa parte de um or\u00e7amento, um or\u00e7amento inteiro ou mais de um or\u00e7amento.<\/p><p align=\"justify\">( ) Tempo de execu\u00e7\u00e3o do ciclo operacional ou de execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Compreende esse per\u00edodo o per\u00edodo de tempo em que s\u00e3o realizadas todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras, patrimoniais e or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p align=\"justify\">(  ) \u00c9 o per\u00edodo em que s\u00e3o realizadas todas as opera\u00e7\u00f5es relativas ao or\u00e7amento.<\/p>","resposta":3837091,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":3837088,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":3837089,"corpo":"<p align=justify>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":3837090,"corpo":"<p align=justify>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":3837091,"corpo":"<p align=justify>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1087656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o significado contextual da palavra destacada N\u00c3O est\u00e1 adequado ao texto:","provas":[{"id":38173,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2019-incp-telefonista","tipo":1,"nome":"INCP - CONFERE - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1106637,"hashId":"1c9750727a504d865c256a67ff1bdf7a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o significado contextual da\r\npalavra destacada N\u00c3O est\u00e1 adequado ao texto:<\/p>","resposta":3922545,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEnquanto a histeria coletiva solapa grandes fortunas...\u201d (= REFOR\u00c7A)","id":3922545,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cEnquanto a histeria coletiva <strong>solapa<\/strong> grandes fortunas...\u201d\r\n(= REFOR\u00c7A)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAlguma inser\u00e7\u00e3o consciente na natureza...\u201d (= INCLUS\u00c3O)","id":3922546,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAlguma <strong>inser\u00e7\u00e3o<\/strong> consciente na natureza...\u201d (=\r\nINCLUS\u00c3O)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...dormimos de cortinas cerradas para n\u00e3o ver a claridade...\u201d (= FECHADAS)","id":3922547,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...dormimos de cortinas <strong>cerradas<\/strong> para n\u00e3o ver a\r\nclaridade...\u201d (= FECHADAS)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...felicidade tamb\u00e9m \u00e9 uma predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica...\u201d (= PROPENS\u00c3O)","id":3922548,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...felicidade tamb\u00e9m \u00e9 uma <strong>predisposi\u00e7\u00e3o<\/strong> gen\u00e9tica...\u201d\r\n(= PROPENS\u00c3O)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c... \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o laboriosa quando se racionaliza...\u201d (= \u00c1RDUA)","id":3922549,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c... \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o <strong>laboriosa<\/strong> quando se racionaliza...\u201d\r\n(= \u00c1RDUA)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385746,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38173\/T1a4.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os comandos Windows Powershell apresentados abaixo, sem erros. Ao ser executado pelo Administrador, em condi\u00e7\u00f5es ideais, o comando","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106645,"hashId":"6f7d9a98bf9b819fbb144706a774def7","enunciado":"<p align=justify><p>Considere os comandos Windows Powershell apresentados abaixo, sem erros.\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38172\/22.gif\"><\/p>\r\n\r\nAo ser executado pelo Administrador, em condi\u00e7\u00f5es ideais, o comando<\/p>","resposta":3922583,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre a BIOS do computador.","id":3922580,"corpo":"<p align=justify>I apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre a BIOS do computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I exibe informa\u00e7\u00f5es como marca, modelo, n\u00famero do IP e total de mem\u00f3ria f\u00edsica do computador.","id":3922581,"corpo":"<p align=justify>I exibe informa\u00e7\u00f5es como marca, modelo, n\u00famero do IP e total de mem\u00f3ria f\u00edsica do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I lista todos os processos sendo executados e o comando II reduz a lista para os 5 com maior uso de CPU.","id":3922582,"corpo":"I lista todos os processos sendo executados e o comando II reduz a lista para os 5 com maior uso de CPU.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II exibe a lista dos 5 processos com maior working set no computador.","id":3922583,"corpo":"<p align=justify>II exibe a lista dos 5 processos com maior working set no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II apresenta a lista dos 5 aplicativos nativos do Windows que consomem mais espa\u00e7o em disco.","id":3922584,"corpo":"<p align=justify>II apresenta a lista dos 5 aplicativos nativos do Windows que consomem mais espa\u00e7o em disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o c\u00f3digo VBScript abaixo n\u00e3o apresenta erros e foi salvo no arquivo teste.vbs. Analisando o que o c\u00f3digo faz e para que, ao ser executado em condi\u00e7\u00f5es ideais, imprima uma frase coerente com o resultado desejado, o T\u00e9cnico de TI deve preencher a lacuna I com","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106657,"hashId":"66852daca1f153bb915a0193dc29f104","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que o c\u00f3digo VBScript abaixo n\u00e3o apresenta erros e foi salvo no arquivo teste.vbs.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38172\/25.gif\"><\/p>\r\n\r\nAnalisando o que o c\u00f3digo faz e para que, ao ser executado em condi\u00e7\u00f5es ideais, imprima uma frase coerente com o resultado\r\ndesejado, o T\u00e9cnico de TI deve preencher a lacuna I com","resposta":3922652,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Total de mem\u00f3ria dispon\u00edvel em MB=","id":3922650,"corpo":"<p align=justify>Total de mem\u00f3ria dispon\u00edvel em MB=<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o ocupado no HD=","id":3922651,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7o ocupado no HD=<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o livre no HD=","id":3922652,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7o livre no HD=<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome do drive C: \u00e9=","id":3922653,"corpo":"<p align=justify>O nome do drive C: \u00e9=<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o ocupado na mem\u00f3ria em MB=","id":3922654,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7o ocupado na mem\u00f3ria em MB=<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche, CORRETAMENTE e na sequ\u00eancia, as lacunas das seguintes frases: I - As vendas ____ prazo aumentam no per\u00edodo natalino. II - Disse ____ elas que ficassem calmas durante a realiza\u00e7\u00e3o da prova. III - A cidade italiana ____ qual nos referimos fica na regi\u00e3o da Toscana. IV - Comprei ____ vista o forno de micro-ondas. V - O an\u00fancio na vitrine da loja diz que ____ partir do \u00faltimo dia do m\u00eas come\u00e7ar\u00e1 a liquida\u00e7\u00e3o. VI - O pesquisador retornar\u00e1 ____ regi\u00e3o amaz\u00f4nica no pr\u00f3ximo ano para continuar o trabalho.","provas":[{"id":38173,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2019-incp-telefonista","tipo":1,"nome":"INCP - CONFERE - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1106668,"hashId":"f6098517e1682a3f009e6aa367bb00a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche, CORRETAMENTE e na\r\nsequ\u00eancia, as lacunas das seguintes frases:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - As vendas ____ prazo aumentam no per\u00edodo natalino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Disse ____ elas que ficassem calmas durante a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda prova.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A cidade italiana ____ qual nos referimos fica na regi\u00e3o da\r\nToscana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Comprei ____ vista o forno de micro-ondas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - O an\u00fancio na vitrine da loja diz que ____ partir do \u00faltimo\r\ndia do m\u00eas come\u00e7ar\u00e1 a liquida\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI - O pesquisador retornar\u00e1 ____ regi\u00e3o amaz\u00f4nica no\r\npr\u00f3ximo ano para continuar o trabalho.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3922703,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a, \u00e0, \u00e0, a","id":3922700,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, \u00e0, a, \u00e0, \u00e0, a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a, \u00e0, a, a, \u00e0, \u00e0","id":3922701,"corpo":"<p align=justify>a, \u00e0, a, a, \u00e0, \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0, a, a, a, \u00e0, a","id":3922702,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, a, a, a, \u00e0, a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, a, \u00e0, \u00e0, a, \u00e0","id":3922703,"corpo":"<p align=justify>a, a, \u00e0, \u00e0, a, \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0, a, \u00e0, a, a, \u00e0","id":3922704,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, a, \u00e0, a, a, \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio est\u00e1 pesquisando a respeito de sistemas de backup e leu o seguinte artigo: O primeiro passo para instituir esse tipo de backup \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00f3pia completa dos dados. Assim que essa c\u00f3pia for realizada, a cada nova instru\u00e7\u00e3o de backup o sistema verificar\u00e1 quais arquivos foram alterados desde o \u00faltimo evento e, havendo altera\u00e7\u00e3o, s\u00f3 copiar\u00e1 os que forem mais atuais. Esse processo gera um fragmento de backup a cada opera\u00e7\u00e3o, menor que a c\u00f3pia completa dos dados. As principais vantagens em usar softwares com recursos desse tipo de backup \u00e9 que esse processo \u00e9 muito r\u00e1pido e, por gravar somente fragmentos alterados, ocupa menos espa\u00e7o. Por outro lado, a principal desvantagem desses backups est\u00e1 na demora para restaura\u00e7\u00e3o, pois, para que haja a recupera\u00e7\u00e3o de arquivos, \u00e9 necess\u00e1rio restaurar o \u00faltimo backup completo e seus respectivos fragmentos subsequentes. Contudo, isso implica correr riscos, pois, caso apenas um dos fragmentos apresente problemas, toda a restaura\u00e7\u00e3o estar\u00e1 comprometida. O tipo de backup referido no texto \u00e9","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106682,"hashId":"49538a5883abdd6bc76892c3d4ecbbbc","enunciado":"<p align=\"justify\">Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio est\u00e1 pesquisando a respeito de sistemas de backup e leu o seguinte artigo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><em>O primeiro passo para instituir esse tipo de backup \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00f3pia completa dos dados. Assim que essa c\u00f3pia for realizada,\r\na cada nova instru\u00e7\u00e3o de backup o sistema verificar\u00e1 quais arquivos foram alterados desde o \u00faltimo evento e, havendo\r\naltera\u00e7\u00e3o, s\u00f3 copiar\u00e1 os que forem mais atuais. Esse processo gera um fragmento de backup a cada opera\u00e7\u00e3o, menor que a\r\nc\u00f3pia completa dos dados.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>As principais vantagens em usar softwares com recursos desse tipo de backup \u00e9 que esse processo \u00e9 muito r\u00e1pido e, por gravar\r\nsomente fragmentos alterados, ocupa menos espa\u00e7o. Por outro lado, a principal desvantagem desses backups est\u00e1 na demora\r\npara restaura\u00e7\u00e3o, pois, para que haja a recupera\u00e7\u00e3o de arquivos, \u00e9 necess\u00e1rio restaurar o \u00faltimo backup completo e seus\r\nrespectivos fragmentos subsequentes. Contudo, isso implica correr riscos, pois, caso apenas um dos fragmentos apresente\r\nproblemas, toda a restaura\u00e7\u00e3o estar\u00e1 comprometida<\/em>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO tipo de backup referido no texto \u00e9<\/p>","resposta":3922771,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"misto referencial-full","id":3922770,"corpo":"<p align=justify>misto referencial-full<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incremental.","id":3922771,"corpo":"<p align=justify>incremental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estratificado.","id":3922772,"corpo":"<p align=justify>estratificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferencial.","id":3922773,"corpo":"<p align=justify>diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"misto diferencial-full.","id":3922774,"corpo":"<p align=justify>misto diferencial-full.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal e os Conselhos Regionais dos Representantes Comerciais fiscalizam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o na forma da Lei n\u00ba 4.886 de 1965. Nesse sentido, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":38173,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2019-incp-telefonista","tipo":1,"nome":"INCP - CONFERE - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1106686,"hashId":"c05fdcc6ca4afe5f4233ac4b5eb959f6","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Federal e os Conselhos Regionais dos\r\nRepresentantes Comerciais fiscalizam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o\r\nna forma da Lei n\u00ba 4.886 de 1965. Nesse sentido, marque a\r\nop\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":3922796,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Federal ser\u00e1 composto de representantes comerciais de cada estado, eleitos pelos Conselhos Regionais, dentre seus membros, cabendo a cada Conselho Regional a escolha de 3 (tr\u00eas) delegados.","id":3922795,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Federal ser\u00e1 composto de representantes\r\ncomerciais de cada estado, eleitos pelos Conselhos Regionais,\r\ndentre seus membros, cabendo a cada Conselho Regional a\r\nescolha de 3 (tr\u00eas) delegados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho Federal ser\u00e1 presidido por um dos seus membros, na forma que dispuser o regimento interno do Conselho, cabendo-lhe, al\u00e9m do pr\u00f3prio voto, o de qualidade, no caso de empate.","id":3922796,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Federal ser\u00e1 presidido por um dos seus\r\nmembros, na forma que dispuser o regimento interno do\r\nConselho, cabendo-lhe, al\u00e9m do pr\u00f3prio voto, o de qualidade,\r\nno caso de empate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A renda do Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00edda de trinta por cento (30%) da renda bruta dos Conselhos Regionais.","id":3922797,"corpo":"<p align=justify>A renda do Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00edda de trinta\r\npor cento (30%) da renda bruta dos Conselhos Regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Federal determinar o n\u00famero dos Conselhos Regionais, o qual n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dois por Estado, Territ\u00f3rio Federal e Distrito Federal, e estabelecer-lhes as bases territoriais.","id":3922798,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho Federal determinar o n\u00famero dos\r\nConselhos Regionais, o qual n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dois\r\npor Estado, Territ\u00f3rio Federal e Distrito Federal, e\r\nestabelecer-lhes as bases territoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A renda do Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00edda de quarenta por cento (40%) da renda bruta dos Conselhos Regionais.","id":3922799,"corpo":"<p align=justify>A renda do Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00edda de\r\nquarenta por cento (40%) da renda bruta dos Conselhos\r\nRegionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.886\/1965 - Regula as atividades dos representantes comerciais aut\u00f4nomos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401489,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-886-1965-regula-as-atividades-dos-representantes-comerciais-autonomos"}],"slug":"legislacao-federal\/1106686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a m\u00e1scara de um endere\u00e7o IPv4 de rede classe B 255.255.248.0 (\/21), seria poss\u00edvel criar at\u00e9 32 sub-redes com o n\u00famero m\u00e1ximo de endere\u00e7os de host \u00fateis, qual seja:","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106709,"hashId":"2271fd7bbf2cf7fa3b1f0ae40e6cb2ad","enunciado":"<p align=justify>Dada a m\u00e1scara de um endere\u00e7o IPv4 de rede classe B 255.255.248.0 (\/21), seria poss\u00edvel criar at\u00e9 32 sub-redes com o\r\nn\u00famero m\u00e1ximo de endere\u00e7os de host \u00fateis, qual seja:<\/p>","resposta":3922906,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1024.","id":3922905,"corpo":"<p align=justify>1024.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2046","id":3922906,"corpo":"<p align=justify>2046<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4096","id":3922907,"corpo":"<p align=justify>4096<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"512.","id":3922908,"corpo":"<p align=justify>512.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1022.","id":3922909,"corpo":"<p align=justify>1022.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico est\u00e1 acompanhando a instala\u00e7\u00e3o de uma rede Wi-Fi na organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha e, como medida de seguran\u00e7a, pediu para se evitar","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106710,"hashId":"7d85c4c18a528a9542720fe03e2da62d","enunciado":"<p align=justify>Um T\u00e9cnico est\u00e1 acompanhando a instala\u00e7\u00e3o de uma rede Wi-Fi na organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha e, como medida de seguran\u00e7a,\r\npediu para se evitar<\/p>","resposta":3922912,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de criptografia no envio de e-mails e VPNs para conex\u00f5es remotas.","id":3922910,"corpo":"<p align=justify>o uso de criptografia no envio de e-mails e VPNs para conex\u00f5es remotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de WPA2, pois apresenta vulnerabilidades que permitem quebrar a seguran\u00e7a facilmente.","id":3922911,"corpo":"<p align=justify>o uso de WPA2, pois apresenta vulnerabilidades que permitem quebrar a seguran\u00e7a facilmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter as configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o que acompanham o Access Point, como, por exemplo, o SSID.","id":3922912,"corpo":"<p align=justify>manter as configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o que acompanham o Access Point, como, por exemplo, o SSID.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a desativa\u00e7\u00e3o do WPS (Wi-Fi Protected Setup) no Access Point, caso o dispositivo disponibilize este recurso.","id":3922913,"corpo":"<p align=justify>a desativa\u00e7\u00e3o do WPS (Wi-Fi Protected Setup) no Access Point, caso o dispositivo disponibilize este recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a desativa\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o (broadcast) do SSID, para que o nome da rede seja anunciado para outros dispositivos.","id":3922914,"corpo":"<p align=justify>a desativa\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o (broadcast) do SSID, para que o nome da rede seja anunciado para outros dispositivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma chamada interurbana, o c\u00f3digo da cidade deve ser digitado:","provas":[{"id":38173,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2019-incp-telefonista","tipo":1,"nome":"INCP - CONFERE - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1106716,"hashId":"06938e0e2f71f657476a448a7b1166f5","enunciado":"<p align=justify>Para realizar uma chamada interurbana, o c\u00f3digo da\r\ncidade deve ser digitado:<\/p>","resposta":3922949,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes do c\u00f3digo da operadora","id":3922945,"corpo":"<p align=justify>antes do c\u00f3digo da operadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s digitar o zero","id":3922946,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s digitar o zero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antes de digitar o zero","id":3922947,"corpo":"<p align=justify>antes de digitar o zero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre o zero e o c\u00f3digo da operadora","id":3922948,"corpo":"<p align=justify>entre o zero e o c\u00f3digo da operadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre o c\u00f3digo da operadora e o n\u00famero do telefone","id":3922949,"corpo":"<p align=justify>entre o c\u00f3digo da operadora e o n\u00famero do telefone<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1106716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade no atendimento \u00e9 pr\u00e9-requisito de qualquer servi\u00e7o prestado no mercado, tanto no setor p\u00fablico quanto no privado. Nesse contexto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o abaixo que N\u00c3O \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":38173,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos Representantes Comerciais","sigla":"CONFERE","id":3553,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"confere-2019-incp-telefonista","tipo":1,"nome":"INCP - CONFERE - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1106726,"hashId":"415e6e3c28d26c7a13069fc8c6ed1a71","enunciado":"<p align=justify>A qualidade no atendimento \u00e9 pr\u00e9-requisito de qualquer\r\nservi\u00e7o prestado no mercado, tanto no setor p\u00fablico quanto\r\nno privado. Nesse contexto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o abaixo que\r\nN\u00c3O \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":3922996,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia \u00e9 t\u00e3o importante que est\u00e1 prescrito no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3922995,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia \u00e9 t\u00e3o importante que est\u00e1 prescrito no texto\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal como princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia implica em favorecimento mediante benevol\u00eancia.","id":3922996,"corpo":"<p align=justify>Toler\u00e2ncia implica em favorecimento mediante\r\nbenevol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser cort\u00eas e polido \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o que prov\u00e9m da urbanidade, requisito constitucional do ato de atendimento.","id":3922997,"corpo":"<p align=justify>Ser cort\u00eas e polido \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o que prov\u00e9m da\r\nurbanidade, requisito constitucional do ato de atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que seja o servidor discreto no atendimento, evitando situa\u00e7\u00f5es de constrangimento para os atendidos, n\u00e3o adentrando em situa\u00e7\u00f5es particulares ou impertinentes.","id":3922998,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se que seja o servidor discreto no\r\natendimento, evitando situa\u00e7\u00f5es de constrangimento para os\r\natendidos, n\u00e3o adentrando em situa\u00e7\u00f5es particulares ou\r\nimpertinentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve o funcion\u00e1rio ser tolerante com o p\u00fablico atendido ou assistido, no sentido de compreender suas dificuldades e viabilizar a melhor e mais adequada solu\u00e7\u00e3o do problema apresentado.","id":3922999,"corpo":"<p align=justify>Deve o funcion\u00e1rio ser tolerante com o p\u00fablico atendido\r\nou assistido, no sentido de compreender suas dificuldades e\r\nviabilizar a melhor e mais adequada solu\u00e7\u00e3o do problema\r\napresentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1106726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o framework Spring MVC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1101869,"hashId":"4519a52778b003c60ca7778969014105","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o<em> framework<\/em> Spring MVC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3901087,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spring MVC \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o Mock-View-Cast.","id":3901086,"corpo":"<p align=justify>Spring MVC \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o Mock-View-Cast.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ViewResolver fornece um mapeamento entre os nomes das visualiza\u00e7\u00f5es e as visualiza\u00e7\u00f5es reais.","id":3901087,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>ViewResolver<\/em> fornece um mapeamento entre os nomes das visualiza\u00e7\u00f5es e as visualiza\u00e7\u00f5es reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DispatcherServlet \u00e9 a classe respons\u00e1vel pela visualiza\u00e7\u00e3o dos dados.","id":3901088,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>DispatcherServlet<\/em> \u00e9 a classe respons\u00e1vel pela visualiza\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Spring MVC \u00e9 totalmente configurado por meio de arquivo XML, n\u00e3o possuindo suporte a annotations.","id":3901089,"corpo":"<p align=\"justify\">Spring MVC \u00e9 totalmente configurado por meio de arquivo XML, n\u00e3o possuindo suporte a <em>annotations<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interface ApplicationContext representa a comunica\u00e7\u00e3o com a camada de banco de dados (Hibernate).","id":3901090,"corpo":"<p align=\"justify\">A interface <em>ApplicationContext<\/em> representa a comunica\u00e7\u00e3o com a camada de banco de dados (<em>Hibernate<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1101869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o uso do h\u00edfen e marque a alternativa em que todos as palavras compostas est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":38470,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":38490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":38802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":38808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":38814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38821,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1105235,"hashId":"69f8f7c95f59b121e799cc87e2c91795","enunciado":"<p align=justify>Observe o uso do h\u00edfen e marque a alternativa em que todos as palavras compostas est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":3915735,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mini-saia, rec\u00e9m-nascido, bem-estar, mal-estar.","id":3915731,"corpo":"<p align=justify>Mini-saia, rec\u00e9m-nascido, bem-estar, mal-estar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segunda-feira, luso-brasileiro, contra-regra, norte-americano.","id":3915732,"corpo":"<p align=justify>Segunda-feira, luso-brasileiro, contra-regra, norte-americano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mal-humorado, anti-semita, ano-luz, primeiro-ministro.","id":3915733,"corpo":"<p align=justify>Mal-humorado, anti-semita, ano-luz, primeiro-ministro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto-lei, rec\u00e9m-casado, sem-vergonha, mal-criado.","id":3915734,"corpo":"<p align=justify>Decreto-lei, rec\u00e9m-casado, sem-vergonha, mal-criado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erva-doce, mato-grossense, arco-\u00edris, bem-humorado.","id":3915735,"corpo":"<p align=justify>Erva-doce, mato-grossense, arco-\u00edris, bem-humorado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IO fil\u00f3sofo australiano Roman Krznaric mergulhou na hist\u00f3ria da express\u00e3o e concluiu: \u201cA ideia do carpe diem est\u00e1 sendo roubada pelo consumismo\u201dVoc\u00ea sabe o que significa carpe diem? Para o fil\u00f3sofo australiano Roman Krznaric, o real significado da express\u00e3o \u201cfoi subvertido e corre o risco de desaparecer\u201d. Durante a pesquisa para seu livro, Carpe diem: Resgatando a arte de aproveitar a vida, ele se debru\u00e7ou sobre os mais de 2 mil anos de exist\u00eancia do lema, criado no fim do Imp\u00e9rio Romano pelo poeta Hor\u00e1cio e que se espalhou pelo planeta com tradu\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es diferentes. \u201cA ideia do carpe diem est\u00e1 sendo roubada pelo consumismo\u201d, concluiu Krznaric.Qual sua primeira lembran\u00e7a sobre o carpe diem? A primeira vez que ouvi \u201ccarpe diem\u201d foi no filme Sociedade dos Poetas Mortos, com Robin Williams. Lembro do momento em que ele fala na sala de aula que \u201csomos comida de minhoca\u201d, que todos v\u00e3o morrer e diz: \u201cCarpe diem, fa\u00e7am da vida de voc\u00eas algo extraordin\u00e1rio\u201d. Percebi que eu tamb\u00e9m vou ser comida de minhoca, apesar de tudo na sociedade me dizer que nunca vou morrer. A publicidade diz at\u00e9 que vamos sempre ser jovens. Decidi escrever um livro sobre isso porque a ideia do carpe diem - que \u00e9 muito antiga, foi pronunciada pela primeira vez h\u00e1 mais de 2 mil anos, pelo poeta latino Hor\u00e1cio - est\u00e1 sendo roubada pelo consumismo. Quando a Nike diz \u201cjust do it\u201d em seu slogan, est\u00e1 tentando dizer que aproveitar o dia \u00e9 comprar alguma coisa. Achei importante lembrar que n\u00e3o devemos deixar nossa liberdade de escolha ser uma liberdade de escolher entre marcas. A gente precisa ser maior. Tamb\u00e9m escrevi o livro por causa da cultura digital. A gente checa a internet o tempo todo, \u00e9 o \u201cjust tweet it\u201d. O carpe diem sempre foi sobre ter experi\u00eancias diretas do mundo. Claro que pela tela \u00e9 poss\u00edvel sentir coisas reais, chorar e rir, mas existe uma diferen\u00e7a entre jogar t\u00eanis e assistir a uma partida de t\u00eanis. A gente come\u00e7a a virar observadores da vida dos outros e isso tamb\u00e9m \u00e9 roubar o esp\u00edrito do carpe diem. No livro, tento encontrar um ant\u00eddoto para o que est\u00e1 acontecendo com a liberdade humana.E voc\u00ea conseguiu? \u00c9 dif\u00edcil porque nossas vidas est\u00e3o consumidas pelo consumismo e pelas m\u00eddias digitais, que est\u00e3o tentando roubar nossa aten\u00e7\u00e3o e vend\u00ea-la para anunciantes. Mas existem maneiras de recuperar o carpe diem e uma delas \u00e9 se tornar um detetive de suas pr\u00f3prias escolhas. Pare e pense todos os dias sobre as escolhas que voc\u00ea fez hoje. N\u00e3o viva a vida automaticamente. Seja super consciente das suas decis\u00f5es, isso \u00e9 metade do caminho. Precisamos pensar sobre a morte, acho que devemos ter uma pausa di\u00e1ria para pensar sobre a morte. N\u00e3o precisa pensar em voc\u00ea morto deitado no caix\u00e3o, mas sim em como voc\u00ea quer viver at\u00e9 a morte. Imagine: voc\u00ea est\u00e1 morto e vai jantar com os outros voc\u00eas que poderia ter sido se tivesse feito outras escolhas. Aquele que estudou muito, o outro que virou um alco\u00f3latra, o que n\u00e3o se esfor\u00e7ou para manter suas rela\u00e7\u00f5es. Pense nessas vers\u00f5es de voc\u00ea e veja com quem voc\u00ea quer conversar, de quem voc\u00ea gosta. \u00c9 um jeito de pensar o que fazer com essa \u00fanica vida que temos.","id":385599,"enunciado":"<b><font face=\"OpenSans-Bold\"><p>TEXTO I<\/p><\/font><\/b><p align=\"center\"><strong>O fil\u00f3sofo australiano Roman Krznaric mergulhou na hist\u00f3ria\r\nda express\u00e3o e concluiu: \u201cA ideia do carpe diem est\u00e1 sendo\r\nroubada pelo consumismo\u201d<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Voc\u00ea sabe o que significa <em>carpe diem<\/em>? Para o fil\u00f3sofo australiano Roman Krznaric,\r\no real significado da express\u00e3o \u201cfoi subvertido e corre o risco de desaparecer\u201d.\r\nDurante a pesquisa para seu livro, <em>Carpe diem: Resgatando a arte de aproveitar a\r\nvida<\/em>, ele se debru\u00e7ou sobre os mais de 2 mil anos de exist\u00eancia do lema, criado no\r\nfim do Imp\u00e9rio Romano pelo poeta Hor\u00e1cio e que se espalhou pelo planeta com\r\ntradu\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es diferentes. \u201cA ideia do<em> carpe diem<\/em> est\u00e1 sendo roubada\r\npelo consumismo\u201d, concluiu Krznaric.<\/p><p align=\"center\"><strong>Qual sua primeira lembran\u00e7a sobre o carpe diem?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A primeira vez que ouvi \u201c<em>carpe diem<\/em>\u201d foi no filme <em>Sociedade dos Poetas Mortos<\/em>, com\r\nRobin Williams. Lembro do momento em que ele fala na sala de aula que \u201csomos\r\ncomida de minhoca\u201d, que todos v\u00e3o morrer e diz: \u201c<em>Carpe diem<\/em>, fa\u00e7am da vida de\r\nvoc\u00eas algo extraordin\u00e1rio\u201d. Percebi que eu tamb\u00e9m vou ser comida de minhoca,\r\napesar de tudo na sociedade me dizer que nunca vou morrer. A publicidade diz at\u00e9\r\nque vamos sempre ser jovens. Decidi escrever um livro sobre isso porque a ideia do\r\n<em>carpe diem<\/em> - que \u00e9 muito antiga, foi pronunciada pela primeira vez h\u00e1 mais de 2 mil\r\nanos, pelo poeta latino Hor\u00e1cio - est\u00e1 sendo roubada pelo consumismo. Quando a\r\nNike diz \u201cjust do it\u201d em seu slogan, est\u00e1 tentando dizer que aproveitar o dia \u00e9\r\ncomprar alguma coisa. Achei importante lembrar que n\u00e3o devemos deixar nossa\r\nliberdade de escolha ser uma liberdade de escolher entre marcas. A gente precisa\r\nser maior. Tamb\u00e9m escrevi o livro por causa da cultura digital. A gente checa a\r\ninternet o tempo todo, \u00e9 o \u201cjust tweet it\u201d. O <em>carpe diem<\/em> sempre foi sobre ter\r\nexperi\u00eancias diretas do mundo. Claro que pela tela \u00e9 poss\u00edvel sentir coisas reais,\r\nchorar e rir, mas existe uma diferen\u00e7a entre jogar t\u00eanis e assistir a uma partida de\r\nt\u00eanis. A gente come\u00e7a a virar observadores da vida dos outros e isso tamb\u00e9m \u00e9\r\nroubar o esp\u00edrito do <em>carpe diem<\/em>. No livro, tento encontrar um ant\u00eddoto para o que\r\nest\u00e1 acontecendo com a liberdade humana.<\/p><p align=\"center\"><strong>E voc\u00ea conseguiu?<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 dif\u00edcil porque nossas vidas est\u00e3o consumidas pelo consumismo e pelas m\u00eddias\r\ndigitais, que est\u00e3o tentando roubar nossa aten\u00e7\u00e3o e vend\u00ea-la para anunciantes.\r\nMas existem maneiras de recuperar o<em> carpe diem<\/em> e uma delas \u00e9 se tornar um\r\ndetetive de suas pr\u00f3prias escolhas. Pare e pense todos os dias sobre as escolhas\r\nque voc\u00ea fez hoje. N\u00e3o viva a vida automaticamente. Seja super consciente das\r\nsuas decis\u00f5es, isso \u00e9 metade do caminho. Precisamos pensar sobre a morte, acho\r\nque devemos ter uma pausa di\u00e1ria para pensar sobre a morte. N\u00e3o precisa pensar\r\nem voc\u00ea morto deitado no caix\u00e3o, mas sim em como voc\u00ea quer viver at\u00e9 a morte.\r\nImagine: voc\u00ea est\u00e1 morto e vai jantar com os outros voc\u00eas que poderia ter sido se\r\ntivesse feito outras escolhas. Aquele que estudou muito, o outro que virou um\r\nalco\u00f3latra, o que n\u00e3o se esfor\u00e7ou para manter suas rela\u00e7\u00f5es. Pense nessas\r\nvers\u00f5es de voc\u00ea e veja com quem voc\u00ea quer conversar, de quem voc\u00ea gosta. \u00c9 um\r\njeito de pensar o que fazer com essa \u00fanica vida que temos.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38148\/27.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 flexionar-se de modo a concordar com o elemento sublinhado para integrar adequadamente a frase:","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143309,"hashId":"bb57ae6f09a1bd7d3472cfc54f03d7aa","enunciado":"<p align=\"justify\">O <strong>verbo<\/strong> indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 flexionar-se de modo a concordar com o <u>elemento sublinhado<\/u> para integrar\r\nadequadamente a frase:<\/p>","resposta":4077044,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se (percorrer) as obras de um autor percebe-se a unidade \u00edntima delas.","id":4077040,"corpo":"<p align=\"justify\">Quando se <strong>(percorrer)<\/strong> as obras de um autor percebe-se a unidade \u00edntima delas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que se (dedicar) a todos os livros de um autor a mesma aten\u00e7\u00e3o curiosa.","id":4077041,"corpo":"\u00c9 preciso que se <strong>(dedicar)<\/strong> a <u>todos os livros<\/u> de um autor a mesma aten\u00e7\u00e3o curiosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0quele ma\u00e7o de folhas impressas (dedicar-se) a aten\u00e7\u00e3o de um leitor incauto.","id":4077042,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c0quele ma\u00e7o de <u>folhas impressas<\/u> <strong>(dedicar-se)<\/strong> a aten\u00e7\u00e3o de um leitor incauto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao leitor ainda ing\u00eanuo n\u00e3o (costumar) impressionar os aspectos t\u00e9cnicos de uma obra.","id":4077043,"corpo":"<p align=\"justify\">Ao <u>leitor<\/u> ainda ing\u00eanuo n\u00e3o <strong>(costumar)<\/strong> impressionar os aspectos t\u00e9cnicos de uma obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma flor, em seus dotes naturais, (encerrar) um chamado \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o da beleza.","id":4077044,"corpo":"<p align=\"justify\">Uma <u>flor<\/u>, em seus dotes naturais, <strong>(encerrar)<\/strong> um chamado \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o da beleza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390433,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39121\/15.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jaime \u00e9 dono de duas propriedades rurais no munic\u00edpio onde reside: a Ch\u00e1cara Santa Paulina e a Fazenda das Carolinas. A Ch\u00e1cara Santa Paulina \u00e9 uma pequena propriedade, assim definida em lei, improdutiva e que serve de lazer a Jaime e sua fam\u00edlia, enquanto a Fazenda das Carolinas \u00e9 uma grande propriedade que cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social, na qual se cultiva caf\u00e9 e milho. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es fornecidas, para fins de reforma agr\u00e1ria, a Ch\u00e1cara Santa Paulina \u00e9","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143338,"hashId":"a5bbdbec69edb86c093c4058ad17da0c","enunciado":"<p align=justify>Jaime \u00e9 dono de duas propriedades rurais no munic\u00edpio onde reside: a Ch\u00e1cara Santa Paulina e a Fazenda das Carolinas. A\r\nCh\u00e1cara Santa Paulina \u00e9 uma pequena propriedade, assim definida em lei, improdutiva e que serve de lazer a Jaime e sua\r\nfam\u00edlia, enquanto a Fazenda das Carolinas \u00e9 uma grande propriedade que cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social, na qual se cultiva caf\u00e9 e\r\nmilho. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es fornecidas, para fins de\r\nreforma agr\u00e1ria, a Ch\u00e1cara Santa Paulina \u00e9<\/p>","resposta":4077171,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio tamb\u00e9m da Fazenda das Carolinas, enquanto a Fazenda das Carolinas \u00e9 insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o por ser uma propriedade produtiva.","id":4077171,"corpo":"<p align=justify>pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio tamb\u00e9m da Fazenda das Carolinas, enquanto a Fazenda\r\ndas Carolinas \u00e9 insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o por ser uma propriedade produtiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, assim como a Fazenda das Carolinas, uma vez que s\u00e3o insuscet\u00edveis de desapropria\u00e7\u00e3o apenas as m\u00e9dias propriedades rurais e desde que sejam estas produtivas.","id":4077172,"corpo":"<p align=justify>pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, assim como a Fazenda das Carolinas, uma vez que s\u00e3o insuscet\u00edveis de desapropria\u00e7\u00e3o\r\napenas as m\u00e9dias propriedades rurais e desde que sejam estas produtivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que \u00e9 uma pequena propriedade rural, assim definida em lei, do mesmo modo que a Fazenda das Carolinas, por ser uma propriedade produtiva.","id":4077173,"corpo":"<p align=justify>insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que \u00e9 uma pequena propriedade rural, assim definida em lei, do mesmo modo\r\nque a Fazenda das Carolinas, por ser uma propriedade produtiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o por ser uma pequena propriedade rural, assim definida em lei, enquanto a Fazenda das Carolinas \u00e9 pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio tamb\u00e9m da Ch\u00e1cara Santa Paulina.","id":4077174,"corpo":"<p align=justify>insuscet\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o por ser uma pequena propriedade rural, assim definida em lei, enquanto a Fazenda das\r\nCarolinas \u00e9 pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio tamb\u00e9m da Ch\u00e1cara Santa Paulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, assim como a Fazenda das Carolinas, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio de mais de uma propriedade rural.","id":4077175,"corpo":"<p align=justify>pass\u00edvel de desapropria\u00e7\u00e3o, assim como a Fazenda das Carolinas, uma vez que Jaime \u00e9 propriet\u00e1rio de mais de uma\r\npropriedade rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1143338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gustavo foi eleito governador de um Estado em 2018 e sua filha Carolina deseja estrear na pol\u00edtica e se candidatar \u00e0 prefeitura da capital desse mesmo Estado nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Considerando que Gustavo estar\u00e1 exercendo o seu mandato no per\u00edodo eleitoral do pr\u00f3ximo pleito, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Carolina","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143342,"hashId":"9a09c0a1d26dd7f0cc80e7c1e11b779b","enunciado":"<p align=\"justify\">Gustavo foi eleito governador de um Estado em 2018 e sua filha Carolina deseja estrear na pol\u00edtica e se candidatar \u00e0 prefeitura\r\nda capital desse mesmo Estado nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando que Gustavo estar\u00e1 exercendo o seu mandato no per\u00edodo eleitoral do pr\u00f3ximo pleito, em conformidade com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Carolina<\/p>","resposta":4077200,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois o territ\u00f3rio da sua jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 o mesmo territ\u00f3rio da jurisdi\u00e7\u00e3o do seu genitor.","id":4077196,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois o territ\u00f3rio da sua jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 o mesmo territ\u00f3rio da\r\njurisdi\u00e7\u00e3o do seu genitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, os paren tes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","id":4077197,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, os paren tes\r\nconsangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mandato eletivo enquanto seu genitor exercer cargo pol\u00edtico, pois s\u00e3o absolutamente ineleg\u00edveis para qualquer cargo os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, de Governador de Estado.","id":4077198,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mandato eletivo enquanto seu genitor exercer cargo pol\u00edtico, pois s\u00e3o absolutamente ineleg\u00edveis\r\npara qualquer cargo os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, de Governador de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, apenas os c\u00f4njuges de Governador de Estado, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":4077199,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, apenas os\r\nc\u00f4njuges de Governador de Estado, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, de Governador de Estado.","id":4077200,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser candidata a prefeita do munic\u00edpio desejado, pois s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o\r\nc\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, de Governador de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1143342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas de Prote\u00e7\u00e3o e de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, segundo o que prev\u00ea expressamente o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Campinas,","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143362,"hashId":"8549e13e5f73cdf3d9f2203f30a491c2","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1reas de Prote\u00e7\u00e3o e de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, segundo o que prev\u00ea expressamente o Plano Diretor do Munic\u00edpio de\r\nCampinas,<\/p>","resposta":4077300,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrangem todas as \u00e1reas do munic\u00edpio cobertas por vegeta\u00e7\u00e3o natural remanescentes, as quais dever\u00e3o ser convertidas em Parques Naturais Municipais de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente de uso restrito a atividades de lazer.","id":4077296,"corpo":"<p align=justify>abrangem todas as \u00e1reas do munic\u00edpio cobertas por vegeta\u00e7\u00e3o natural remanescentes, as quais dever\u00e3o ser convertidas\r\nem Parques Naturais Municipais de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente de uso restrito a atividades de lazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreendem as zonas especiais de recarga dos aqu\u00edferos, as quais dever\u00e3o ser, no prazo de trinta anos, objeto de aquisi\u00e7\u00e3o, por doa\u00e7\u00e3o ou desapropria\u00e7\u00e3o, pelo munic\u00edpio.","id":4077297,"corpo":"<p align=justify>compreendem as zonas especiais de recarga dos aqu\u00edferos, as quais dever\u00e3o ser, no prazo de trinta anos, objeto de aquisi\u00e7\u00e3o,\r\npor doa\u00e7\u00e3o ou desapropria\u00e7\u00e3o, pelo munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correspondem \u00e0s \u00e1reas que comp\u00f5em a Macrozona de Relev\u00e2ncia Ambiental, nas quais ser\u00e3o promovidos o controle da expans\u00e3o urbana e da regulamenta\u00e7\u00e3o de usos compat\u00edveis com a conserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4077298,"corpo":"<p align=justify>correspondem \u00e0s \u00e1reas que comp\u00f5em a Macrozona de Relev\u00e2ncia Ambiental, nas quais ser\u00e3o promovidos o controle da\r\nexpans\u00e3o urbana e da regulamenta\u00e7\u00e3o de usos compat\u00edveis com a conserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abarcam as \u00e1reas das microbacias hidrogr\u00e1ficas consideradas estrat\u00e9gicas para amplia\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es captadas e consequente aumento da seguran\u00e7a h\u00eddrica do munic\u00edpio.","id":4077299,"corpo":"<p align=justify>abarcam as \u00e1reas das microbacias hidrogr\u00e1ficas consideradas estrat\u00e9gicas para amplia\u00e7\u00e3o das vaz\u00f5es captadas e consequente\r\naumento da seguran\u00e7a h\u00eddrica do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incluem v\u00e1rzeas\/plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o, as quais n\u00e3o dever\u00e3o sofrer interven\u00e7\u00f5es de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, aterro ou edifica\u00e7\u00e3o.","id":4077300,"corpo":"<p align=justify>incluem v\u00e1rzeas\/plan\u00edcies de inunda\u00e7\u00e3o, as quais n\u00e3o dever\u00e3o sofrer interven\u00e7\u00f5es de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, aterro ou edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Plano Diretor do Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Plano Diretor do Munic\u00edpio de Campinas","pai":399851,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400076,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-plano-diretor-do-municipio-de-campinas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1143362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Casal instituiu, por Escritura P\u00fablica registrada, o im\u00f3vel em que reside, como bem de fam\u00edlia. Esse casal contraiu d\u00edvida proveniente de tributo relativo a esse im\u00f3vel. Executada essa d\u00edvida, o im\u00f3vel","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143385,"hashId":"aa384f9965990ae3dd14ccee90647fa4","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Casal instituiu, por Escritura P\u00fablica registrada, o im\u00f3vel em que reside, como bem de fam\u00edlia. Esse casal contraiu d\u00edvida\r\nproveniente de tributo relativo a esse im\u00f3vel. Executada essa d\u00edvida, o im\u00f3vel<\/p><\/p>","resposta":4077408,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, pois constitui isen\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Civil.","id":4077406,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, pois constitui isen\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, pois a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia prevalece sobre o direito do credor.","id":4077407,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, pois a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia prevalece sobre o direito do credor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 penhorado, mesmo sendo bem de fam\u00edlia.","id":4077408,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 penhorado, mesmo sendo bem de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, se a d\u00edvida for posterior \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o.","id":4077409,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 penhorado, se a d\u00edvida for posterior \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 penhorado, se a execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida for posterior \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o.","id":4077410,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 penhorado, se a execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida for posterior \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424901,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-voluntario"},{"nome_clean":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","pai":424901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424903,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-convencional-ou-voluntario"}],"slug":"direito-civil\/1143385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escritura de compra e venda do im\u00f3vel, o propriet\u00e1rio transferiu o dom\u00ednio tendo sido efetivado o registro e assegurada a posse para o adquirente. Este ajuizou a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra terceiro que, ap\u00f3s a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel pelo vendedor, dele se apossara. A contesta\u00e7\u00e3o aduz que a posse \u00e9 um fato material, pelo que haveria falta de legitimidade para o autor da a\u00e7\u00e3o reintegrar-se por ainda n\u00e3o haver exercido qualquer posse, e, pleiteia o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, sem, contudo, comprovar a dor sofrida por eventual ato praticado pelo autor da a\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143387,"hashId":"3dea55dd027de7f682576d5aa241868a","enunciado":"<p align=\"justify\">Na escritura de compra e venda do im\u00f3vel, o propriet\u00e1rio transferiu o dom\u00ednio tendo sido efetivado o registro e assegurada a\r\nposse para o adquirente. Este ajuizou a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra terceiro que, ap\u00f3s a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel pelo\r\nvendedor, dele se apossara. A contesta\u00e7\u00e3o aduz que a posse \u00e9 um fato material, pelo que haveria falta de legitimidade para o\r\nautor da a\u00e7\u00e3o reintegrar-se por ainda n\u00e3o haver exercido qualquer posse, e, pleiteia o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos\r\nmorais, sem, contudo, comprovar a dor sofrida por eventual ato praticado pelo autor da a\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse caso,<\/p>","resposta":4077417,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas se justificaria a a\u00e7\u00e3o se o autor houvesse, mediante desfor\u00e7o imediato, tentado retornar \u00e0 posse do im\u00f3vel.","id":4077416,"corpo":"<p align=justify>apenas se justificaria a a\u00e7\u00e3o se o autor houvesse, mediante desfor\u00e7o imediato, tentado retornar \u00e0 posse do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser rejeitado o argumento da defesa, pois houve a transmiss\u00e3o da posse por ocasi\u00e3o da assinatura da escritura, devendo tamb\u00e9m ser rejeitado o pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, ante \u00e0 aus\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o do dano e do nexo causal.","id":4077417,"corpo":"<p align=justify>deve ser rejeitado o argumento da defesa, pois houve a transmiss\u00e3o da posse por ocasi\u00e3o da assinatura da escritura,\r\ndevendo tamb\u00e9m ser rejeitado o pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, ante \u00e0 aus\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o do dano e do\r\nnexo causal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel a a\u00e7\u00e3o, pois reclamaria a presen\u00e7a de um possuidor esbulhado, sendo certo que o possuidor era o alienante do im\u00f3vel.","id":4077418,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imposs\u00edvel a a\u00e7\u00e3o, pois reclamaria a presen\u00e7a de um possuidor esbulhado, sendo certo que o possuidor era o alienante\r\ndo im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adquirente n\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para figurar no polo ativo da demanda, pois o vendedor\/antigo propriet\u00e1rio foi quem transferiu o dom\u00ednio.","id":4077419,"corpo":"<p align=justify>o adquirente n\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para figurar no polo ativo da demanda, pois o vendedor\/antigo propriet\u00e1rio foi quem\r\ntransferiu o dom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defesa deve ser acolhida pelo juiz.","id":4077420,"corpo":"<p align=justify>a defesa deve ser acolhida pelo juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402169,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-possessorias"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a,","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143389,"hashId":"f29f702f1cc2bfb06edff24300b958c7","enunciado":"<p align=justify>Sobre a execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a,<\/p>","resposta":4077430,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada a cau\u00e7\u00e3o nos casos de levantamento de dep\u00f3sito em dinheiro decorrente de senten\u00e7a a ser provisoriamente cumprida que estiver em conson\u00e2ncia com s\u00famula da jurisprud\u00eancia do STF ou do STJ ou em conformidade com ac\u00f3rd\u00e3o proferido no julgamento de casos repetitivos.","id":4077426,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada a cau\u00e7\u00e3o nos casos de levantamento de dep\u00f3sito em dinheiro decorrente de senten\u00e7a a ser\r\nprovisoriamente cumprida que estiver em conson\u00e2ncia com s\u00famula da jurisprud\u00eancia do STF ou do STJ ou em\r\nconformidade com ac\u00f3rd\u00e3o proferido no julgamento de casos repetitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em impugna\u00e7\u00e3o, \u00e9 dispensada a indica\u00e7\u00e3o do valor que o executado entende correto, bem como a apresenta\u00e7\u00e3o, por ele, do demonstrativo do c\u00e1lculo deste valor, se o excesso de execu\u00e7\u00e3o for seu \u00fanico fundamento.","id":4077427,"corpo":"<p align=justify>em impugna\u00e7\u00e3o, \u00e9 dispensada a indica\u00e7\u00e3o do valor que o executado entende correto, bem como a apresenta\u00e7\u00e3o, por ele,\r\ndo demonstrativo do c\u00e1lculo deste valor, se o excesso de execu\u00e7\u00e3o for seu \u00fanico fundamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s ter iniciado o cumprimento de senten\u00e7a, ao r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 dada a possibilidade de comparecer em ju\u00edzo, espontaneamente, e oferecer em pagamento o valor que entender devido, independente da apresenta\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria de c\u00e1lculo, ocasi\u00e3o em que o autor n\u00e3o poder\u00e1 oferecer impugna\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 levantar todo valor depositado.","id":4077428,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s ter iniciado o cumprimento de senten\u00e7a, ao r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 dada a possibilidade de comparecer em ju\u00edzo, espontaneamente,\r\ne oferecer em pagamento o valor que entender devido, independente da apresenta\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria de c\u00e1lculo,\r\nocasi\u00e3o em que o autor n\u00e3o poder\u00e1 oferecer impugna\u00e7\u00e3o e dever\u00e1 levantar todo valor depositado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma vez impugnada a execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a pr\u00e1tica de atos de expropria\u00e7\u00e3o, mesmo que garantido o ju\u00edzo, devendo ser obrigatoriamente suspenso o processo at\u00e9 o julgamento da impugna\u00e7\u00e3o.","id":4077429,"corpo":"<p align=justify>uma vez impugnada a execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer a pr\u00e1tica de atos de expropria\u00e7\u00e3o, mesmo que garantido o ju\u00edzo,\r\ndevendo ser obrigatoriamente suspenso o processo at\u00e9 o julgamento da impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida em t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei ou ato normativo considerado inconstitucional pelo STF, ou fundado em aplica\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o da lei ou ato normativo tido pelo STF como incompat\u00edvel com a CF, em controle de constitucionalidade concentrado ou difuso.","id":4077430,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida em t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei ou ato normativo considerado inconstitucional\r\npelo STF, ou fundado em aplica\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o da lei ou ato normativo tido pelo STF como incompat\u00edvel\r\ncom a CF, em controle de constitucionalidade concentrado ou difuso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"nome_clean":"Defesas do Executado","oab":false,"nome":"Defesas do Executado","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424229,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-defesas-do-executado"},{"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00e3o ao Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00e3o ao Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":424229,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacao-ao-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Mat\u00e9rias Aleg\u00e1veis em Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mat\u00e9rias Aleg\u00e1veis em Impugna\u00e7\u00e3o","pai":424232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424234,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-materias-alegaveis-em-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o do processo, com julgamento do m\u00e9rito, quando","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143391,"hashId":"06e7bd83068dfdc0ef1c773680e978be","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o do processo, com julgamento do m\u00e9rito, quando<\/p>","resposta":4077438,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de morte da parte, a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel.","id":4077436,"corpo":"<p align=justify>em caso de morte da parte, a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o autor desistir da a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, com a concord\u00e2ncia do r\u00e9u.","id":4077437,"corpo":"<p align=justify>o autor desistir da a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, com a concord\u00e2ncia do r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for acolhido pedido contido na reconven\u00e7\u00e3o.","id":4077438,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>for acolhido pedido contido na reconven\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for reconhecida a car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o.","id":4077439,"corpo":"<p align=justify>for reconhecida a car\u00eancia de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o autor n\u00e3o promover os atos e dilig\u00eancias que lhe incumbir por mais de 30 dias.","id":4077440,"corpo":"<p align=justify>o autor n\u00e3o promover os atos e dilig\u00eancias que lhe incumbir por mais de 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423570,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-extincao-do-processo"},{"nome_clean":"Senten\u00e7as Definitivas com Resolu\u00e7\u00e3o de M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Senten\u00e7as Definitivas com Resolu\u00e7\u00e3o de M\u00e9rito","pai":423570,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423575,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentencas-definitivas-com-resolucao-de-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1143391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia hoje dominante no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em tema de Direito Ambiental, a teoria do fato consumado","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143400,"hashId":"a59198ab5f2c5d9bec05affebc982996","enunciado":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia hoje dominante no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em tema de Direito Ambiental, a teoria do fato\r\nconsumado<\/p>","resposta":4077479,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"justifica-se diante da persistente omiss\u00e3o e morosidade do Estado em prevenir e reprimir as variadas formas de ocupa\u00e7\u00e3o irregular em \u00e1reas ambientais protegidas.","id":4077478,"corpo":"<p align=justify>justifica-se diante da persistente omiss\u00e3o e morosidade do Estado em prevenir e reprimir as variadas formas de ocupa\u00e7\u00e3o\r\nirregular em \u00e1reas ambientais protegidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com o postulado do meio ambiente equilibrado como bem de uso comum do povo essencial \u00e0 sadia qualidade de vida.","id":4077479,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 incompat\u00edvel com o postulado do meio ambiente equilibrado como bem de uso comum do povo essencial \u00e0 sadia\r\nqualidade de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica-se aos casos de licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o corretiva para o fim de legalizar empreendimentos j\u00e1 implantados ou em opera\u00e7\u00e3o sem o devido licenciamento ambiental pr\u00e9vio.","id":4077480,"corpo":"<p align=justify>aplica-se aos casos de licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o corretiva para o fim de legalizar empreendimentos j\u00e1 implantados ou em\r\nopera\u00e7\u00e3o sem o devido licenciamento ambiental pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoriza a manuten\u00e7\u00e3o de conduta potencialmente lesiva ao meio ambiente desde que promovida de boa-f\u00e9, n\u00e3o prevalecendo em casos de conduta efetivamente lesiva.","id":4077481,"corpo":"<p align=justify>autoriza a manuten\u00e7\u00e3o de conduta potencialmente lesiva ao meio ambiente desde que promovida de boa-f\u00e9, n\u00e3o\r\nprevalecendo em casos de conduta efetivamente lesiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o convalida a conduta lesiva, mas atua para mitigar a intensidade do dever de repara\u00e7\u00e3o ambiental, justificando, por exemplo, medidas de adequa\u00e7\u00e3o no lugar da demoli\u00e7\u00e3o.","id":4077482,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o convalida a conduta lesiva, mas atua para mitigar a intensidade do dever de repara\u00e7\u00e3o ambiental, justificando, por\r\nexemplo, medidas de adequa\u00e7\u00e3o no lugar da demoli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1143400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia para julgar crimes ambientais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143403,"hashId":"a27bf4d978c7e9290a71b1e4bd5a1b83","enunciado":"<p align=justify>Sobre a compet\u00eancia para julgar crimes ambientais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4077495,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 da Justi\u00e7a Federal a compet\u00eancia para julgar crime praticado contra \u00e1reas ambientais classificadas como patrim\u00f4nio nacional.","id":4077492,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 da Justi\u00e7a Federal a compet\u00eancia para julgar crime praticado contra \u00e1reas ambientais classificadas como patrim\u00f4nio\r\nnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Federal em crimes contra a flora cujo auto de infra\u00e7\u00e3o tiver sido lavrado pelo IBAMA.","id":4077493,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Federal em crimes contra a flora cujo auto de infra\u00e7\u00e3o tiver sido lavrado pelo IBAMA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando houver dano decorrente de pesca proibida em rio interestadual a compet\u00eancia ser\u00e1 sempre da Justi\u00e7a Federal.","id":4077494,"corpo":"<p align=justify>quando houver dano decorrente de pesca proibida em rio interestadual a compet\u00eancia ser\u00e1 sempre da Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como regra geral, a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Estadual no caso de crimes contra a fauna.","id":4077495,"corpo":"<p align=justify>como regra geral, a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Estadual no caso de crimes contra a fauna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de extra\u00e7\u00e3o ilegal de recursos minerais em propriedade particular a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Estadual.","id":4077496,"corpo":"<p align=justify>no caso de extra\u00e7\u00e3o ilegal de recursos minerais em propriedade particular a compet\u00eancia ser\u00e1 da Justi\u00e7a Estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1143403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}