{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156260,"perPage":"100","pages":21563,"page":5864,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antissepsia \u00e9 uma das medidas adotadas que visam diminuir qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o, principalmente durante os procedimentos cir\u00fargicos.Assinale as assertivas.I. A antissepsia \u00e9 feita em pele.II. A antissepsia \u00e9 feita em mucosa.III. A antissepsia \u00e9 feita em estruturas inanimadas.\u00c9 correto afirmar quanto a esse conceito:","provas":[{"id":47868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452330,"hashId":"4b24c798957ac7eb93c2fc63887cd2bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A antissepsia \u00e9 uma das medidas adotadas que visam diminuir qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o, principalmente durante os procedimentos cir\u00fargicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale as assertivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A antissepsia \u00e9 feita em pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A antissepsia \u00e9 feita em mucosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A antissepsia \u00e9 feita em estruturas inanimadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar quanto a esse conceito:<\/p>","resposta":5382636,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":5382633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as: II e III est\u00e3o corretas.","id":5382634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as: II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as: I e III est\u00e3o corretas.","id":5382635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as: I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as: I e II est\u00e3o corretas.","id":5382636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as: I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1452330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As toxiinfec\u00e7\u00f5es acontecem quando o indiv\u00edduo ingere um alimento contaminado por microrganismos patog\u00eanicos e estes liberam a toxina no organismo humano, um dos microorganismos respons\u00e1veis \u00e9 a bact\u00e9ria Vibrio cholerae. Sobre essa bact\u00e9ria assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47867,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1452331,"hashId":"11e8275c283c50002ffb6daeee50e3f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As toxiinfec\u00e7\u00f5es acontecem quando o indiv\u00edduo ingere um alimento contaminado por microrganismos patog\u00eanicos e estes liberam a toxina no organismo humano, um dos microorganismos respons\u00e1veis \u00e9 a bact\u00e9ria <em>Vibrio cholerae<\/em>. Sobre essa bact\u00e9ria assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5382637,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um bacilo, gram negativo, temperatura m\u00e1xima para crescimento 45\u00b0C.","id":5382637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bacilo, gram negativo, temperatura m\u00e1xima para crescimento 45\u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 anaer\u00f3bio restrito, esporulado, sendo o tratamento t\u00e9rmico de 121\u00b0C por 3 minutos o suficiente para elimina\u00e7\u00e3o do esporo.","id":5382638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 anaer\u00f3bio restrito, esporulado, sendo o tratamento t\u00e9rmico de 121\u00b0C por 3 minutos o suficiente para elimina\u00e7\u00e3o do esporo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um bacilo curto, gram positivo, aer\u00f3bios ou anaer\u00f3bios facultativos, temperatura \u00f3tima de crescimento \u00e9 de 35 a 37\u00b0C.","id":5382639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bacilo curto, gram positivo, aer\u00f3bios ou anaer\u00f3bios facultativos, temperatura \u00f3tima de crescimento \u00e9 de 35 a 37\u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um bastonete, gram positivo, mes\u00f3filo, anaer\u00f3bio, esporulado.","id":5382640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bastonete, gram positivo, mes\u00f3filo, anaer\u00f3bio, esporulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1452331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o in\u00edcio de uma obra \u00e9 fundamental j\u00e1 ter sido emitido qual documento por parte da prefeitura?","provas":[{"id":47860,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-arquiteto","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1452341,"hashId":"922e399ea5f7b8ea45dba2f712e9a098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o in\u00edcio de uma obra \u00e9 fundamental j\u00e1 ter sido emitido qual documento por parte da prefeitura?<\/p>","resposta":5382682,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habite-se.","id":5382679,"corpo":"<p>Habite-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Averba\u00e7\u00e3o.","id":5382680,"corpo":"<p>Averba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo de viabilidade.","id":5382681,"corpo":"<p>Estudo de viabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o.","id":5382682,"corpo":"<p>Alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"}],"slug":"arquitetura\/1452341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050 (acessibilidade nas edifica\u00e7\u00f5es) qual \u00e9 a medida necess\u00e1ria para manobra da cadeira de rodas de 360\u00ba sem deslocamento?","provas":[{"id":47860,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-arquiteto","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1452348,"hashId":"73e3c3fd29f71a8090b79e099cd502cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 9050 (acessibilidade nas edifica\u00e7\u00f5es) qual \u00e9 a medida necess\u00e1ria para manobra da cadeira de rodas de 360\u00ba sem deslocamento?<\/p>","resposta":5382710,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20 x 1,20m.","id":5382709,"corpo":"<p>1,20 x 1,20m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50 x 1,50m.","id":5382710,"corpo":"<p>1,50 x 1,50m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,90 x 1,50m.","id":5382711,"corpo":"<p>1,90 x 1,50m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,50 x 1,20m.","id":5382712,"corpo":"<p>1,50 x 1,20m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"engenharia-civil\/1452348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AutoCad (Cad = computeraided design \u2013 uso do computador para desenho ou projeto) \u00e9 um software bastante completo, com muitos recursos e potencialidades. Uma das configura\u00e7\u00f5es para plotagem do projeto \u00e9 o CTB, qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 configurado pelo CTB?","provas":[{"id":47860,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-arquiteto","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1452355,"hashId":"7a755c22f15f05873c12fe644f282e7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O AutoCad (Cad = computeraided design \u2013 uso do computador para desenho ou projeto) \u00e9 um software bastante completo, com muitos recursos e potencialidades. Uma das configura\u00e7\u00f5es para plotagem do projeto \u00e9 o CTB, qual das alternativas <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 configurado pelo CTB?<\/p>","resposta":5382739,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo de linha.","id":5382738,"corpo":"<p>Tipo de linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de medida.","id":5382739,"corpo":"<p>Unidade de medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cor de linha.","id":5382740,"corpo":"<p>Cor de linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espessura de linha.","id":5382741,"corpo":"<p>Espessura de linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/1452355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define um artigo semi-cr\u00edtico:","provas":[{"id":47868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452367,"hashId":"9f9f0db52bd99132c47186de4fbf3337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define um artigo semi-cr\u00edtico:<\/p>","resposta":5382790,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agulhas.","id":5382788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agulhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bisturi.","id":5382789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bisturi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alicate.","id":5382790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alicate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lixas.","id":5382791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem algumas classifica\u00e7\u00f5es quanto ao tipo de material utilizado na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, dentre elas est\u00e3o os artigos cr\u00edticos, semi-cr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos.Responda as quest\u00f5es 38, 39 e 40, com base nessas informa\u00e7\u00f5es.","id":425109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem algumas classifica\u00e7\u00f5es quanto ao tipo de material utilizado na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, dentre elas est\u00e3o os artigos cr\u00edticos, semi-cr\u00edticos e n\u00e3o cr\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responda as quest\u00f5es 38, 39 e 40, com base nessas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1452367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito dos procedimentos corretos para atender uma crian\u00e7a com convuls\u00f5es, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa correta: ( ) N\u00e3o se deve segurar a crian\u00e7a e nem tentar lhe impedir os v\u00f4mitos. ( ) Se apresentar sangramento, \u00e9 necess\u00e1rio tentar abrir a boca da crian\u00e7a. ( ) Deve-se manter a cabe\u00e7a da crian\u00e7a horizontalizada. ( ) Ao iniciar a convuls\u00e3o, deve o rosto da crian\u00e7a com \u00e1gua fria e ap\u00f3s o relaxamento, dar-lhe de beber um pouco de \u00e1gua com sal e a\u00e7\u00facar.","provas":[{"id":47871,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Monitor de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1452401,"hashId":"1baef929345e6e45af7ff8220c36cf9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito dos procedimentos corretos para atender uma crian\u00e7a com convuls\u00f5es, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se deve segurar a crian\u00e7a e nem tentar lhe impedir os v\u00f4mitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se apresentar sangramento, \u00e9 necess\u00e1rio tentar abrir a boca da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se manter a cabe\u00e7a da crian\u00e7a horizontalizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao iniciar a convuls\u00e3o, deve o rosto da crian\u00e7a com \u00e1gua fria e ap\u00f3s o relaxamento, dar-lhe de beber um pouco de \u00e1gua com sal e a\u00e7\u00facar.<\/p>","resposta":5382930,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F)","id":5382930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (F); (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (F)","id":5382931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (F); (V); (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V)","id":5382932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (V); (F); (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (V)","id":5382933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (V); (V); (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1452401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: I. Cada aluno possui tra\u00e7os pr\u00f3prios de personalidade que o diferenciam dos demais. Assim, para manter uma boa conviv\u00eancia, e importante conhecer e respeitar suas caracter\u00edsticas individuais: sociais, f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, culturais e religiosas. II. O monitor de transporte escolar n\u00e3o participa apenas das atividades ligadas ao transporte. Devido ao contato di\u00e1rio, ele poder\u00e1 auxiliar na forma\u00e7\u00e3o dos alunos, tirando d\u00favidas e esclarecendo assuntos. III. Muitas crian\u00e7as se apegam a esses profissionais como se fossem de sua fam\u00edlia. Os jovens estudantes, principalmente os adolescentes, est\u00e3o descobrindo sua sexualidade, ou seja, seus corpos est\u00e3o passando por altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e hormonais, que podem faze-los confundir afetividade com sexualidade.","provas":[{"id":47871,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Monitor de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1452405,"hashId":"5e985873eefa975be7b95cc443ce893f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada aluno possui tra\u00e7os pr\u00f3prios de personalidade que o diferenciam dos demais. Assim, para manter uma boa conviv\u00eancia, e importante conhecer e respeitar suas caracter\u00edsticas individuais: sociais, f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, culturais e religiosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O monitor de transporte escolar n\u00e3o participa apenas das atividades ligadas ao transporte. Devido ao contato di\u00e1rio, ele poder\u00e1 auxiliar na forma\u00e7\u00e3o dos alunos, tirando d\u00favidas e esclarecendo assuntos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Muitas crian\u00e7as se apegam a esses profissionais como se fossem de sua fam\u00edlia. Os jovens estudantes, principalmente os adolescentes, est\u00e3o descobrindo sua sexualidade, ou seja, seus corpos est\u00e3o passando por altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e hormonais, que podem faze-los confundir afetividade com sexualidade.<\/p>","resposta":5382949,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5382946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5382947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5382948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5382949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1452405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 50 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, vagando os cargos de Prefeito e Vice-Prefeito, e essas vac\u00e2ncias ocorrerem nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo do mandato, a elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita:","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570419,"hashId":"865d46232888ef5910be05a0773754cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 50 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, vagando os cargos de Prefeito e Vice-Prefeito, e essas vac\u00e2ncias ocorrerem nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo do mandato, a elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita:<\/p>","resposta":5889075,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trinta dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.","id":5889075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sessenta dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.","id":5889076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Noventa dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.","id":5889077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noventa dias depois da \u00faltima vaga, pela C\u00e2mara Municipal, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No prazo de sessenta dias ap\u00f3s a ocorr\u00eancia da \u00faltima vaga, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5889078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No prazo de sessenta dias ap\u00f3s a ocorr\u00eancia da \u00faltima vaga, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No prazo de noventa dias ap\u00f3s a ocorr\u00eancia da \u00faltima vaga, pelo Tribunal Regional Eleitoral.","id":5889079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No prazo de noventa dias ap\u00f3s a ocorr\u00eancia da \u00faltima vaga, pelo Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1570419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Jornal Correio Braziliense, de 12 de outubro de 2019, Maria Rita de Souza Brito Lopes Pontes, por amor aos pobres, tornou-se Irm\u00e3 Dulce. Com uma vida inteira dedicada aos mais necessitados, acreditou na f\u00e9 em forma de caridade. A freira baiana foi a primeira brasileira a ser canonizada ap\u00f3s ter o segundo milagre reconhecido pelo Vaticano. A cerim\u00f4nia, ocorreu no dia 13 de outubro, e \u00e9 um marco para a hist\u00f3ria da Igreja do Brasil. Por muitos, foi chamada de \u201co anjo bom da Bahia\u201d e agora entra para a hist\u00f3ria da Igreja e do Brasil como:","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570425,"hashId":"799eece130f2defda94e2b29c479f799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Jornal Correio Braziliense, de 12 de outubro de 2019, Maria Rita de Souza Brito Lopes Pontes, por amor aos pobres, tornou-se Irm\u00e3 Dulce. Com uma vida inteira dedicada aos mais necessitados, acreditou na f\u00e9 em forma de caridade. A freira baiana foi a primeira brasileira a ser canonizada ap\u00f3s ter o segundo milagre reconhecido pelo Vaticano. A cerim\u00f4nia, ocorreu no dia 13 de outubro, e \u00e9 um marco para a hist\u00f3ria da Igreja do Brasil. Por muitos, foi chamada de \u201co anjo bom da Bahia\u201d e agora entra para a hist\u00f3ria da Igreja e do Brasil como:<\/p>","resposta":5889108,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Madre Dulce de Calcut\u00e1.","id":5889105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Madre Dulce de Calcut\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nh\u00e1 Chica. ","id":5889106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nh\u00e1 Chica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora dos Pobres e Carentes.","id":5889107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa Senhora dos Pobres e Carentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santa Dulce dos Pobres.","id":5889108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Dulce dos Pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Santa Rita dos Necessitados.","id":5889109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Rita dos Necessitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1570425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia divulgada na Ga\u00facha ZH, de 18\/04\/2019: \u201cPassado um ano da confirma\u00e7\u00e3o do surto em Santa Maria, regi\u00e3o central do Estado, o esquecimento \u00e9 o maior risco quanto a uma doen\u00e7a silenciosa e perigosa que pode se manifestar at\u00e9 10 anos depois de ser contra\u00edda. Enquanto autoridades de sa\u00fade tentam descobrir a origem da doen\u00e7a, uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es segue viva entre os moradores do munic\u00edpio: os problemas oculares que podem ser causados, como destaca o presidente da seccional ga\u00facha da Sociedade Brasileira de Infectologia, Alexandre Schwarzbold. (...) Em maio do ano passado, um ambulat\u00f3rio de oftalmologia para tratar pacientes com a doen\u00e7a foi criado no Hospital Casa de Sa\u00fade. Os atendimentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) eram feitos pelo Instituto de Oftalmologia do Hospital S\u00e3o Roque de Faxinal do Soturno, na Regi\u00e3o Central. Em resposta a Ga\u00fachaZH, a prefeitura informou que o ambulat\u00f3rio \"est\u00e1 desativado por falta de pacientes\" e que as pessoas que apresentam les\u00e3o ocular s\u00e3o \"acompanhadas em Faxinal do Soturno, que \u00e9 refer\u00eancia para esses casos, e n\u00e3o h\u00e1 registro de nenhum novo caso\u201d. O surto relatado no texto acima se refere a uma infec\u00e7\u00e3o causada por um protozo\u00e1rio, encontrado nas fezes de gatos e outros felinos, que pode se hospedar em humanos e outros animais. \u00c9 causada pela ingest\u00e3o de \u00e1gua ou alimentos contaminados e \u00e9 uma das zoonoses (doen\u00e7as transmitidas por animais) mais comuns em todo o mundo. Trata-se da:","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570426,"hashId":"9c214abec32bc0ec2f9f8eb26ef30136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte not\u00edcia divulgada na Ga\u00facha ZH, de 18\/04\/2019: <em>\u201cPassado um ano da confirma\u00e7\u00e3o do surto em Santa Maria, regi\u00e3o central do Estado, o esquecimento \u00e9 o maior risco quanto a uma doen\u00e7a silenciosa e perigosa que pode se manifestar at\u00e9 10 anos depois de ser contra\u00edda. Enquanto autoridades de sa\u00fade tentam descobrir a origem da doen\u00e7a, uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es segue viva entre os moradores do munic\u00edpio: os problemas oculares que podem ser causados, como destaca o presidente da seccional ga\u00facha da Sociedade Brasileira de Infectologia, Alexandre Schwarzbold. (...) Em maio do ano passado, um ambulat\u00f3rio de oftalmologia para tratar pacientes com a doen\u00e7a foi criado no Hospital Casa de Sa\u00fade. Os atendimentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) eram feitos pelo Instituto de Oftalmologia do Hospital S\u00e3o Roque de Faxinal do Soturno, na Regi\u00e3o Central. Em resposta a Ga\u00fachaZH, a prefeitura informou que o ambulat\u00f3rio \"est\u00e1 desativado por falta de pacientes\" e que as pessoas que apresentam les\u00e3o ocular s\u00e3o \"acompanhadas em Faxinal do Soturno, que \u00e9 refer\u00eancia para esses casos, e n\u00e3o h\u00e1 registro de nenhum novo caso\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O surto relatado no texto acima se refere a uma infec\u00e7\u00e3o causada por um protozo\u00e1rio, encontrado nas fezes de gatos e outros felinos, que pode se hospedar em humanos e outros animais. \u00c9 causada pela ingest\u00e3o de \u00e1gua ou alimentos contaminados e \u00e9 uma das zoonoses (doen\u00e7as transmitidas por animais) mais comuns em todo o mundo. Trata-se da:<\/p>","resposta":5889114,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinomose.","id":5889110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinomose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":5889111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parvovirose.","id":5889112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parvovirose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonella.","id":5889113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salmonella.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":5889114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1570426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Willian e Rodrigo recebem mesada de seus pais, resolveram comprar uma bola com suas economias. Willian tem apenas notas de R$ 2,00 e R$ 5,00 enquanto Rodrigo s\u00f3 tem moedas de R$ 1,00 e de R$ 0,50. Ao contar o dinheiro, descobriram que: \u2219 A quantidade de moedas de R$ 0,50 \u00e9 a mesma quantidade de notas de R$ 5,00. \u2219 A quantidade de moedas de R$ 1,00 \u00e9 o triplo das notas de R$ 2,00. \u2219 R$ 12,00 \u00e9 o maior valor juntado de um mesmo tipo de dinheiro. \u2219 O valor total que os dois juntaram foi de R$ 31,00 Quanto cada um contribuiu, em dinheiro, para a compra da bola?","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570428,"hashId":"1dc753f64fad8833680879f1e4062692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Willian e Rodrigo recebem mesada de seus pais, resolveram comprar uma bola com suas economias. Willian tem apenas notas de R$ 2,00 e R$ 5,00 enquanto Rodrigo s\u00f3 tem moedas de R$ 1,00 e de R$ 0,50. Ao contar o dinheiro, descobriram que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A quantidade de moedas de R$ 0,50 \u00e9 a mesma quantidade de notas de R$ 5,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A quantidade de moedas de R$ 1,00 \u00e9 o triplo das notas de R$ 2,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> R$ 12,00 \u00e9 o maior valor juntado de um mesmo tipo de dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O valor total que os dois juntaram foi de R$ 31,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto cada um contribuiu, em dinheiro, para a compra da bola?<\/p>","resposta":5889122,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15,00 e R$ 16,00","id":5889120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 15,00 e R$ 16,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 14,00 e R$ 17,00.","id":5889121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 14,00 e R$ 17,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 13,00 e R$ 18,00.","id":5889122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 13,00 e R$ 18,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12,00 e R$ 19,00.","id":5889123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 12,00 e R$ 19,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 11,00 e R$ 20,00.","id":5889124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11,00 e R$ 20,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1570428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no mundo no trabalho, decorrentes da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva do capital, geraram diversas consequ\u00eancias, dentre as quais se incluem o aumento do desemprego estrutural, o crescimento do ex\u00e9rcito industrial de reserva e o aumento do setor informal da economia. Destaca-se, nesse movimento,","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561049,"hashId":"1bed6dad2d308cddcb5b060115031738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no mundo no trabalho, decorrentes da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva do capital, geraram diversas consequ\u00eancias, dentre as quais se incluem o aumento do desemprego estrutural, o crescimento do ex\u00e9rcito industrial de reserva e o aumento do setor informal da economia. Destaca-se, nesse movimento,<\/p>","resposta":5849355,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a pr\u00f3pria falta do emprego, que se vincula \u00e0 crescente degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida dos trabalhadores, acentuando o grau de desigualdade.","id":5849355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a pr\u00f3pria falta do emprego, que se vincula \u00e0 crescente degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida dos trabalhadores, acentuando o grau de desigualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o mercantis e o alargamento da oferta de benef\u00edcios, dentre os quais se destacam os da assist\u00eancia social e da sa\u00fade.","id":5849356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amplia\u00e7\u00e3o do acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o mercantis e o alargamento da oferta de benef\u00edcios, dentre os quais se destacam os da assist\u00eancia social e da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma clivagem no atendimento das necessidades coletivas dos trabalhadores, em raz\u00e3o do avan\u00e7o dos processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais.","id":5849357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma clivagem no atendimento das necessidades coletivas dos trabalhadores, em raz\u00e3o do avan\u00e7o dos processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atendimento aos interesses mediatos e imediatos dos trabalhadores, no que diz respeito aos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o social, por meio da amplia\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os e benef\u00edcios.","id":5849358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento aos interesses mediatos e imediatos dos trabalhadores, no que diz respeito aos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o social, por meio da amplia\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reconhecimento de direitos de cidadania pol\u00edtica e social, cada vez mais amplos para a classe trabalhadora, sendo a luta em defesa da diminui\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho uma forte express\u00e3o desse processo.","id":5849359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento de direitos de cidadania pol\u00edtica e social, cada vez mais amplos para a classe trabalhadora, sendo a luta em defesa da diminui\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho uma forte express\u00e3o desse processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":"servico-social\/1561049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os termos mencionados no Art. 2\u00ba desta Lei aos seus respectivos conceitos. Coluna 1 1. Padr\u00e3o. 2. Promo\u00e7\u00e3o. 3. Acesso. 4. Carreira. Coluna 2 ( ) \u00c9 a passagem do servidor de classe de carreira, ou de classe isolada, para classe dentro da mesma carreira, de outra classe de carreira, ou isolada, atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico. ( ) \u00c9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da classe funcional. ( ) \u00c9 a passagem do servidor de sua refer\u00eancia de vencimento para a imediatamente superior da mesma classe funcional a que pertence o cargo, por crit\u00e9rios alternados de merecimento e antiguidade. ( ) \u00c9 o agrupamento de classe da mesma natureza funcional, hierarquizadas de acordo com o grau e a complexidade das atribui\u00e7\u00f5es. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":51655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561051,"hashId":"0cff634fe4da8e0e4235cd007be0ed13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os termos mencionados no Art. 2\u00ba desta Lei aos seus respectivos conceitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Carreira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a passagem do servidor de classe de carreira, ou de classe isolada, para classe dentro da mesma carreira, de outra classe de carreira, ou isolada, atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do valor do vencimento da classe funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a passagem do servidor de sua refer\u00eancia de vencimento para a imediatamente superior da mesma classe funcional a que pertence o cargo, por crit\u00e9rios alternados de merecimento e antiguidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o agrupamento de classe da mesma natureza funcional, hierarquizadas de acordo com o grau e a complexidade das atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":5849365,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":5849365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5849366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":5849367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":5849368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":5849369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20, considere a Lei Municipal n\u00ba 579\/1992 de Ronda Alta\/RS.","id":437773,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20, considere a Lei Municipal n\u00ba 579\/1992 de Ronda Alta\/RS.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1561051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 17, suspendem a contagem do tempo para fins de promo\u00e7\u00e3o: I. Os afastamentos sem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. II. As licen\u00e7as para tratamento de sa\u00fade, exceto as decorrentes de acidentes em servi\u00e7o. III. As licen\u00e7as para cursos acad\u00eamicos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":51655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561054,"hashId":"127c57b777568a53bf46d0e62219590d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 17, suspendem a contagem do tempo para fins de promo\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os afastamentos sem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As licen\u00e7as para tratamento de sa\u00fade, exceto as decorrentes de acidentes em servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As licen\u00e7as para cursos acad\u00eamicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5849383,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5849380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5849381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5849382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5849383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5849384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20, considere a Lei Municipal n\u00ba 579\/1992 de Ronda Alta\/RS.","id":437773,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20, considere a Lei Municipal n\u00ba 579\/1992 de Ronda Alta\/RS.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1561054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo do Estado lan\u00e7ou oficialmente, em 28\/02\/2019, o modelo das novas carteiras de identidade que ser\u00e3o emitidas no Rio Grande do Sul. No documento, poder\u00e3o ser inclu\u00eddas novas informa\u00e7\u00f5es opcionais, at\u00e9 mesmo informa\u00e7\u00f5es que auxiliem no pronto-atendimento, como, por exemplo, se a pessoa tem alguma doen\u00e7a cr\u00f4nica ou alergia a algum medicamento. Os dados ser\u00e3o lidos por meio do QR code impresso no verso da carteira de identidade, que tamb\u00e9m conta com elementos de seguran\u00e7a contra fraude. (Fonte: adaptado de gauchazh.clicrbs.com.br). Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma informa\u00e7\u00e3o opcional que poder\u00e1 ser inclu\u00edda no novo modelo da carteira de identidade.","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561071,"hashId":"31d62f5e4bc28aa19f30647b77154cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo do Estado lan\u00e7ou oficialmente, em 28\/02\/2019, o modelo das novas carteiras de identidade que ser\u00e3o emitidas no Rio Grande do Sul. No documento, poder\u00e3o ser inclu\u00eddas novas informa\u00e7\u00f5es opcionais, at\u00e9 mesmo informa\u00e7\u00f5es que auxiliem no pronto-atendimento, como, por exemplo, se a pessoa tem alguma doen\u00e7a cr\u00f4nica ou alergia a algum medicamento. Os dados ser\u00e3o lidos por meio do QR code impresso no verso da carteira de identidade, que tamb\u00e9m conta com elementos de seguran\u00e7a contra fraude. (Fonte: adaptado de gauchazh.clicrbs.com.br). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma informa\u00e7\u00e3o opcional que poder\u00e1 ser inclu\u00edda no novo modelo da carteira de identidade.<\/p>","resposta":5849465,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ra\u00e7a. ","id":5849465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nome social.","id":5849466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero do PIS\/Pasep.","id":5849467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero do PIS\/Pasep.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo sangu\u00edneo e o fator Rh.","id":5849468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo sangu\u00edneo e o fator Rh.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" T\u00edtulo de Eleitor.","id":5849469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> T\u00edtulo de Eleitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1561071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Marcos estuda, ent\u00e3o Marcos passa na prova. Se Marcos passa na prova, ent\u00e3o sua fam\u00edlia fica feliz. Sabe-se que a fam\u00edlia de Marcos n\u00e3o est\u00e1 feliz. Portanto, conclui-se que:","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561103,"hashId":"12753d4147dd5c649fdb486fb86e01ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Marcos estuda, ent\u00e3o Marcos passa na prova. Se Marcos passa na prova, ent\u00e3o sua fam\u00edlia fica feliz. Sabe-se que a fam\u00edlia de Marcos n\u00e3o est\u00e1 feliz. Portanto, conclui-se que:<\/p>","resposta":5849597,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcos mudou de cidade.","id":5849594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos mudou de cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcos estudou.","id":5849595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos estudou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcos passa na prova.","id":5849596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos passa na prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcos n\u00e3o passa na prova e Marcos n\u00e3o estudou.","id":5849597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos n\u00e3o passa na prova e Marcos n\u00e3o estudou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcos passa na prova e Marcos estudou.","id":5849598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos passa na prova e Marcos estudou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":437778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1561103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe \u00e9 inverno em Ronda Alta, ent\u00e3o faz frio\u201d \u00e9:","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561105,"hashId":"5cd4df4476d3e77cc770d7142eb24b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201c<strong>Se \u00e9 inverno em Ronda Alta, ent\u00e3o faz frio<\/strong>\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5849604,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta ent\u00e3o n\u00e3o faz frio.","id":5849603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta ent\u00e3o n\u00e3o faz frio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inverno em Ronda Alta e n\u00e3o faz frio. ","id":5849604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inverno em Ronda Alta e n\u00e3o faz frio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta e faz frio.","id":5849605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta e faz frio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inverno em Ronda Alta.","id":5849606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inverno em Ronda Alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz frio.","id":5849607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz frio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":437778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1561105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico sobre filariose por Wuchereria bancrofti, realizado em adultos com baixa parasitemia, de \u00e1rea tradicionalmente n\u00e3o end\u00eamica, que m\u00e9todo parasitol\u00f3gico deve ser empregado?","provas":[{"id":51693,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-biomedico","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1562733,"hashId":"a093ce3785b9a31d68cc27f778501b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico sobre filariose por Wuchereria bancrofti, realizado em adultos com baixa parasitemia, de \u00e1rea tradicionalmente n\u00e3o end\u00eamica, que m\u00e9todo parasitol\u00f3gico deve ser empregado?<\/p>","resposta":5855547,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame a fresco de sangue capilar diurno.","id":5855544,"corpo":"<p>Exame a fresco de sangue capilar diurno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o de sangue capilar pelo m\u00e9todo de Knott.","id":5855545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o de sangue capilar pelo m\u00e9todo de Knott.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame de gota espessa de sangue venoso corado pela acridina orange.","id":5855546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame de gota espessa de sangue venoso corado pela acridina orange.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o de sangue venoso em membranas de policarbonato.","id":5855547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtra\u00e7\u00e3o de sangue venoso em membranas de policarbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gota espessa de sangue venoso colhido com anticoagulante.","id":5855548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gota espessa de sangue venoso colhido com anticoagulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1562733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fezes diarreicas de indiv\u00edduos imunossuprimidos foram submetidas \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o por centrifuga\u00e7\u00e3o e posterior colora\u00e7\u00e3o de Kinyoun. O resultado foi positivo para Cryptosporidium, quando o material foi observado com aumento 100X10. Que achado microsc\u00f3pico foi visto para definir o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":51693,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-biomedico","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1562734,"hashId":"076d50ac099299036a89028c556ea471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fezes diarreicas de indiv\u00edduos imunossuprimidos foram submetidas \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o por centrifuga\u00e7\u00e3o e posterior colora\u00e7\u00e3o de Kinyoun. O resultado foi positivo para Cryptosporidium, quando o material foi observado com aumento 100X10. Que achado microsc\u00f3pico foi visto para definir o diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":5855550,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de trofozo\u00edtos corados de rosa.","id":5855549,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de trofozo\u00edtos corados de rosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de oocistos corados de vermelho.","id":5855550,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de oocistos corados de vermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de oocistos acr\u00f4micos e refringentes.","id":5855551,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de oocistos acr\u00f4micos e refringentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de taquizo\u00edtos corados de vermelho.","id":5855552,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de taquizo\u00edtos corados de vermelho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de esporozo\u00edtas acr\u00f4micos.","id":5855553,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de esporozo\u00edtas acr\u00f4micos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1562734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 50 anos, proveniente de Rond\u00f4nia, apresenta les\u00f5es ulceradas na perna esquerda, sugestivas de leishmaniose tegumentar. Que procedimentos devem ser realizados para estabelecer o diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico?","provas":[{"id":51693,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-biomedico","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1562737,"hashId":"013519a931d3a48dfa3c8bda31822741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 50 anos, proveniente de Rond\u00f4nia, apresenta les\u00f5es ulceradas na perna esquerda, sugestivas de leishmaniose tegumentar. Que procedimentos devem ser realizados para estabelecer o diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico?<\/p>","resposta":5855565,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higienizar a les\u00e3o. Puncionar as \u00e1reas com pus. Fazer gota espessa. Corar.","id":5855564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar a les\u00e3o. Puncionar as \u00e1reas com pus. Fazer gota espessa. Corar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higienizar a les\u00e3o. Fazer escarifica\u00e7\u00e3o da borda das \u00falceras. Fazer esfrega\u00e7o. Corar.","id":5855565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar a les\u00e3o. Fazer escarifica\u00e7\u00e3o da borda das \u00falceras. Fazer esfrega\u00e7o. Corar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higienizar a les\u00e3o. Coletar com swab est\u00e9ril o material presente no centro da les\u00e3o. Realizar esfrega\u00e7o. Corar.","id":5855566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar a les\u00e3o. Coletar com swab est\u00e9ril o material presente no centro da les\u00e3o. Realizar esfrega\u00e7o. Corar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletar sangue venoso. Concentrar por filtra\u00e7\u00e3o em membranas de 3 \u03bcm. Fazer gota espessa. Corar.","id":5855567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar sangue venoso. Concentrar por filtra\u00e7\u00e3o em membranas de 3 \u03bcm. Fazer gota espessa. Corar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coletar sangue venoso. Concentrar por centrifuga\u00e7\u00e3o (capilar de hemat\u00f3crito). Fazer esfrega\u00e7o. Corar.","id":5855568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar sangue venoso. Concentrar por centrifuga\u00e7\u00e3o (capilar de hemat\u00f3crito). Fazer esfrega\u00e7o. Corar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1562737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pesquisa de trofozo\u00edtos do complexo E. histol\u00edtica\/ d\u00edspar em fezes, o material processado que deve ser estudado, para se obter uma melhor sensibilidade, \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":51693,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-biomedico","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1562738,"hashId":"2b4043e5927e36f419f0aef0b3c2c27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pesquisa de trofozo\u00edtos do complexo E. histol\u00edtica\/ d\u00edspar em fezes, o material processado que deve ser estudado, para se obter uma melhor sensibilidade, \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":5855569,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fezes l\u00edquidas, fixadas em fixador de Schaudin e corado com hematoxilina f\u00e9rrica.","id":5855569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes l\u00edquidas, fixadas em fixador de Schaudin e corado com hematoxilina f\u00e9rrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fezes l\u00edquidas, fixadas em formol e concentradas por centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco.","id":5855570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes l\u00edquidas, fixadas em formol e concentradas por centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fezes formadas, sem conservante e concentradas por centrifuga\u00e7\u00e3o em formol-\u00e9ter.","id":5855571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes formadas, sem conservante e concentradas por centrifuga\u00e7\u00e3o em formol-\u00e9ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fezes formadas, conservadas em MIF e concentradas por sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":5855572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes formadas, conservadas em MIF e concentradas por sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fezes pastosas, conservadas em MIF e concentradas por flutua\u00e7\u00e3o em cloreto de s\u00f3dio 20%.","id":5855573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes pastosas, conservadas em MIF e concentradas por flutua\u00e7\u00e3o em cloreto de s\u00f3dio 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1562738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de terapia intensiva (UTI), ser\u00e1 necess\u00e1rio transportar um paciente para realizar exames de imagem. Considerando a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente no transporte intra-hospitalar, o enfermeiro deve:","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562741,"hashId":"a2a1c63e7f7565ffd7a096a42773490c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma unidade de terapia intensiva (UTI), ser\u00e1 necess\u00e1rio transportar um paciente para realizar exames de imagem. Considerando a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente no transporte intra-hospitalar, o enfermeiro deve:<\/p>","resposta":5855585,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar a equipe de transporte para minimizar os poss\u00edveis riscos; essa equipe deve ser formada por dois profissionais, sendo um deles o t\u00e9cnico de enfermagem.","id":5855584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar a equipe de transporte para minimizar os poss\u00edveis riscos; essa equipe deve ser formada por dois profissionais, sendo um deles o t\u00e9cnico de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer etapas de modo que a primeira delas dever\u00e1 envolver a comunica\u00e7\u00e3o entre os locais de origem e destino; em seguida, avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o atual do paciente; escolha da equipe que ir\u00e1 acompanhar o paciente; e preparo dos equipamentos para o transporte.","id":5855585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer etapas de modo que a primeira delas dever\u00e1 envolver a comunica\u00e7\u00e3o entre os locais de origem e destino; em seguida, avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o atual do paciente; escolha da equipe que ir\u00e1 acompanhar o paciente; e preparo dos equipamentos para o transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer a responsabiliza\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem para o ajuste dos equipamentos no p\u00f3s-transporte, uma vez que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria observa\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente no p\u00f3s-transporte.","id":5855586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer a responsabiliza\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem para o ajuste dos equipamentos no p\u00f3s-transporte, uma vez que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria observa\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o do paciente no p\u00f3s-transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recusar responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo transporte de pacientes que estejam entubados, dependentes de suporte ventilat\u00f3rio, mesmo que tenham se mantido est\u00e1veis nas \u00faltimas 24 horas.","id":5855587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar responsabiliza\u00e7\u00e3o pelo transporte de pacientes que estejam entubados, dependentes de suporte ventilat\u00f3rio, mesmo que tenham se mantido est\u00e1veis nas \u00faltimas 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delegar a fun\u00e7\u00e3o de organizador e participante do transporte intra-hospitalar, especialmente quando se tratar de paciente cr\u00edtico, ao m\u00e9dico assistente, pois essa atividade de acompanhamento \u00e9 de responsabilidade desse profissional.","id":5855588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delegar a fun\u00e7\u00e3o de organizador e participante do transporte intra-hospitalar, especialmente quando se tratar de paciente cr\u00edtico, ao m\u00e9dico assistente, pois essa atividade de acompanhamento \u00e9 de responsabilidade desse profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/1562741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Infec\u00e7\u00f5es da Corrente Sangu\u00ednea (ICS) relacionadas a cateteres centrais (ICSRC) est\u00e3o associadas a importantes desfechos desfavor\u00e1veis em sa\u00fade. Em nosso pa\u00eds, o estudo Brazilian SCOPE (Surveillance and Control of Pathogens of Epidemiological Importance) encontrou 40% de taxa de mortalidade entre pacientes com ICS. Sabendo-se ser uma infec\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562743,"hashId":"a5b88629cfc4a5dcd64e96b875f889e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Infec\u00e7\u00f5es da Corrente Sangu\u00ednea (ICS) relacionadas a cateteres centrais (ICSRC) est\u00e3o associadas a importantes desfechos desfavor\u00e1veis em sa\u00fade. Em nosso pa\u00eds, o estudo Brazilian SCOPE (Surveillance and Control of Pathogens of Epidemiological Importance) encontrou 40% de taxa de mortalidade entre pacientes com ICS. Sabendo-se ser uma infec\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855596,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter central, a coloniza\u00e7\u00e3o extraluminal predomina durante todo o per\u00edodo da sua utiliza\u00e7\u00e3o, pois as bact\u00e9rias presentes na pele alcan\u00e7am a corrente sangu\u00ednea ap\u00f3s terem formado \u201cbiofilmes\u201d na face interna do dispositivo.","id":5855594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter central, a coloniza\u00e7\u00e3o extraluminal predomina durante todo o per\u00edodo da sua utiliza\u00e7\u00e3o, pois as bact\u00e9rias presentes na pele alcan\u00e7am a corrente sangu\u00ednea ap\u00f3s terem formado \u201cbiofilmes\u201d na face interna do dispositivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cateteres utilizados para a pun\u00e7\u00e3o venosa central s\u00e3o considerados produtos pra sa\u00fade de reprocessamento proibido. Por essa raz\u00e3o, em casos de insucesso na primeira tentativa do procedimento, os cateteres s\u00f3 podem ser usados nas novas tentativas de pun\u00e7\u00e3o se essas ocorrerem no mesmo paciente.","id":5855595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cateteres utilizados para a pun\u00e7\u00e3o venosa central s\u00e3o considerados produtos pra sa\u00fade de reprocessamento proibido. Por essa raz\u00e3o, em casos de insucesso na primeira tentativa do procedimento, os cateteres s\u00f3 podem ser usados nas novas tentativas de pun\u00e7\u00e3o se essas ocorrerem no mesmo paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado n\u00e3o realizar pun\u00e7\u00e3o de cateter central em veia femoral de rotina, pois a inser\u00e7\u00e3o nesse s\u00edtio est\u00e1 associada a maior risco de desenvolvimento de infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter central.","id":5855596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado n\u00e3o realizar pun\u00e7\u00e3o de cateter central em veia femoral de rotina, pois a inser\u00e7\u00e3o nesse s\u00edtio est\u00e1 associada a maior risco de desenvolvimento de infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de cateteres centrais impregnados com minociclina\/rifampicina ou clorexidina\/ sulfadiazina de prata de segunda gera\u00e7\u00e3o (CSII) \u00e9 mandat\u00f3rio em pacientes adultos imunodeprimidos, internados em unidades de terapia intensiva.","id":5855597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de cateteres centrais impregnados com minociclina\/rifampicina ou clorexidina\/ sulfadiazina de prata de segunda gera\u00e7\u00e3o (CSII) \u00e9 mandat\u00f3rio em pacientes adultos imunodeprimidos, internados em unidades de terapia intensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O preparo da pele do paciente para a inser\u00e7\u00e3o do cateter deve ser feito com solu\u00e7\u00e3o alc\u00f3olica de gliconato de clorexidina &gt; 0,2%, respeitando o tempo de aplica\u00e7\u00e3o da clorexidina de 10 segundos, com movimentos circulares, enxugando o excesso ap\u00f3s o procedimento.","id":5855598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo da pele do paciente para a inser\u00e7\u00e3o do cateter deve ser feito com solu\u00e7\u00e3o alc\u00f3olica de gliconato de clorexidina &gt; 0,2%, respeitando o tempo de aplica\u00e7\u00e3o da clorexidina de 10 segundos, com movimentos circulares, enxugando o excesso ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"}],"slug":"enfermagem\/1562743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as respirat\u00f3rias s\u00e3o consideradas um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica entre os menores de 5 anos. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562751,"hashId":"89f7165164ba898b4d35527b8e079baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as respirat\u00f3rias s\u00e3o consideradas um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica entre os menores de 5 anos. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855635,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bronquiolite viral aguda afeta crian\u00e7as com menos de 2 anos de idade. Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns, est\u00e3o: febre, tosse, taquipneia, tiragem subcostal ou intercostal, sibil\u00e2ncia e v\u00f4mitos.","id":5855634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bronquiolite viral aguda afeta crian\u00e7as com menos de 2 anos de idade. Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas comuns, est\u00e3o: febre, tosse, taquipneia, tiragem subcostal ou intercostal, sibil\u00e2ncia e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da pneumonia comunit\u00e1ria n\u00e3o grave, em crian\u00e7as menores de 5 anos, s\u00e3o: tosse ou dificuldade para respirar e respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, sem sinais de gravidade. A febre e a sibil\u00e2ncia, tamb\u00e9m, podem estar presentes.","id":5855635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da pneumonia comunit\u00e1ria n\u00e3o grave, em crian\u00e7as menores de 5 anos, s\u00e3o: tosse ou dificuldade para respirar e respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, sem sinais de gravidade. A febre e a sibil\u00e2ncia, tamb\u00e9m, podem estar presentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a de 11 meses, com hist\u00f3rico de tosse e dificuldade para respirar, e que, ao exame, apresenta 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto e tem respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, \u00e9 suspeita de pneumonia.","id":5855636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 11 meses, com hist\u00f3rico de tosse e dificuldade para respirar, e que, ao exame, apresenta 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto e tem respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, \u00e9 suspeita de pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A otite m\u00e9dia \u00e9 uma das doen\u00e7as infecciosas mais comuns na inf\u00e2ncia. Os quadros agudos caracterizam-se pela presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta vis\u00edvel no ouvido h\u00e1 menos de 21 dias ou otoscopia alterada.","id":5855637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A otite m\u00e9dia \u00e9 uma das doen\u00e7as infecciosas mais comuns na inf\u00e2ncia. Os quadros agudos caracterizam-se pela presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta vis\u00edvel no ouvido h\u00e1 menos de 21 dias ou otoscopia alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas crian\u00e7as internadas com bronquiolite, as medidas gerais na assist\u00eancia de enfermagem incluem: dec\u00fabito elevado; limpeza nasal com solu\u00e7\u00e3o salina hipot\u00f4nica e aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas; avalia\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":5855638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas crian\u00e7as internadas com bronquiolite, as medidas gerais na assist\u00eancia de enfermagem incluem: dec\u00fabito elevado; limpeza nasal com solu\u00e7\u00e3o salina hipot\u00f4nica e aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas; avalia\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/1562751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extreme Programming (XP), em sua ess\u00eancia, possui um conjunto de regras que devem ser seguidas em projetos \u00e1geis que queiram utiliz\u00e1-la em sua completude. Sobre as regras do XP, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562769,"hashId":"7a6c64b4772f3c151436247af2ec6b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Extreme Programming (XP), em sua ess\u00eancia, possui um conjunto de regras que devem ser seguidas em projetos \u00e1geis que queiram utiliz\u00e1-la em sua completude. Sobre as regras do XP, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855725,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as opera\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas devem possuir testes unit\u00e1rios.","id":5855724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as opera\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas devem possuir testes unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o c\u00f3digo-fonte de produ\u00e7\u00e3o deve ser implementado em programa\u00e7\u00e3o em pares.","id":5855725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o c\u00f3digo-fonte de produ\u00e7\u00e3o deve ser implementado em programa\u00e7\u00e3o em pares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo deve ser feita nos computadores dos desenvolvedores","id":5855726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo deve ser feita nos computadores dos desenvolvedores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante estabelecer o papel de um XP Master, que ser\u00e1 respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o da metodologia.","id":5855727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante estabelecer o papel de um XP Master, que ser\u00e1 respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o da metodologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A velocidade do projeto deve ser medida com o objetivo de informar ao cliente o tempo m\u00e9dio de corre\u00e7\u00e3o de falhas.","id":5855728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade do projeto deve ser medida com o objetivo de informar ao cliente o tempo m\u00e9dio de corre\u00e7\u00e3o de falhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes classes em Java, cada uma em um arquivo distinto e todas no mesmo pacote.\tpublic class Mamifero {\tprotected void andar(){\tSystem.out.print(\"Mam\u00edfero andando \");\t}\t}\tpublic class Primata extends Mamifero {\tprotected void andar(){\tSystem.out.print(\"Primata andando \");\t}\tprotected void andar(int metros){\tSystem.out.print(\"Primata andando \" +\tmetros + \" metros\");\t}\t}\tAssinale a alternativa que cont\u00e9m os conceitos de orienta\u00e7\u00e3o a objetos implementados nessas classes.","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562780,"hashId":"c34482cfc0f03c48ee012953eb683c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes classes em Java, cada uma em um arquivo distinto e todas no mesmo pacote.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpublic class Mamifero {<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tprotected void andar(){<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tSystem.out.print(\"Mam\u00edfero andando \");<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpublic class Primata extends Mamifero {<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tprotected void andar(){<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tSystem.out.print(\"Primata andando \");<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tprotected void andar(int metros){<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tSystem.out.print(\"Primata andando \" +<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmetros + \" metros\");<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t}<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os conceitos de orienta\u00e7\u00e3o a objetos implementados nessas classes.<\/p>","resposta":5855782,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetos, Classe, Heran\u00e7a m\u00faltipla.","id":5855779,"corpo":"<p>Objetos, Classe, Heran\u00e7a m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interface, Heran\u00e7a, Sobrecarga.","id":5855780,"corpo":"<p>Interface, Heran\u00e7a, Sobrecarga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe, Heran\u00e7a, Sobrecarga de classe.","id":5855781,"corpo":"<p>Classe, Heran\u00e7a, Sobrecarga de classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe, Heran\u00e7a, Sobrescrita, Sobrecarga.","id":5855782,"corpo":"<p>Classe, Heran\u00e7a, Sobrescrita, Sobrecarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe Abstrata, Sobrecarga, Heran\u00e7a.","id":5855783,"corpo":"<p>Classe Abstrata, Sobrecarga, Heran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirrose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica degenerativa, caracterizada pela substitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico funcional por fibrose. A doen\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por altas taxas de morbidade, mortalidade, hospitaliza\u00e7\u00f5es consecutivas, absente\u00edsmo no trabalho e maiores gastos sociais. A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica e \u00e9 a segunda causa de morte entre as doen\u00e7as gastrointestinais. Com o avan\u00e7o da doen\u00e7a, os pacientes podem enfrentar complica\u00e7\u00f5es associadas, tais como,","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562787,"hashId":"05ba186413c567fb8b5f2d4d4d8a60fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica degenerativa, caracterizada pela substitui\u00e7\u00e3o do tecido hep\u00e1tico funcional por fibrose. A doen\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por altas taxas de morbidade, mortalidade, hospitaliza\u00e7\u00f5es consecutivas, absente\u00edsmo no trabalho e maiores gastos sociais. A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica e \u00e9 a segunda causa de morte entre as doen\u00e7as gastrointestinais. Com o avan\u00e7o da doen\u00e7a, os pacientes podem enfrentar complica\u00e7\u00f5es associadas, tais como,<\/p>","resposta":5855814,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"icter\u00edcia.","id":5855814,"corpo":"<p>icter\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rubor.","id":5855815,"corpo":"<p>rubor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica.","id":5855816,"corpo":"<p>nutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperglicemia.","id":5855817,"corpo":"<p>hiperglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda da vis\u00e3o.","id":5855818,"corpo":"<p>perda da vis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428419,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-endocrinas"}],"slug":"enfermagem\/1562787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as cardiovasculares, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o em que o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de garantir o d\u00e9bito card\u00edaco adequado. 2) A IC constitui uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cada vez mais comum, respondendo por uma parcela consider\u00e1vel dos \u00f3bitos devido \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares e tornou-se relevante diante do envelhecimento populacional. 3) A IC apresenta duas altera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: d\u00e9bito card\u00edaco insuficiente e s\u00edndrome congestiva. 4) S\u00e3o caracter\u00edsticas da insufici\u00eancia ventricular esquerda: refluxo hepatojugular, sinal de Kussmaul, ascite e derrame pleural. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562797,"hashId":"a2242b9c360154687ace5f75724097cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre doen\u00e7as cardiovasculares, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o em que o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de garantir o d\u00e9bito card\u00edaco adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A IC constitui uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cada vez mais comum, respondendo por uma parcela consider\u00e1vel dos \u00f3bitos devido \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares e tornou-se relevante diante do envelhecimento populacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A IC apresenta duas altera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: d\u00e9bito card\u00edaco insuficiente e s\u00edndrome congestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) S\u00e3o caracter\u00edsticas da insufici\u00eancia ventricular esquerda: refluxo hepatojugular, sinal de Kussmaul, ascite e derrame pleural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":5855868,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5855864,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5855865,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":5855866,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5855867,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5855868,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1562797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m solu\u00e7\u00e3o de virtualiza\u00e7\u00e3o classificada como hipervisor tipo 1.","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562800,"hashId":"8458e387cc0444aaff88482c625c545f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m solu\u00e7\u00e3o de virtualiza\u00e7\u00e3o classificada como hipervisor tipo 1.<\/p>","resposta":5855880,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VirtualBox.","id":5855879,"corpo":"<p>VirtualBox.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XEN.","id":5855880,"corpo":"<p>XEN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Wine.","id":5855881,"corpo":"<p>Wine.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parallels.","id":5855882,"corpo":"<p>Parallels.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VMWare Workstation 1.","id":5855883,"corpo":"<p>VMWare Workstation 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Journaling","oab":false,"nome":"Journaling","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416979,"slug":"tecnologia-da-informacao-journaling"},{"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s falha ou fail-over","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s falha ou fail-over","pai":8073,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416980,"slug":"tecnologia-da-informacao-recuperacao-apos-falha-ou-fail-over"},{"nome_clean":"Aloca\u00e7\u00e3o em disco","oab":false,"nome":"Aloca\u00e7\u00e3o em disco","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416981,"slug":"tecnologia-da-informacao-alocacao-em-disco"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s terapias de substitui\u00e7\u00e3o renal (TSR), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562805,"hashId":"d20d2660c75435c11907257042dc50cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s terapias de substitui\u00e7\u00e3o renal (TSR), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855904,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor modalidade de TSR \u00e9 o transplante renal, pois favorece a qualidade de vida e a sobrevida.","id":5855904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor modalidade de TSR \u00e9 o transplante renal, pois favorece a qualidade de vida e a sobrevida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A di\u00e1lise n\u00e3o responde em manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como: intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose, disfun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, derrame pleural e edema pulmonar.","id":5855905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A di\u00e1lise n\u00e3o responde em manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, como: intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose, disfun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, derrame pleural e edema pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transplante \u00e9 indicado nos casos de infec\u00e7\u00e3o ativa incur\u00e1vel e c\u00e2ncer.","id":5855906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transplante \u00e9 indicado nos casos de infec\u00e7\u00e3o ativa incur\u00e1vel e c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No transplante renal, a \u00fanica complica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada, especificamente, \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda, aguda e cr\u00f4nica.","id":5855907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No transplante renal, a \u00fanica complica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada, especificamente, \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda, aguda e cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o haja estudos que comprovem que h\u00e1 vantagem entre os dois tipos de tratamento, a maioria dos pacientes faz di\u00e1lise peritoneal (CAPD).","id":5855908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o haja estudos que comprovem que h\u00e1 vantagem entre os dois tipos de tratamento, a maioria dos pacientes faz di\u00e1lise peritoneal (CAPD).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":"enfermagem\/1562805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pneumonia adquirida na comunidade (PAC) constitui a principal causa de morte no mundo, com significativo impacto nas taxas de morbidade. Sobre a PAC, analise as afirmativas abaixo. 1) No Brasil, houve uma redu\u00e7\u00e3o significativa das taxas de mortalidade por infec\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio. Dentre as pneumonias, a PAC persiste como a de maior impacto e \u00e9 a primeira causa de mortalidade no nosso meio. 2) A radiografia de t\u00f3rax, em associa\u00e7\u00e3o com a anamnese e o exame f\u00edsico, faz parte da tr\u00edade proped\u00eautica cl\u00e1ssica para PAC, sendo recomendada sua realiza\u00e7\u00e3o de rotina, quando dispon\u00edvel, nas incid\u00eancias p\u00f3stero-anterior e perfil. 3) No tratamento ambulatorial da PAC, o antibi\u00f3tico, inicialmente, \u00e9 definido de forma emp\u00edrica pela impossibilidade da obten\u00e7\u00e3o de resultados microbiol\u00f3gicos imediatos. Na escolha do antibi\u00f3tico, deve ser considerado: o pat\u00f3geno mais prov\u00e1vel no local de aquisi\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, os fatores de riscos individuais, e a presen\u00e7a de doen\u00e7as e de fatores epidemiol\u00f3gicos. 4) A terapia com dois antibi\u00f3ticos deve ser recomendada para pacientes com PAC grave com indica\u00e7\u00e3o de admiss\u00e3o em UTI, por reduzir a mortalidade. A administra\u00e7\u00e3o dos antibi\u00f3ticos deve ser feita por via endovenosa e o mais precocemente poss\u00edvel. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562814,"hashId":"7b578613f659998a6edf4a3accff5cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumonia adquirida na comunidade (PAC) constitui a principal causa de morte no mundo, com significativo impacto nas taxas de morbidade. Sobre a PAC, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) No Brasil, houve uma redu\u00e7\u00e3o significativa das taxas de mortalidade por infec\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio. Dentre as pneumonias, a PAC persiste como a de maior impacto e \u00e9 a primeira causa de mortalidade no nosso meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A radiografia de t\u00f3rax, em associa\u00e7\u00e3o com a anamnese e o exame f\u00edsico, faz parte da tr\u00edade proped\u00eautica cl\u00e1ssica para PAC, sendo recomendada sua realiza\u00e7\u00e3o de rotina, quando dispon\u00edvel, nas incid\u00eancias p\u00f3stero-anterior e perfil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) No tratamento ambulatorial da PAC, o antibi\u00f3tico, inicialmente, \u00e9 definido de forma emp\u00edrica pela impossibilidade da obten\u00e7\u00e3o de resultados microbiol\u00f3gicos imediatos. Na escolha do antibi\u00f3tico, deve ser considerado: o pat\u00f3geno mais prov\u00e1vel no local de aquisi\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, os fatores de riscos individuais, e a presen\u00e7a de doen\u00e7as e de fatores epidemiol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A terapia com dois antibi\u00f3ticos deve ser recomendada para pacientes com PAC grave com indica\u00e7\u00e3o de admiss\u00e3o em UTI, por reduzir a mortalidade. A administra\u00e7\u00e3o dos antibi\u00f3ticos deve ser feita por via endovenosa e o mais precocemente poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":5855949,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":5855949,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5855950,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5855951,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5855952,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":5855953,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/1562814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas de ingresso no cargo de T\u00e9cnico- Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o e as suas formas de desenvolvimento, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51697,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562879,"hashId":"6d2614a8143a548ee5535d7a1b9b3be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formas de ingresso no cargo de T\u00e9cnico- Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o e as suas formas de desenvolvimento, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5856278,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ingresso nos cargos far-se-\u00e1 no padr\u00e3o inicial do 1\u00ba (primeiro) n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o do respectivo n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":5856274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso nos cargos far-se-\u00e1 no padr\u00e3o inicial do 1\u00ba (primeiro) n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o do respectivo n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o, mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os concursos p\u00fablicos poder\u00e3o incluir, dentre as suas fases, o curso de forma\u00e7\u00e3o.","id":5856275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos p\u00fablicos poder\u00e3o incluir, dentre as suas fases, o curso de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os percentuais do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser acumulados e ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":5856276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os percentuais do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser acumulados e ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor que possuir educa\u00e7\u00e3o formal superior ao exigido para o cargo de que \u00e9 titular far\u00e1 jus ao Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o.","id":5856277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor que possuir educa\u00e7\u00e3o formal superior ao exigido para o cargo de que \u00e9 titular far\u00e1 jus ao Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o direta ou indireta ao ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor ensejar\u00e3o o mesmo valor percentual na fixa\u00e7\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o.","id":5856278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o direta ou indireta ao ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor ensejar\u00e3o o mesmo valor percentual na fixa\u00e7\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1562879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sonambulismo e a outros transtornos do sono, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562910,"hashId":"c61f601e2e09e87352ca383e5011c8e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sonambulismo e a outros transtornos do sono, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5856431,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paradoxalmente, o terror noturno prev\u00ea um despertar espont\u00e2neo e calmo para o paciente.","id":5856429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paradoxalmente, o terror noturno prev\u00ea um despertar espont\u00e2neo e calmo para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como o sonambulismo, os pesadelos se manifestam com deambula\u00e7\u00e3o por longos trechos.","id":5856430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como o sonambulismo, os pesadelos se manifestam com deambula\u00e7\u00e3o por longos trechos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o do sonambulismo pode ser favorecida pela exist\u00eancia pr\u00e9via de outros transtornos do sono, tais como: apneia obstrutiva, s\u00edndrome das pernas inquietas e narcolepsia.","id":5856431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o do sonambulismo pode ser favorecida pela exist\u00eancia pr\u00e9via de outros transtornos do sono, tais como: apneia obstrutiva, s\u00edndrome das pernas inquietas e narcolepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico padr\u00e3o ouro se d\u00e1 atrav\u00e9s do eletroencefalograma.","id":5856432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico padr\u00e3o ouro se d\u00e1 atrav\u00e9s do eletroencefalograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sonambulismo \u00e9 mais comum em idosos.","id":5856433,"corpo":"<p>O sonambulismo \u00e9 mais comum em idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a do sexo feminino, 8 anos de idade e hist\u00f3ria de dificuldade para deglutir, associada \u00e0 les\u00e3o nodular de 2,5cm em base de l\u00edngua de colora\u00e7\u00e3o vinhosa e sem sinais de sangramento. USG de regi\u00e3o cervical n\u00e3o evidenciou tire\u00f3ide t\u00f3pica. TSH: 45.Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, tendo por base a conduta m\u00e9dica em rela\u00e7\u00e3o ao paciente.I- Deve ser operada imediatamente, pois apresenta tireoide ect\u00f3pica sintom\u00e1tica.II- Diagn\u00f3stico de hemangioma de l\u00edngua est\u00e1 entre as hip\u00f3teses do diagn\u00f3stico diferencial.III- Cintilografia de tireoide pode confirmar diagn\u00f3stico de tireoide ect\u00f3pica.IV- Embora raramente, carcinoma papil\u00edfero em tecido tireoidiano ect\u00f3pico pode ocorrer.V- Abordagem transoral \u00e9 o procedimento cir\u00fargico de escolha.Indique a alternativa que responde CORRETAMENTE:","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473798,"hashId":"0eb90529381bd76b1c438b06a9d5f82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo feminino, 8 anos de idade e hist\u00f3ria de dificuldade para deglutir, associada \u00e0 les\u00e3o nodular de 2,5cm em base de l\u00edngua de colora\u00e7\u00e3o vinhosa e sem sinais de sangramento. USG de regi\u00e3o cervical n\u00e3o evidenciou tire\u00f3ide t\u00f3pica. TSH: 45.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, tendo por base a conduta m\u00e9dica em rela\u00e7\u00e3o ao paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Deve ser operada imediatamente, pois apresenta tireoide ect\u00f3pica sintom\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Diagn\u00f3stico de hemangioma de l\u00edngua est\u00e1 entre as hip\u00f3teses do diagn\u00f3stico diferencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Cintilografia de tireoide pode confirmar diagn\u00f3stico de tireoide ect\u00f3pica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Embora raramente, carcinoma papil\u00edfero em tecido tireoidiano ect\u00f3pico pode ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Abordagem transoral \u00e9 o procedimento cir\u00fargico de escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que responde CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":5477592,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5477592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5477593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":5477594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":5477595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5477596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura de Jaic\u00f3s projetou uma Escola para alunos do ensino fundamental, utilizando 40% da \u00e1rea total do terreno para as salas de aula, refeit\u00f3rio e p\u00e1tio e 20% para a biblioteca e laborat\u00f3rios. Mesmo assim, sobrou uma \u00e1rea de 1000 m\u00b2 para ambientes de lazer. Podemos concluir que o terreno tinha um total, em m\u00b2, de:","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":48768,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-motorista","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476208,"hashId":"8e4e1770f4812502f5912896a2c819c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de Jaic\u00f3s projetou uma Escola para alunos do ensino fundamental, utilizando 40% da \u00e1rea total do terreno para as salas de aula, refeit\u00f3rio e p\u00e1tio e 20% para a biblioteca e laborat\u00f3rios. Mesmo assim, sobrou uma \u00e1rea de 1000 m\u00b2 para ambientes de lazer. Podemos concluir que o terreno tinha um total, em m\u00b2, de:<\/p>","resposta":5488311,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 250.","id":5488308,"corpo":"<p>3 250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 000.","id":5488309,"corpo":"<p>3 000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 750.","id":5488310,"corpo":"<p>2 750.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 500.","id":5488311,"corpo":"<p>2 500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 250.","id":5488312,"corpo":"<p>2 250.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1476208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais medidas a empresa deve tomar ap\u00f3s seu empregado sofrer um acidente de trabalho?","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476232,"hashId":"7613dfd6a9446cbd4f2bddc10000143b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais medidas a empresa deve tomar ap\u00f3s seu empregado sofrer um acidente de trabalho?<\/p>","resposta":5488423,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aguardar que o trabalhador se recupere para informar o ocorrido a Previd\u00eancia Social.","id":5488422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguardar que o trabalhador se recupere para informar o ocorrido a Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar os Primeiros Socorros.","id":5488423,"corpo":"<p>Executar os Primeiros Socorros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esperar que o trabalhador avise \u00e0 fam\u00edlia do ocorrido.","id":5488424,"corpo":"<p>Esperar que o trabalhador avise \u00e0 fam\u00edlia do ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substituir o trabalhador sem prestar o devido aux\u00edlio.","id":5488425,"corpo":"<p>Substituir o trabalhador sem prestar o devido aux\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o informar \u00e0 Previd\u00eancia Social sobre o acidente ocorrido.","id":5488426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o informar \u00e0 Previd\u00eancia Social sobre o acidente ocorrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1476232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476240,"hashId":"c08ae679014b809b80c5bc37f4a47227","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5488465,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se higienizar as m\u00e3os somente antes de cal\u00e7ar as luvas.","id":5488462,"corpo":"<p>Deve-se higienizar as m\u00e3os somente antes de cal\u00e7ar as luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o uso de luvas.","id":5488463,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s o uso de luvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As unhas devem estar grandes, mesmo que estejam limpas.","id":5488464,"corpo":"<p>As unhas devem estar grandes, mesmo que estejam limpas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser retirados os acess\u00f3rios que podem servir de reservat\u00f3rio para micro-organismos, como an\u00e9is, pulseiras e rel\u00f3gios de pulso.","id":5488465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser retirados os acess\u00f3rios que podem servir de reservat\u00f3rio para micro-organismos, como an\u00e9is, pulseiras e rel\u00f3gios de pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o uso do banheiro.","id":5488466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o uso do banheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1476240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seus conhecimentos sobre higieniza\u00e7\u00e3o de equipamentos e utens\u00edlios, relacione as afirmativas abaixo e marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia CORRETA.(1) Limpeza (2) Pr\u00e9-lavaem (3) Lavagem (4) Sanitiza\u00e7\u00e3o ( ) Realizada com detergentes adequados e em concentra\u00e7\u00e3o apropriadas. ( ) Elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de micro-organismo indesej\u00e1veis, por processos qu\u00edmicos e ou f\u00edsicos adequados e n\u00e3o prejudiciais ao produto. ( ) Remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos macrosc\u00f3picos de alimentos, sujidades ou outro material portador de agentes contaminantes. ( ) Retirada dos res\u00edduos mais grosseiros. Neste processo s\u00e3o usados raspadores, escovas, e\/ou \u00e1gua pura e pode haver remo\u00e7\u00e3o de at\u00e9 90% dos res\u00edduos sol\u00faveis em \u00e1gua.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476245,"hashId":"b283d1454bcb442d3ed77254d8f14c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seus conhecimentos sobre higieniza\u00e7\u00e3o de equipamentos e utens\u00edlios, relacione as afirmativas abaixo e marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Limpeza <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pr\u00e9-lavaem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Lavagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Sanitiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizada com detergentes adequados e em concentra\u00e7\u00e3o apropriadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o de micro-organismo indesej\u00e1veis, por processos qu\u00edmicos e ou f\u00edsicos adequados e n\u00e3o prejudiciais ao produto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos macrosc\u00f3picos de alimentos, sujidades ou outro material portador de agentes contaminantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Retirada dos res\u00edduos mais grosseiros. Neste processo s\u00e3o usados raspadores, escovas, e\/ou \u00e1gua pura e pode haver remo\u00e7\u00e3o de at\u00e9 90% dos res\u00edduos sol\u00faveis em \u00e1gua.<\/p>","resposta":5488489,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4","id":5488487,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1","id":5488488,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2","id":5488489,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":5488490,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4","id":5488491,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1476245","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a coleta do lixo p\u00fablico, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476256,"hashId":"665007a2915cc85e34313bc9aa72a3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a coleta do lixo p\u00fablico, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5488544,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coleta regular dos res\u00edduos gerados nas atividades di\u00e1rias residenciais.","id":5488542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta regular dos res\u00edduos gerados nas atividades di\u00e1rias residenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de res\u00edduos originados nos estabelecimentos comerciais e de servi\u00e7os.","id":5488543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de res\u00edduos originados nos estabelecimentos comerciais e de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coleta dos res\u00edduos originados dos servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica urbana, incluindo-se todos os servi\u00e7os de varri\u00e7\u00e3o p\u00fablica; limpeza de praias, galerias, c\u00f3rregos e terrenos.","id":5488544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta dos res\u00edduos originados dos servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica urbana, incluindo-se todos os servi\u00e7os de varri\u00e7\u00e3o p\u00fablica; limpeza de praias, galerias, c\u00f3rregos e terrenos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coleta de res\u00edduos provenientes de hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas m\u00e9dicas e veterin\u00e1rias, postos de sa\u00fade e outros estabelecimentos com atividades semelhantes.","id":5488545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de res\u00edduos provenientes de hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas m\u00e9dicas e veterin\u00e1rias, postos de sa\u00fade e outros estabelecimentos com atividades semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constituem-se de agulhas, seringas, \u00f3rg\u00e3os e tecidos removidos, meios de culturas e animais usados em testes.","id":5488546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se de agulhas, seringas, \u00f3rg\u00e3os e tecidos removidos, meios de culturas e animais usados em testes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1476256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas palavras s\u00e3o formadas por apenas uma s\u00edlaba.","provas":[{"id":48768,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-motorista","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476290,"hashId":"8b749202b97ad0d0dbb3b134791c7f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas palavras s\u00e3o formadas por apenas uma s\u00edlaba.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5488712,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3o, p\u00e1, flor, f\u00e9, p\u00e9.","id":5488712,"corpo":"<p>M\u00e3o, p\u00e1, flor, f\u00e9, p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais, mal, mau, ba\u00fa, mel.","id":5488713,"corpo":"<p>Mais, mal, mau, ba\u00fa, mel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mar, quem, ba\u00fa, Deus, seu.","id":5488714,"corpo":"<p>Mar, quem, ba\u00fa, Deus, seu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flor, mar, ba\u00fa, quem, meu.","id":5488715,"corpo":"<p>Flor, mar, ba\u00fa, quem, meu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ba\u00fa, quem, mais, mel, mal.","id":5488716,"corpo":"<p>Ba\u00fa, quem, mais, mel, mal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para armazenar adequadamente os produtos qu\u00edmicos de limpeza e higiene \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja armazenado em um local seguro longe de crian\u00e7as e animais al\u00e9m de outras recomenda\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o listadas. Por isso n\u00e3o \u00e9 adequado:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473749,"hashId":"d536d129ccb93d46cae8fa734360338d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para armazenar adequadamente os produtos qu\u00edmicos de limpeza e higiene \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja armazenado em um local seguro longe de crian\u00e7as e animais al\u00e9m de outras recomenda\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o listadas. Por isso n\u00e3o \u00e9 adequado:<\/p>","resposta":5477407,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar todos os produtos em um \u00fanico c\u00f4modo.","id":5477405,"corpo":"<p>Colocar todos os produtos em um \u00fanico c\u00f4modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter os produtos na pr\u00f3pria embalagem para preservar as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.","id":5477406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os produtos na pr\u00f3pria embalagem para preservar as informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenar os produtos em locais pouco ventilados e mal iluminados.","id":5477407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar os produtos em locais pouco ventilados e mal iluminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter sempre em m\u00e3os uma planilha de registro de entrada e validade","id":5477408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter sempre em m\u00e3os uma planilha de registro de entrada e validade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Procedimento que consiste na retirada de sujidades, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura ou aspirador \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473760,"hashId":"3b43397338cc12e13171985e3d05158d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento que consiste na retirada de sujidades, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura ou aspirador \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":5477441,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza \u00famida.","id":5477439,"corpo":"<p>Limpeza \u00famida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpeza molhada.","id":5477440,"corpo":"<p>Limpeza molhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpeza seca.","id":5477441,"corpo":"<p>Limpeza seca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza residual.","id":5477442,"corpo":"<p>Limpeza residual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento do lixo descartado, dando origem a um novo produto ou a uma nova mat\u00e9ria prima e tem como benef\u00edcios:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473771,"hashId":"880d39d4ce44646c4e875b0f59cb62a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reciclagem \u00e9 o processo de reaproveitamento do lixo descartado, dando origem a um novo produto ou a uma nova mat\u00e9ria prima e tem como benef\u00edcios:<\/p>","resposta":5477480,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos.","id":5477477,"corpo":"<p>Aumentar a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento o consumo de energia.","id":5477478,"corpo":"<p>Aumento o consumo de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais gastos econ\u00f4micos.","id":5477479,"corpo":"<p>Mais gastos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.","id":5477480,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 56 anos de idade, com hist\u00f3ria de les\u00e3o nodular em topografia de lobo direito da gl\u00e2ndula tireoide, endurecida e pouco m\u00f3vel \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o, cuja USG revelou tratar-se de les\u00e3o nodular extratireoidiana posterior ao lobo direito da tireoide. Os exames sangu\u00edneos mostraram PTH: 1250 pg\/ml e c\u00e1lcio s\u00e9rico: 16 mg\/ml. Cintilografia de paratire\u00f3ides revelou paratireoide superior direita hiperfuncionante. Qual a principal suspeita de diagn\u00f3stico nesse caso?","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473786,"hashId":"31b35af744e1797028c8853131bbfe85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 56 anos de idade, com hist\u00f3ria de les\u00e3o nodular em topografia de lobo direito da gl\u00e2ndula tireoide, endurecida e pouco m\u00f3vel \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o, cuja USG revelou tratar-se de les\u00e3o nodular extratireoidiana posterior ao lobo direito da tireoide. Os exames sangu\u00edneos mostraram PTH: 1250 pg\/ml e c\u00e1lcio s\u00e9rico: 16 mg\/ml. Cintilografia de paratire\u00f3ides revelou paratireoide superior direita hiperfuncionante. Qual a principal suspeita de diagn\u00f3stico nesse caso?<\/p>","resposta":5477543,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores do PTH e c\u00e1lcio s\u00e9rico muito elevados sugerem hiperparatireoidismo secund\u00e1rio por doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","id":5477540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do PTH e c\u00e1lcio s\u00e9rico muito elevados sugerem hiperparatireoidismo secund\u00e1rio por doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adenoma de paratireoide.","id":5477541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenoma de paratireoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de carcinoma de paratireoide n\u00e3o pode ser suspeitado baseado nos valores do c\u00e1lcio s\u00e9rico e PTH.","id":5477542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de carcinoma de paratireoide n\u00e3o pode ser suspeitado baseado nos valores do c\u00e1lcio s\u00e9rico e PTH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma de paratireoide.","id":5477543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma de paratireoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os valores do PTH e c\u00e1lcio s\u00e9rico muito elevados confirmam o diagn\u00f3stico de adenoma de paratireoide gigante.","id":5477544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do PTH e c\u00e1lcio s\u00e9rico muito elevados confirmam o diagn\u00f3stico de adenoma de paratireoide gigante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da gl\u00e2ndula par\u00f3tida, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473787,"hashId":"df3691ae9d7c67ca357a3ac4bc0f2c6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da gl\u00e2ndula par\u00f3tida, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5477548,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora o carcinoma de c\u00e9lulas acinares seja neoplasia de alto grau de malignidade, a frequ\u00eancia de recidiva \u00e9 muito baixa.","id":5477545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o carcinoma de c\u00e9lulas acinares seja neoplasia de alto grau de malignidade, a frequ\u00eancia de recidiva \u00e9 muito baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O carcinoma adenoide c\u00edstico \u00e9 caracterizado por crescimento r\u00e1pido local e \u00e0 dist\u00e2ncia, invas\u00e3o perineural e tend\u00eancia \u00e0 recidiva ap\u00f3s ressec\u00e7\u00e3o.","id":5477546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma adenoide c\u00edstico \u00e9 caracterizado por crescimento r\u00e1pido local e \u00e0 dist\u00e2ncia, invas\u00e3o perineural e tend\u00eancia \u00e0 recidiva ap\u00f3s ressec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O carcinoma mucoepidermoide de alto grau de malignidade raramente causa met\u00e1stase \u00e0 dist\u00e2ncia e recidiva local.","id":5477547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma mucoepidermoide de alto grau de malignidade raramente causa met\u00e1stase \u00e0 dist\u00e2ncia e recidiva local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tumor de Warthin pode se tornar maligno em menos de 1% dos casos, podendo ocorrer no componente epitelial ou linfoide.","id":5477548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor de Warthin pode se tornar maligno em menos de 1% dos casos, podendo ocorrer no componente epitelial ou linfoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adenocarcinoma de par\u00f3tida \u00e9 neoplasia maligna de baixo grau de malignidade e raramente recidiva.","id":5477549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adenocarcinoma de par\u00f3tida \u00e9 neoplasia maligna de baixo grau de malignidade e raramente recidiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e de diagn\u00f3stico no carcinoma de c\u00e9lulas escamosas avan\u00e7ado de l\u00e1bio estadiamento T4N0M0 \u00e9, CORRETO dizer que:","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473789,"hashId":"d312b33da1c921343b9e235ba2af4df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e de diagn\u00f3stico no carcinoma de c\u00e9lulas escamosas avan\u00e7ado de l\u00e1bio estadiamento T4N0M0 \u00e9, CORRETO dizer que:<\/p>","resposta":5477556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica n\u00e3o \u00e9 \u00fatil em avaliar invas\u00e3o \u00f3ssea, invas\u00e3o perineural por alargamento do nervo alveolar inferior e invas\u00e3o da base do cr\u00e2nio.","id":5477552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica n\u00e3o \u00e9 \u00fatil em avaliar invas\u00e3o \u00f3ssea, invas\u00e3o perineural por alargamento do nervo alveolar inferior e invas\u00e3o da base do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esvaziamento cervical seletivo do tipo supraomohioideo n\u00e3o pode ser realizado em pacientes clinicamente considerados positivos e com linfonodo \u00fanico menor que 2cm.","id":5477553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esvaziamento cervical seletivo do tipo supraomohioideo n\u00e3o pode ser realizado em pacientes clinicamente considerados positivos e com linfonodo \u00fanico menor que 2cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esvaziamento cervical seletivo do tipo supraomohioideo bilateral n\u00e3o deve ser realizado quando o tumor ultrapassa a linha m\u00e9dia do l\u00e1bio inferior, pois o risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s operat\u00f3rias torna-se muito elevado.","id":5477554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esvaziamento cervical seletivo do tipo supraomohioideo bilateral n\u00e3o deve ser realizado quando o tumor ultrapassa a linha m\u00e9dia do l\u00e1bio inferior, pois o risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s operat\u00f3rias torna-se muito elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A invas\u00e3o do canal mandibular pela neoplasia \u00e9 indicativo da necessidade de mandibulectomia marginal.","id":5477555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A invas\u00e3o do canal mandibular pela neoplasia \u00e9 indicativo da necessidade de mandibulectomia marginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica com Rx panor\u00e2mico de mand\u00edbula deve ser realizada inicialmente naqueles tumores que apresentam diminui\u00e7\u00e3o de mobilidade e\/ou suspeita de invas\u00e3o \u00f3ssea.","id":5477556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica com Rx panor\u00e2mico de mand\u00edbula deve ser realizada inicialmente naqueles tumores que apresentam diminui\u00e7\u00e3o de mobilidade e\/ou suspeita de invas\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores podem ser classificadas de acordo com sua arquitetura, a extens\u00e3o geogr\u00e1fica, a topologia e o meio de transmiss\u00e3o. Uma rede em que a dist\u00e2ncia varia de 10m a 1km, podendo ser uma sala, um pr\u00e9dio ou um campus de universidade, \u00e9 um tipo de rede:","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48627,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Nutricionista - 2019"},{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48650,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471539,"hashId":"c82ca78683161e6f6d91e710924753c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores podem ser classificadas de acordo com sua arquitetura, a extens\u00e3o geogr\u00e1fica, a topologia e o meio de transmiss\u00e3o. Uma rede em que a dist\u00e2ncia varia de 10m a 1km, podendo ser uma sala, um pr\u00e9dio ou um campus de universidade, \u00e9 um tipo de rede:<\/p>","resposta":5468389,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAN","id":5468388,"corpo":"<p>PAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LAN","id":5468389,"corpo":"<p>LAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WAN","id":5468390,"corpo":"<p>WAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAN","id":5468391,"corpo":"<p>MAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"}],"slug":"informatica\/1471539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O mouse n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio anotar elementos em um ambiente gr\u00e1fico ou selecionar itens, pastas e arquivos no computador. II. Uma rede de computadores pode ser definida como uma estrutura de computadores e dispositivos conectados atrav\u00e9s de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o com o objetivo de compartilharem informa\u00e7\u00f5es e recursos entre si. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471553,"hashId":"9fa0b24255d98feabb45ba3b389c2316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mouse n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio anotar elementos em um ambiente gr\u00e1fico ou selecionar itens, pastas e arquivos no computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma rede de computadores pode ser definida como uma estrutura de computadores e dispositivos conectados atrav\u00e9s de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o com o objetivo de compartilharem informa\u00e7\u00f5es e recursos entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468449,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1471553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre Psicoterapia Breve e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471574,"hashId":"eff30aa62c50e6690352e70e537338fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre Psicoterapia Breve e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5468534,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que muda na terapia breve, basicamente, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo psicoter\u00e1pico mais tradicional \u00e9 a maior participa\u00e7\u00e3o do terapeuta, tanto ao investigar o problema, quanto na interven\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do foco da aten\u00e7\u00e3o de ambos os participantes sobre o aspecto a ser trabalhado.","id":5468534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que muda na terapia breve, basicamente, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo psicoter\u00e1pico mais tradicional \u00e9 a maior participa\u00e7\u00e3o do terapeuta, tanto ao investigar o problema, quanto na interven\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do foco da aten\u00e7\u00e3o de ambos os participantes sobre o aspecto a ser trabalhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sabe-se que toda t\u00e9cnica psicoterap\u00eautica precisa ter suas teorias e m\u00e9todos bem definidos, pois s\u00e3o estes que auxiliam o psic\u00f3logo na condu\u00e7\u00e3o do processo de an\u00e1lise. Na Psicoterapia Breve n\u00e3o poderia ser diferente. No entanto, o que a diferencia das outras pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas s\u00e3o suas especificidades e estrat\u00e9gias de tratamento, algumas delas s\u00e3o: objetivos e metas terap\u00eauticas, fator tempo e din\u00e2mica terap\u00eautica.","id":5468535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que toda t\u00e9cnica psicoterap\u00eautica precisa ter suas teorias e m\u00e9todos bem definidos, pois s\u00e3o estes que auxiliam o psic\u00f3logo na condu\u00e7\u00e3o do processo de an\u00e1lise. Na Psicoterapia Breve n\u00e3o poderia ser diferente. No entanto, o que a diferencia das outras pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas s\u00e3o suas especificidades e estrat\u00e9gias de tratamento, algumas delas s\u00e3o: objetivos e metas terap\u00eauticas, fator tempo e din\u00e2mica terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estudos sobre as origens das psicoterapias breves costumam citar as teorias comportamentais como um de seus precursores.","id":5468536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre as origens das psicoterapias breves costumam citar as teorias comportamentais como um de seus precursores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A psicoterapia breve \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica com tempo e objetivos limitados. Os objetivos s\u00e3o estabelecidos a partir de uma compreens\u00e3o diagn\u00f3stica do paciente e da delimita\u00e7\u00e3o de um foco, considerando-se que esses objetivos sejam pass\u00edveis de serem atingidos num espa\u00e7o de tempo limitado (que \u00e9 preestabelecido), atrav\u00e9s de determinadas estrat\u00e9gias cl\u00ednicas. Assim, as psicoterapia breve est\u00e3o, em termos t\u00e9cnicos, alicer\u00e7adas num trip\u00e9: foco, tempo e objetivos.","id":5468537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia breve \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica com tempo e objetivos limitados. Os objetivos s\u00e3o estabelecidos a partir de uma compreens\u00e3o diagn\u00f3stica do paciente e da delimita\u00e7\u00e3o de um foco, considerando-se que esses objetivos sejam pass\u00edveis de serem atingidos num espa\u00e7o de tempo limitado (que \u00e9 preestabelecido), atrav\u00e9s de determinadas estrat\u00e9gias cl\u00ednicas. Assim, as psicoterapia breve est\u00e3o, em termos t\u00e9cnicos, alicer\u00e7adas num trip\u00e9: foco, tempo e objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1471574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do conhecimento e a utiliza\u00e7\u00e3o da psicologia grupal decorrem justamente do fato de que todo indiv\u00edduo passa a maior parte do tempo de sua vida convivendo e interagindo com distintos grupos. Sobre a psicologia grupal, analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.I. A psicoterapia grupal e a individual t\u00eam a mesma efic\u00e1cia, por\u00e9m ainda assim precisamos tentar prever quais s\u00e3o os aspectos dos pacientes que indicam um bom ou mau resultado no grupo. Nesse sentido, podemos pensar em dois aspectos: diagn\u00f3stico cl\u00ednico e caracter\u00edsticas individuais. II. O grupo \u00e9 um conjunto restrito de pessoas ligadas entre si por constantes de objetivo e a\u00e7\u00f5es, articuladas por sua m\u00fatua representa\u00e7\u00e3o interna, que se prop\u00f5e de forma expl\u00edcita ou impl\u00edcita \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa, a qual constitui sua finalidade, interatuando atrav\u00e9s de complexos mecanismos de atribui\u00e7\u00e3o e assun\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is. III. Na terapia grupal, um acontecimento espec\u00edfico do campo grupal \u00e9 a resson\u00e2ncia. Assim como um diapas\u00e3o ac\u00fastico vibra na frequ\u00eancia da nota musical emitida, um acontecimento ou uma emo\u00e7\u00e3o comunicada ao grupo vai ressoar nos demais participantes, produzindo uma associa\u00e7\u00e3o com significado afetivo equivalente, mesmo que expresso de forma distinta. A resson\u00e2ncia \u00e9 o equivalente grupal da \u201clivre associa\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias\u201d, que ocorre em um tratamento individual. Em fun\u00e7\u00e3o disso, deve ser bem percebida e explorada ao longo do processo terap\u00eautico. IV. O encontro de pessoas no grupo produz um fen\u00f4meno denominado de resson\u00e2ncia, no qual cada participante pode refletir nos outros e ter refletidos pelos outros os v\u00e1rios aspectos de sua imagem social e psicol\u00f3gica. Isso oferece ao indiv\u00edduo uma oportunidade \u00edmpar de corrigir identifica\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, produzindo novas identifica\u00e7\u00f5es mais saud\u00e1veis. V. Os grupos funcionam sempre em dois planos que se superp\u00f5em ou predominam de forma alternante. Um \u00e9 o plano grupal em que os participantes est\u00e3o, de comum acordo, voltados para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa. O outro \u00e9 o plano constitu\u00eddo pela interfer\u00eancia de fatores individuais em que desejos reprimidos, ansiedades e defesas podem interferir ativamente na realiza\u00e7\u00e3o da tarefa proposta.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471579,"hashId":"6d358ac7abac8449a98ebb228af706a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia do conhecimento e a utiliza\u00e7\u00e3o da psicologia grupal decorrem justamente do fato de que todo indiv\u00edduo passa a maior parte do tempo de sua vida convivendo e interagindo com distintos grupos. Sobre a psicologia grupal, analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A psicoterapia grupal e a individual t\u00eam a mesma efic\u00e1cia, por\u00e9m ainda assim precisamos tentar prever quais s\u00e3o os aspectos dos pacientes que indicam um bom ou mau resultado no grupo. Nesse sentido, podemos pensar em dois aspectos: diagn\u00f3stico cl\u00ednico e caracter\u00edsticas individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O grupo \u00e9 um conjunto restrito de pessoas ligadas entre si por constantes de objetivo e a\u00e7\u00f5es, articuladas por sua m\u00fatua representa\u00e7\u00e3o interna, que se prop\u00f5e de forma expl\u00edcita ou impl\u00edcita \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa, a qual constitui sua finalidade, interatuando atrav\u00e9s de complexos mecanismos de atribui\u00e7\u00e3o e assun\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na terapia grupal, um acontecimento espec\u00edfico do campo grupal \u00e9 a resson\u00e2ncia. Assim como um diapas\u00e3o ac\u00fastico vibra na frequ\u00eancia da nota musical emitida, um acontecimento ou uma emo\u00e7\u00e3o comunicada ao grupo vai ressoar nos demais participantes, produzindo uma associa\u00e7\u00e3o com significado afetivo equivalente, mesmo que expresso de forma distinta. A resson\u00e2ncia \u00e9 o equivalente grupal da \u201clivre associa\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias\u201d, que ocorre em um tratamento individual. Em fun\u00e7\u00e3o disso, deve ser bem percebida e explorada ao longo do processo terap\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O encontro de pessoas no grupo produz um fen\u00f4meno denominado de resson\u00e2ncia, no qual cada participante pode refletir nos outros e ter refletidos pelos outros os v\u00e1rios aspectos de sua imagem social e psicol\u00f3gica. Isso oferece ao indiv\u00edduo uma oportunidade \u00edmpar de corrigir identifica\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, produzindo novas identifica\u00e7\u00f5es mais saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os grupos funcionam sempre em dois planos que se superp\u00f5em ou predominam de forma alternante. Um \u00e9 o plano grupal em que os participantes est\u00e3o, de comum acordo, voltados para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa. O outro \u00e9 o plano constitu\u00eddo pela interfer\u00eancia de fatores individuais em que desejos reprimidos, ansiedades e defesas podem interferir ativamente na realiza\u00e7\u00e3o da tarefa proposta.<\/p>","resposta":5468556,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.","id":5468555,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III.","id":5468556,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV.","id":5468557,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas III e V.","id":5468558,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"}],"slug":"psicologia\/1471579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do intensificador de imagens:","provas":[{"id":48594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471597,"hashId":"7ebc9f01e3192f9d972415b9888be687","enunciado":"<p>Assinale a afirmativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do intensificador de imagens:<\/p>","resposta":5468635,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imagem da primeira camada de material fluorescente possui um brilho de maior intensidade, se comparada \u00e0 da segunda camada (fotocatodo).","id":5468633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem da primeira camada de material fluorescente possui um brilho de maior intensidade, se comparada \u00e0 da segunda camada (fotocatodo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O intensificador de imagens \u00e9 um recipiente lacrado a v\u00e1cuo que possui basicamente um fotocatodo e uma camada de material fluorescente.","id":5468634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O intensificador de imagens \u00e9 um recipiente lacrado a v\u00e1cuo que possui basicamente um fotocatodo e uma camada de material fluorescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O feixe de radia\u00e7\u00e3o que emerge do paciente \u00e9 convertido em luz, na primeira camada de material fluorescente, denominada f\u00f3sforo de entrada.","id":5468635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O feixe de radia\u00e7\u00e3o que emerge do paciente \u00e9 convertido em luz, na primeira camada de material fluorescente, denominada f\u00f3sforo de entrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A segunda camada produz uma imagem fluorescente de tamanho maior do que a imagem original.","id":5468636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda camada produz uma imagem fluorescente de tamanho maior do que a imagem original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A luz emitida pela primeira camada de material fluorescente interage com o fotocatodo, emitindo raios X.","id":5468637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz emitida pela primeira camada de material fluorescente interage com o fotocatodo, emitindo raios X.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei 8142\/1990 \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471599,"hashId":"b98ba77132088b373b0ee0d5646e2fc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei 8142\/1990 \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":5468645,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Executivo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas: a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e o Conselho de Sa\u00fade.","id":5468643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de que trata a Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Executivo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas: a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e o Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade reunir-se-\u00e3o a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelo pr\u00f3prio Conselho de Sa\u00fade.","id":5468644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade reunir-se-\u00e3o a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelo pr\u00f3prio Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para receberem os recursos, de que trata o art. 3\u00b0 desta lei, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com: Fundo de Sa\u00fade; Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990; plano de sa\u00fade; relat\u00f3rios de gest\u00e3o que permitam o controle de que trata o \u00a7 4\u00b0 do art. 33 da Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990; contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento; e Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":5468645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para receberem os recursos, de que trata o art. 3\u00b0 desta lei, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com: Fundo de Sa\u00fade; Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990; plano de sa\u00fade; relat\u00f3rios de gest\u00e3o que permitam o controle de que trata o \u00a7 4\u00b0 do art. 33 da Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990; contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento; e Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como: despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta; investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo e aprovados pelo Congresso Nacional; investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; e cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Estados e Distrito Federal.","id":5468646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como: despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta; investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo e aprovados pelo Congresso Nacional; investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; e cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1471599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a rotina radiogr\u00e1fica para o estudo do cavum em um paciente adulto?","provas":[{"id":48594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471600,"hashId":"05ad00070c22186808de841a7ef3e163","enunciado":"<p>Qual a rotina radiogr\u00e1fica para o estudo do cavum em um paciente adulto?<\/p>","resposta":5468647,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil e Hirtz.","id":5468647,"corpo":"<p>Perfil e Hirtz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfil.","id":5468648,"corpo":"<p>Perfil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hirtz.","id":5468649,"corpo":"<p>Hirtz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mento-naso com a boca aberta.","id":5468650,"corpo":"<p>Mento-naso com a boca aberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perfil e mento-naso.","id":5468651,"corpo":"<p>Perfil e mento-naso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471604,"hashId":"3528e6980c08463a6e8cfd27a90a0dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":5468669,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada munic\u00edpio e no Distrito Federal, baseado nos objetivos de defini\u00e7\u00e3o de prioridades de interven\u00e7\u00e3o coerentes com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantia de acesso dos cidad\u00e3os a todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":5468666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o (PDR) como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada munic\u00edpio e no Distrito Federal, baseado nos objetivos de defini\u00e7\u00e3o de prioridades de interven\u00e7\u00e3o coerentes com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantia de acesso dos cidad\u00e3os a todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0s Secretarias de Sa\u00fade dos munic\u00edpios e do Distrito Federal a elabora\u00e7\u00e3o do PDR, em conson\u00e2ncia com o Plano Estadual de Sa\u00fade, que dever\u00e1 contemplar uma l\u00f3gica de planejamento que envolva os munic\u00edpios na defini\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os regionais\/microrregionais de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, dos fluxos de refer\u00eancia, bem como dos investimentos para a conforma\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade resolutivos e funcionais.","id":5468667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0s Secretarias de Sa\u00fade dos munic\u00edpios e do Distrito Federal a elabora\u00e7\u00e3o do PDR, em conson\u00e2ncia com o Plano Estadual de Sa\u00fade, que dever\u00e1 contemplar uma l\u00f3gica de planejamento que envolva os munic\u00edpios na defini\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os regionais\/microrregionais de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, dos fluxos de refer\u00eancia, bem como dos investimentos para a conforma\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade resolutivos e funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PDR deve contemplar a perspectiva de redistribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de recursos tecnol\u00f3gicos e humanos, explicitando o desenho futuro e desejado da regionaliza\u00e7\u00e3o municipal, prevendo os investimentos necess\u00e1rios para a conforma\u00e7\u00e3o destas novas regi\u00f5es\/microrregi\u00f5es e m\u00f3dulos assistenciais, observando assim a diretriz de possibilitar o acesso do cidad\u00e3o a todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os necess\u00e1rios para a resolu\u00e7\u00e3o de seus problemas de sa\u00fade, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia.","id":5468668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PDR deve contemplar a perspectiva de redistribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de recursos tecnol\u00f3gicos e humanos, explicitando o desenho futuro e desejado da regionaliza\u00e7\u00e3o municipal, prevendo os investimentos necess\u00e1rios para a conforma\u00e7\u00e3o destas novas regi\u00f5es\/microrregi\u00f5es e m\u00f3dulos assistenciais, observando assim a diretriz de possibilitar o acesso do cidad\u00e3o a todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os necess\u00e1rios para a resolu\u00e7\u00e3o de seus problemas de sa\u00fade, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PDR fundamenta-se na conforma\u00e7\u00e3o de sistemas funcionais e resolutivos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, por meio da organiza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios estaduais em regi\u00f5es\/microrregi\u00f5es e m\u00f3dulos assistenciais; da conforma\u00e7\u00e3o de redes hierarquizadas de servi\u00e7os; do estabelecimento de mecanismos e fluxos de refer\u00eancia e contra-refer\u00eancia intermunicipais, objetivando garantir a integralidade da assist\u00eancia e o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de acordo com suas necessidades.","id":5468669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PDR fundamenta-se na conforma\u00e7\u00e3o de sistemas funcionais e resolutivos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, por meio da organiza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios estaduais em regi\u00f5es\/microrregi\u00f5es e m\u00f3dulos assistenciais; da conforma\u00e7\u00e3o de redes hierarquizadas de servi\u00e7os; do estabelecimento de mecanismos e fluxos de refer\u00eancia e contra-refer\u00eancia intermunicipais, objetivando garantir a integralidade da assist\u00eancia e o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de acordo com suas necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1471604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade SUS (NOAS-SUS\/2002) \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471606,"hashId":"0c266459d9f2fa0c4834f4456563ed07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade SUS (NOAS-SUS\/2002) \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":5468676,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia Complexidade (MC), mesmo as a\u00e7\u00f5es m\u00ednimas da m\u00e9dia complexidade, compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ambulatoriais e hospitalares que visam atender os principais problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, cuja pr\u00e1tica cl\u00ednica demande a disponibilidade de profissionais especializados e a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, que n\u00e3o justifique a sua oferta em todos os munic\u00edpios do pa\u00eds.","id":5468674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia Complexidade (MC), mesmo as a\u00e7\u00f5es m\u00ednimas da m\u00e9dia complexidade, compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ambulatoriais e hospitalares que visam atender os principais problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, cuja pr\u00e1tica cl\u00ednica demande a disponibilidade de profissionais especializados e a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, que n\u00e3o justifique a sua oferta em todos os munic\u00edpios do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI), coordenado pelo gestor municipal representa o principal instrumento para garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de m\u00e9dia complexidade n\u00e3o dispon\u00edveis em seu munic\u00edpio de resid\u00eancia, devendo orientar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e defini\u00e7\u00e3o de limites financeiros para todos os munic\u00edpios do estado, independente de sua condi\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o.","id":5468675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI), coordenado pelo gestor municipal representa o principal instrumento para garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de m\u00e9dia complexidade n\u00e3o dispon\u00edveis em seu munic\u00edpio de resid\u00eancia, devendo orientar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e defini\u00e7\u00e3o de limites financeiros para todos os munic\u00edpios do estado, independente de sua condi\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a pol\u00edtica de alta complexidade\/custo se traduz em algumas atribui\u00e7\u00f5es: defini\u00e7\u00e3o de normas nacionais; controle do cadastro nacional de prestadores de servi\u00e7os; e vistoria de servi\u00e7os, quando lhe couber, de acordo com as normas de cadastramento estabelecidas pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":5468676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a pol\u00edtica de alta complexidade\/custo se traduz em algumas atribui\u00e7\u00f5es: defini\u00e7\u00e3o de normas nacionais; controle do cadastro nacional de prestadores de servi\u00e7os; e vistoria de servi\u00e7os, quando lhe couber, de acordo com as normas de cadastramento estabelecidas pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estados que tiverem em seu territ\u00f3rio servi\u00e7os de alta complexidade\/custo, quando habilitados em Gest\u00e3o Plena do Sistema Estadual, dever\u00e3o desempenhar as fun\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alta complexidade em seu territ\u00f3rio, visando assegurar o comando \u00fanico sobre os prestadores, destacando-se: a programa\u00e7\u00e3o das metas f\u00edsicas e financeiras dos prestadores de servi\u00e7os, garantindo a possibilidade de acesso para a sua popula\u00e7\u00e3o e para a popula\u00e7\u00e3o referenciada conforme o acordado na PPI e no Termo de Garantia de Acesso assinado com o estado; realiza\u00e7\u00e3o de vistorias no que lhe couber, de acordo com as normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; condu\u00e7\u00e3o do processo de contrata\u00e7\u00e3o; autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e a efetiva\u00e7\u00e3o dos pagamentos (cr\u00e9ditos banc\u00e1rios); defini\u00e7\u00e3o de fluxos e rotinas intramunicipais compat\u00edveis com as estaduais; e controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria de servi\u00e7os.","id":5468677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estados que tiverem em seu territ\u00f3rio servi\u00e7os de alta complexidade\/custo, quando habilitados em Gest\u00e3o Plena do Sistema Estadual, dever\u00e3o desempenhar as fun\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alta complexidade em seu territ\u00f3rio, visando assegurar o comando \u00fanico sobre os prestadores, destacando-se: a programa\u00e7\u00e3o das metas f\u00edsicas e financeiras dos prestadores de servi\u00e7os, garantindo a possibilidade de acesso para a sua popula\u00e7\u00e3o e para a popula\u00e7\u00e3o referenciada conforme o acordado na PPI e no Termo de Garantia de Acesso assinado com o estado; realiza\u00e7\u00e3o de vistorias no que lhe couber, de acordo com as normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; condu\u00e7\u00e3o do processo de contrata\u00e7\u00e3o; autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e a efetiva\u00e7\u00e3o dos pagamentos (cr\u00e9ditos banc\u00e1rios); defini\u00e7\u00e3o de fluxos e rotinas intramunicipais compat\u00edveis com as estaduais; e controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1471606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471609,"hashId":"4ef49185b227deb03540205d8f528091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":5468688,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PTS \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar, com apoio matricial, se necess\u00e1rio. Abarca desde situa\u00e7\u00f5es mais simples at\u00e9 \u00e1s mais complexas.","id":5468687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PTS \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar, com apoio matricial, se necess\u00e1rio. Abarca desde situa\u00e7\u00f5es mais simples at\u00e9 \u00e1s mais complexas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PTS incorpora a no\u00e7\u00e3o interdisciplinar que recolhe a contribui\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias especialidades e de distintas profiss\u00f5es.","id":5468688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PTS incorpora a no\u00e7\u00e3o interdisciplinar que recolhe a contribui\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias especialidades e de distintas profiss\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fim de garantir a elabora\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o de um PTS, prop\u00f5em-se a ado\u00e7\u00e3o de alguns eixos norteadores: a centralidade na pessoa, a parceria entre equipe e usu\u00e1rio, a articula\u00e7\u00e3o dos recursos do territ\u00f3rio nas a\u00e7\u00f5es executadas, a \u00eanfase no contexto da pessoa, a constru\u00e7\u00e3o compartilhada, a defini\u00e7\u00e3o de metas com dura\u00e7\u00e3o previamente acordada e a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo com a fam\u00edlia e a comunidade.","id":5468689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de garantir a elabora\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o de um PTS, prop\u00f5em-se a ado\u00e7\u00e3o de alguns eixos norteadores: a centralidade na pessoa, a parceria entre equipe e usu\u00e1rio, a articula\u00e7\u00e3o dos recursos do territ\u00f3rio nas a\u00e7\u00f5es executadas, a \u00eanfase no contexto da pessoa, a constru\u00e7\u00e3o compartilhada, a defini\u00e7\u00e3o de metas com dura\u00e7\u00e3o previamente acordada e a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo com a fam\u00edlia e a comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto terap\u00eautico deve ser um instrumento que responda \u00e0s demandas objetivas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e tratamento dos usu\u00e1rios e tem como objetivo a produ\u00e7\u00e3o de sua autonomia e apropria\u00e7\u00e3o de seu processo de cuidado.","id":5468690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto terap\u00eautico deve ser um instrumento que responda \u00e0s demandas objetivas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e tratamento dos usu\u00e1rios e tem como objetivo a produ\u00e7\u00e3o de sua autonomia e apropria\u00e7\u00e3o de seu processo de cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1471609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Escovar os dentes ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. II. N\u00e3o se deve realizar a avalia\u00e7\u00e3o profissional peri\u00f3dica da pr\u00f3tese, pois a mesma nunca apresenta risco de aparecimento de les\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471615,"hashId":"d56e438f0ef179f92d285800404cf01b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Escovar os dentes ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o se deve realizar a avalia\u00e7\u00e3o profissional peri\u00f3dica da pr\u00f3tese, pois a mesma nunca apresenta risco de aparecimento de les\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468717,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471615","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA, quanto ao prazo em que a empresa ou o empregador dom\u00e9stico dever\u00e1 comunicar o acidente de trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471626,"hashId":"e5746d1debe5b7bffec26b84868b6fdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, quanto ao prazo em que a empresa ou o empregador dom\u00e9stico dever\u00e1 comunicar o acidente de trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social:<\/p>","resposta":5468760,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 24 horas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.","id":5468759,"corpo":"<p>At\u00e9 24 horas ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia.","id":5468760,"corpo":"<p>At\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda no dia em que ocorreu o acidente.","id":5468761,"corpo":"<p>Ainda no dia em que ocorreu o acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o da CIPA.","id":5468762,"corpo":"<p>At\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o da CIPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de morte, at\u00e9 24 horas, ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.","id":5468763,"corpo":"<p>Em caso de morte, at\u00e9 24 horas, ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o, registro e an\u00e1lise de acidentes","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417162,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-comunicacao-registro-e-analise-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) ou (F) nas afirmativas abaixo, conforme sejam verdadeiras ou falsas, considerando as situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas Acidente de Trabalho segundo a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria: ( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de ato de terrorismo praticado por companheiro de trabalho. ( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de ato de imprud\u00eancia ou de imper\u00edcia de companheiro de trabalho. ( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio desenvolve doen\u00e7a degenerativa. ( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de desabamento ou inunda\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o equiparada ao acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio desenvolve doen\u00e7a inerente a grupo et\u00e1rio. A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA das respostas \u00e9:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471628,"hashId":"e61f789250ff4bb60e4a6938aef2cea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) ou (F) nas afirmativas abaixo, conforme sejam verdadeiras ou falsas, considerando as situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas Acidente de Trabalho segundo a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de ato de terrorismo praticado por companheiro de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de ato de imprud\u00eancia ou de imper\u00edcia de companheiro de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio desenvolve doen\u00e7a degenerativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio sofre, no local e no hor\u00e1rio do trabalho, acidente em fun\u00e7\u00e3o de desabamento ou inunda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o equiparada ao acidente de trabalho, quando o funcion\u00e1rio desenvolve doen\u00e7a inerente a grupo et\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>das respostas \u00e9:<\/p>","resposta":5468769,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, F. ","id":5468768,"corpo":"<p>V, F, F, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F. ","id":5468769,"corpo":"<p>V, V, F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V. ","id":5468770,"corpo":"<p>F, F, V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F. ","id":5468771,"corpo":"<p>F, F, F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":5468772,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base a Norma Regulamentadora n\u00ba 7, que trata da elabora\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional \u2013 PCMSO, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471633,"hashId":"212d1a2fba4b6b3994b3efdbbca63359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a Norma Regulamentadora n\u00ba 7, que trata da elabora\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional \u2013 PCMSO, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5468794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao empregador garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO, mas cabe apenas \u00e0 CIPA a coordena\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia.","id":5468793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao empregador garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO, mas cabe apenas \u00e0 CIPA a coordena\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PCMSO dever\u00e1 obedecer a um planejamento em que estejam previstas as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade a serem executadas, durante o ano, sendo que estas devem ser objeto de relat\u00f3rio anual.","id":5468794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCMSO dever\u00e1 obedecer a um planejamento em que estejam previstas as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade a serem executadas, durante o ano, sendo que estas devem ser objeto de relat\u00f3rio anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PCMSO n\u00e3o contempla procedimentos para preven\u00e7\u00e3o ou rastreamento de ocorr\u00eancias de casos de doen\u00e7as profissionais.","id":5468795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCMSO n\u00e3o contempla procedimentos para preven\u00e7\u00e3o ou rastreamento de ocorr\u00eancias de casos de doen\u00e7as profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregador deve indicar um coordenador respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO, apenas nos casos em que houver um SESMT em atividade na empresa.","id":5468796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve indicar um coordenador respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO, apenas nos casos em que houver um SESMT em atividade na empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para cada exame m\u00e9dico realizado, previsto no PCMSO, o m\u00e9dico emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional - ASO em uma via,e esta ficar\u00e1 na posse da empresa para registro do atendimento.","id":5468797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada exame m\u00e9dico realizado, previsto no PCMSO, o m\u00e9dico emitir\u00e1 o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional - ASO em uma via,e esta ficar\u00e1 na posse da empresa para registro do atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam desenvolver uma metodologia de abordagem e an\u00e1lise das diferentes situa\u00e7\u00f5es de risco (presente e futuras) do ambiente do trabalho. II. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos laborais e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores aos mesmos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471665,"hashId":"e9cc9254763e7c20f02b5454becb6b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam desenvolver uma metodologia de abordagem e an\u00e1lise das diferentes situa\u00e7\u00f5es de risco (presente e futuras) do ambiente do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos laborais e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores aos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468935,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os agentes biol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador incluem aqueles decorrentes da manipula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas, apenas. II. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam reduzir ou eliminar improvisa\u00e7\u00f5es que ponham em risco os colaboradores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471668,"hashId":"f7cc0da0cd5fda34adcf825dbb953187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os agentes biol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador incluem aqueles decorrentes da manipula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam reduzir ou eliminar improvisa\u00e7\u00f5es que ponham em risco os colaboradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468949,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam evitar acidentes que possam vir a causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. II. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem a\u00e7\u00f5es como a antecipa\u00e7\u00e3o e o reconhecimento dos riscos laborais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471681,"hashId":"4ff6cc384e597d0cd0fb9a0dd40ff5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam evitar acidentes que possam vir a causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem a\u00e7\u00f5es como a antecipa\u00e7\u00e3o e o reconhecimento dos riscos laborais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469004,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam criar uma mentalidade preventiva em servidores e gestores.II. Os agentes biol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador s\u00e3o aqueles oriundos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, mobili\u00e1rio e equipamentos inadequados.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471684,"hashId":"43bf2e33bb3398ddcad75fd12caac2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho buscam criar uma mentalidade preventiva em servidores e gestores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os agentes biol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador s\u00e3o aqueles oriundos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, mobili\u00e1rio e equipamentos inadequados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469019,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sigilo, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563169,"hashId":"6e76aec015925a3665dd72477e084676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sigilo, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5857590,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dever do psic\u00f3logo respeitar o sigilo profissional, a fim de se proteger das sans\u00f5es \u00e9ticas.","id":5857589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever do psic\u00f3logo respeitar o sigilo profissional, a fim de se proteger das sans\u00f5es \u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de quebra do sigilo, o psic\u00f3logo dever\u00e1 restringir-se a prestar as informa\u00e7\u00f5es estritamente necess\u00e1rias.","id":5857590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de quebra do sigilo, o psic\u00f3logo dever\u00e1 restringir-se a prestar as informa\u00e7\u00f5es estritamente necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo poder\u00e1 decidir pela quebra do sigilo, baseando sua decis\u00e3o em normas sociais, visando preservar o bem-estar e a integridade da fam\u00edlia.","id":5857591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo poder\u00e1 decidir pela quebra do sigilo, baseando sua decis\u00e3o em normas sociais, visando preservar o bem-estar e a integridade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es obtidas para o cumprimento dos objetivos do trabalho.","id":5857592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es obtidas para o cumprimento dos objetivos do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis e apenas por determina\u00e7\u00e3o legal, o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio.","id":5857593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis e apenas por determina\u00e7\u00e3o legal, o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1563169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transgress\u00f5es dos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar e ser\u00e3o, assim, penalizadas. No que diz respeito \u00e0s penalidades, assinale a alternativa cujo conte\u00fado n\u00e3o est\u00e1 em acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica.","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563176,"hashId":"a1af8ccc46da95757d605551b07a093f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transgress\u00f5es dos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar e ser\u00e3o, assim, penalizadas. No que diz respeito \u00e0s penalidades, assinale a alternativa cujo conte\u00fado <u>n\u00e3o<\/u> est\u00e1 em acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p>","resposta":5857616,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":5857614,"corpo":"<p>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa.","id":5857615,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ap\u00f3s submiss\u00e3o ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","id":5857616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ap\u00f3s submiss\u00e3o <em>ad referendum<\/em> do Conselho Regional de Psicologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Censura p\u00fablica.","id":5857617,"corpo":"<p>Censura p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 30 (trinta) dias, ad referendum do Conselho Federal de Psicologia.","id":5857618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 30 (trinta) dias, <em>ad referendum<\/em> do Conselho Federal de Psicologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1563176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o diagn\u00f3stico de transtornos mentais vem crescendo em nossa popula\u00e7\u00e3o. Os transtornos depressivos, por exemplo, possuem uma alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o em geral. Sobre transtornos mentais, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) Os transtornos depressivos ocorrem apenas na idade adulta. 2) Pessoas com transtornos depressivos n\u00e3o apresentam incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o. 3) A desaten\u00e7\u00e3o, que acompanha pessoas com Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH), ocorre em fun\u00e7\u00e3o da atra\u00e7\u00e3o que essas pessoas sentem por est\u00edmulos externos, por atividades novas ou por atividades agrad\u00e1veis. 4) Os transtornos de ansiedade incluem outros tipos de transtornos que compartilham caracter\u00edsticas de medo e ansiedade excessivos e perturba\u00e7\u00f5es comportamentais relacionadas. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563217,"hashId":"aa85167604e7c09108f45f69f0af0659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o diagn\u00f3stico de transtornos mentais vem crescendo em nossa popula\u00e7\u00e3o. Os transtornos depressivos, por exemplo, possuem uma alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o em geral. Sobre transtornos mentais, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Os transtornos depressivos ocorrem apenas na idade adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Pessoas com transtornos depressivos n\u00e3o apresentam incapacidade de concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A desaten\u00e7\u00e3o, que acompanha pessoas com Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade (TDAH), ocorre em fun\u00e7\u00e3o da atra\u00e7\u00e3o que essas pessoas sentem por est\u00edmulos externos, por atividades novas ou por atividades agrad\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Os transtornos de ansiedade incluem outros tipos de transtornos que compartilham caracter\u00edsticas de medo e ansiedade excessivos e perturba\u00e7\u00f5es comportamentais relacionadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":5857788,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5857784,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5857785,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":5857786,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5857787,"corpo":"<p>1 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5857788,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1563217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As universidades devem atender aos tr\u00eas pilares definidos como de sustenta\u00e7\u00e3o do ensino superior. S\u00e3o eles: o ensino, a pesquisa e a extens\u00e3o. Assinale a alternativa incorreta quanto aos conceitos de cada uma delas.","provas":[{"id":51704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1563278,"hashId":"f1a9c088eba42ece9fa3852812294955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As universidades devem atender aos tr\u00eas pilares definidos como de sustenta\u00e7\u00e3o do ensino superior. S\u00e3o eles: o ensino, a pesquisa e a extens\u00e3o. Assinale a alternativa incorreta quanto aos conceitos de cada uma delas.<\/p>","resposta":5858074,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por pesquisa as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas que fomentem atividades de pesquisa dentro das universidades, desenvolvidas atrav\u00e9s de projetos, como, por exemplo, Monografia, Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (TCC), ou Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","id":5858070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por pesquisa as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas que fomentem atividades de pesquisa dentro das universidades, desenvolvidas atrav\u00e9s de projetos, como, por exemplo, Monografia, Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso (TCC), ou Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino compreende as atividades destinadas ao aprendizado dos estudantes, como por exemplo, atividades de sala de aula, de laborat\u00f3rios, de monitoria, entre outras, de modo que facilitem o pleno aprendizado do estudante.","id":5858071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino compreende as atividades destinadas ao aprendizado dos estudantes, como por exemplo, atividades de sala de aula, de laborat\u00f3rios, de monitoria, entre outras, de modo que facilitem o pleno aprendizado do estudante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo da extens\u00e3o \u00e9 criar uma rela\u00e7\u00e3o entre a comunidade e a universidade. A experi\u00eancia na extens\u00e3o \u00e9 rica em aprendizados acad\u00eamicos e sociais, o que contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um profissional mais integrado com as demandas da sociedade.","id":5858072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da extens\u00e3o \u00e9 criar uma rela\u00e7\u00e3o entre a comunidade e a universidade. A experi\u00eancia na extens\u00e3o \u00e9 rica em aprendizados acad\u00eamicos e sociais, o que contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um profissional mais integrado com as demandas da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pesquisa, a extens\u00e3o e o ensino devem dialogar entre si, compondo assim o trip\u00e9 do ensino superior.","id":5858073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa, a extens\u00e3o e o ensino devem dialogar entre si, compondo assim o trip\u00e9 do ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino e a extens\u00e3o s\u00e3o as atividades de oferta obrigat\u00f3ria nas universidades, sendo a oferta de pesquisa, facultativa.","id":5858074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino e a extens\u00e3o s\u00e3o as atividades de oferta obrigat\u00f3ria nas universidades, sendo a oferta de pesquisa, facultativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405617,"slug":"pedagogia-educacao-superior-decretos-editais-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1563278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do:","provas":[{"id":48760,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1476110,"hashId":"2776a3f340e456e7590eec5755fe4cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do:<\/p>","resposta":5487828,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Fiscal.","id":5487827,"corpo":"<p>Conselho Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5487828,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder P\u00fablico Municipal.","id":5487829,"corpo":"<p>Poder P\u00fablico Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriet\u00e1rio.","id":5487830,"corpo":"<p>Propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cart\u00f3rio de im\u00f3veis.","id":5487831,"corpo":"<p>Cart\u00f3rio de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1476110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do sofrimento, originado na rigidez da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, em criatividade depende dos seguintes elementos:1) a resson\u00e2ncia simb\u00f3lica. 2) a din\u00e2mica interna das situa\u00e7\u00f5es. 3) o espa\u00e7o p\u00fablico de discuss\u00e3o coletiva. 4) a descarga de energia ps\u00edquica que a tarefa autoriza. 5) a manuten\u00e7\u00e3o da economia psicossom\u00e1tica de cada um. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563233,"hashId":"ffea95bae27c45a8a76a174e0f51f29a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o do sofrimento, originado na rigidez da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, em criatividade depende dos seguintes elementos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) a resson\u00e2ncia simb\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) a din\u00e2mica interna das situa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) o espa\u00e7o p\u00fablico de discuss\u00e3o coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) a descarga de energia ps\u00edquica que a tarefa autoriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) a manuten\u00e7\u00e3o da economia psicossom\u00e1tica de cada um. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":5857861,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5857859,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":5857860,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5857861,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5857862,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":5857863,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1563233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903},{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os paralelep\u00edpedos ret\u00e2ngulos abaixo: Quantos paralelep\u00edpedos do tipo A podem ser colocados dentro do paralelep\u00edpedo do tipo B de modo a n\u00e3o sobrar ou faltar espa\u00e7os no preenchimento?","provas":[{"id":51554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar Administrativo Escolar - 2019"},{"id":51556,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar de Ensino - 2019"},{"id":51557,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-educador-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557608,"hashId":"a0d3852945c02babbd9eda135bb979dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os paralelep\u00edpedos ret\u00e2ngulos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51415\/questao\/1557608-20210223171958000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos paralelep\u00edpedos do tipo A podem ser colocados dentro do paralelep\u00edpedo do tipo B de modo a n\u00e3o sobrar ou faltar espa\u00e7os no preenchimento?<\/p>","resposta":5835503,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":5835499,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60.","id":5835500,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70.","id":5835501,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.","id":5835502,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90.","id":5835503,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: \u21d2 Condicional \u21d4 Bicondicional ^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201d\u22bb Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":437352,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos: <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Condicional <\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Bicondicional <\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u22bb<\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1557608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es abaixo falam sobre a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o na escola e sua import\u00e2ncia para a aprendizagem. Dispon\u00edvel em: VYGOTSKY, Lev. A forma\u00e7\u00e3o Social da Mente. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1984. Nesse sentido assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 correta.","provas":[{"id":51524,"cargo":{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-apoio-pedagogico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Apoio Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557625,"hashId":"0dbafa50440204d9707d40aee05f59fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es abaixo falam sobre a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o na escola e sua import\u00e2ncia para a aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: VYGOTSKY, Lev. A forma\u00e7\u00e3o Social da Mente. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1984. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido assinale a alternativa que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":5835565,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os educadores devem evitar crian\u00e7as maiores juntamente com as crian\u00e7as menores, pois assim evita que as mesmas se machuquem.","id":5835565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os educadores devem evitar crian\u00e7as maiores juntamente com as crian\u00e7as menores, pois assim evita que as mesmas se machuquem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento humano e a aprendizagem resultam de combina\u00e7\u00f5es que os indiv\u00edduos fazem entre aquilo que trazem em suas estruturas cognitivas e o meio no qual est\u00e3o inseridos.","id":5835566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento humano e a aprendizagem resultam de combina\u00e7\u00f5es que os indiv\u00edduos fazem entre aquilo que trazem em suas estruturas cognitivas e o meio no qual est\u00e3o inseridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sala de aula \u00e9 um espa\u00e7o que deve proporcionar experi\u00eancias di\u00e1rias e diversificadas, levando em considera\u00e7\u00e3o as experi\u00eancias que os educandos trazem em sua bagagem cultural.","id":5835567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de aula \u00e9 um espa\u00e7o que deve proporcionar experi\u00eancias di\u00e1rias e diversificadas, levando em considera\u00e7\u00e3o as experi\u00eancias que os educandos trazem em sua bagagem cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que diz respeito ao tempo deve-se evitar que a rotina n\u00e3o vire uma repeti\u00e7\u00e3o mon\u00f3tona que crie desmotiva\u00e7\u00e3o e desinteresse.","id":5835568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao tempo deve-se evitar que a rotina n\u00e3o vire uma repeti\u00e7\u00e3o mon\u00f3tona que crie desmotiva\u00e7\u00e3o e desinteresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1557625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe assenta num conjunto de habilidades que v\u00e3o sendo desenvolvidas na inf\u00e2ncia e envolvem a percep\u00e7\u00e3o visual e sensorial, o equil\u00edbrio, t\u00f4nus muscular, a lateralidade e o controle emocional. \u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/neurosaber.com.br No trecho acima estamos falando de uma \u00e1rea do desenvolvimento humano. Marque a alternativa que aponta a \u00e1rea correspondente:","provas":[{"id":51524,"cargo":{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-apoio-pedagogico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Apoio Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557627,"hashId":"63ed75e73424001cf1f7e33dfecfaf48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe assenta num conjunto de habilidades que v\u00e3o sendo desenvolvidas na inf\u00e2ncia e envolvem a percep\u00e7\u00e3o visual e sensorial, o equil\u00edbrio, t\u00f4nus muscular, a lateralidade e o controle emocional. \u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/neurosaber.com.br <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima estamos falando de uma \u00e1rea do desenvolvimento humano. Marque a alternativa que aponta a \u00e1rea correspondente:<\/p>","resposta":5835574,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motricidade.","id":5835574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motricidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguagem.","id":5835575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emo\u00e7\u00e3o.","id":5835576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Social.","id":5835577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1557627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) \u00e9 apenas uma diverg\u00eancia natural, que precisa acontecer na conviv\u00eancia entre diferentes para que haja uma cultura de paz, respeitando as diferen\u00e7as. Para isso entender as regras e colocar-se no lugar do outro \u00e9 essencial. \u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.construirnoticias.com.br\/conflitos-na-escola-um-espelho-dasociedade A afirmativa acima faz men\u00e7\u00e3o a:","provas":[{"id":51524,"cargo":{"descricao":"Apoio Pedag\u00f3gico","id":20898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-apoio-pedagogico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Apoio Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557647,"hashId":"5099fb5d78465d1558da42b8dfa14704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u00e9 apenas uma diverg\u00eancia natural, que precisa acontecer na conviv\u00eancia entre diferentes para que haja uma cultura de paz, respeitando as diferen\u00e7as. Para isso entender as regras e colocar-se no lugar do outro \u00e9 essencial. \u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.construirnoticias.com.br\/conflitos-na-escola-um-espelho-dasociedade <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa acima faz men\u00e7\u00e3o a:<\/p>","resposta":5835629,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia.","id":5835628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conflitos e suas resolu\u00e7\u00f5es.","id":5835629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conflitos e suas resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":5835630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":5835631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1557647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o interior de um dos vag\u00f5es cedidos pela Rede Ferrovi\u00e1ria Federal tem o formato de um paralelep\u00edpedo com as seguintes dimens\u00f5es: 16,54 m de comprimento; 2,85 m de largura e 3,3 m de altura. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o volume do interior desse vag\u00e3o \u00e9 de:Fonte: Acervo cio CMSM","provas":[{"id":51526,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2019-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557692,"hashId":"299ed49b1f5d037ccf61ebd6c1f3b05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o interior de um dos vag\u00f5es cedidos pela Rede Ferrovi\u00e1ria Federal tem o formato de um paralelep\u00edpedo com as seguintes dimens\u00f5es: 16,54 m de comprimento; 2,85 m de largura e 3,3 m de altura. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o volume do interior desse vag\u00e3o \u00e9 de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51526\/questao\/1557692-20210223174626000000-0.png\" width=\"292\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Acervo cio CMSM<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5835834,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"154,4327 m3","id":5835830,"corpo":"<p>154,4327 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"155,5587 m3","id":5835831,"corpo":"<p>155,5587 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"158,5597 m3","id":5835832,"corpo":"<p>158,5597 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"156,4397 m3","id":5835833,"corpo":"<p>156,4397 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"158,2877 m3","id":5835834,"corpo":"<p>158,2877 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos primeiros anos de exist\u00eancia, como suas instala\u00e7\u00f5es atuais ainda estavam em constru\u00e7\u00e3o, o CMSM funcionou em um pavilh\u00e3o anexo ao quartel do Parque Regional de Manuten\u00e7\u00e3o da 3a Regi\u00e3o Militar. O espa\u00e7o era limitado e havia poucas salas de aula \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Para sanar o problema, o ent\u00e3o comandante, Coronel Frederico Guido Biere conseguiu dois vag\u00f5es de trem que se encontravam na Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Santa Maria, os quais passaram a funcionar como salas de aula. Por este motivo, a partir de 2017, o CMSM passou a ser reconhecido oficialmente como \u201cCol\u00e9gio do Vag\u00e3o\u201d. A partir destas informa\u00e7\u00f5es resolva as quest\u00f5es 4 e 5.Fonte: Acervo do CMSM","id":437365,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros anos de exist\u00eancia, como suas instala\u00e7\u00f5es atuais ainda estavam em constru\u00e7\u00e3o, o CMSM funcionou em um pavilh\u00e3o anexo ao quartel do Parque Regional de Manuten\u00e7\u00e3o da 3a Regi\u00e3o Militar. O espa\u00e7o era limitado e havia poucas salas de aula \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Para sanar o problema, o ent\u00e3o comandante, <strong>Coronel Frederico Guido Biere<\/strong> conseguiu dois vag\u00f5es de trem que se encontravam na Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Santa Maria, os quais passaram a funcionar como salas de aula. Por este motivo, a partir de 2017, o CMSM passou a ser reconhecido oficialmente como \u201cCol\u00e9gio do Vag\u00e3o\u201d. A partir destas informa\u00e7\u00f5es resolva as quest\u00f5es 4 e 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51526\/grupo-questao\/437365-20210223174440000000-0.png\" width=\"251\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Acervo do CMSM<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1557692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista diversas escolas, abordagens, te\u00f3ricos e praticantes que comp\u00f5em o pensamento administrativo-organizacional, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51518,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-administrador","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1557723,"hashId":"11b64bcc4070ab861c0722362900ade5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista diversas escolas, abordagens, te\u00f3ricos e praticantes que comp\u00f5em o pensamento administrativo-organizacional, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":5835957,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Ford, \u201co cliente poderia comprar um carro da cor que quisesse... desde que fosse preto\u201d.","id":5835955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Ford, \u201co cliente poderia comprar um carro da cor que quisesse... desde que fosse preto\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com Parsons, o sistema social e os sistemas organizacionais t\u00eam quatro fun\u00e7\u00f5es que garantem sua sobreviv\u00eancia.","id":5835956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Parsons, o sistema social e os sistemas organizacionais t\u00eam quatro fun\u00e7\u00f5es que garantem sua sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo Max Weber, as organiza\u00e7\u00f5es modernas funcionam essencialmente atrav\u00e9s da autoridade carism\u00e1tica.","id":5835957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Max Weber, as organiza\u00e7\u00f5es modernas funcionam essencialmente atrav\u00e9s da autoridade carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Prestes Motta, o taylorismo representou uma certa forma de prote\u00e7\u00e3o ao operariado.","id":5835958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Prestes Motta, o taylorismo representou uma certa forma de prote\u00e7\u00e3o ao operariado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Burns e Stalker classificaram as organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com os m\u00e9todos e processos administrativos, em mec\u00e2nicas ou org\u00e2nicas.","id":5835959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Burns e Stalker classificaram as organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com os m\u00e9todos e processos administrativos, em mec\u00e2nicas ou org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1557723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o b\u00e1sica da organiza\u00e7\u00e3o como um processamento com entrada, sa\u00edda e retroalimenta\u00e7\u00e3o, que procura estar em equil\u00edbrio din\u00e2mico com o ambiente \u00e9 caracter\u00edstica da","provas":[{"id":51518,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-administrador","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1557725,"hashId":"b59eba6159efd4b8bf24c7843cfa6a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o b\u00e1sica da organiza\u00e7\u00e3o como um processamento com entrada, sa\u00edda e retroalimenta\u00e7\u00e3o, que procura estar em equil\u00edbrio din\u00e2mico com o ambiente \u00e9 caracter\u00edstica da<\/p>","resposta":5835966,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":5835965,"corpo":"<p>Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Sist\u00eamica.","id":5835966,"corpo":"<p>Abordagem Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","id":5835967,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Contingencial.","id":5835968,"corpo":"<p>Abordagem Contingencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ecologia Organizacional.","id":5835969,"corpo":"<p>Ecologia Organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/1557725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo, que trata da tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. Nas decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, h\u00e1 mais distin\u00e7\u00e3o entre os instantes da decis\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o, enquanto que, nas decis\u00f5es ____________________, a a\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o praticamente se confundem. Na estrutura organizacional, os problemas complexos se apresentam mais nos n\u00edveis ___________________ e estrat\u00e9gico, uma vez que, nas opera\u00e7\u00f5es, as decis\u00f5es costumam ser ____________________ ou simplesmente podem ser tomadas com o suporte de ____________________, voltados(as) para as opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa em que os itens completam corretamente as lacunas acima, respectivamente.","provas":[{"id":51518,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-administrador","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1557731,"hashId":"eee8370be2df9c8eddd2bc9f35805a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto abaixo, que trata da tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, h\u00e1 mais distin\u00e7\u00e3o entre os instantes da decis\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o, enquanto que, nas decis\u00f5es ____________________, a a\u00e7\u00e3o e a decis\u00e3o praticamente se confundem. Na estrutura organizacional, os problemas complexos se apresentam mais nos n\u00edveis ___________________ e estrat\u00e9gico, uma vez que, nas opera\u00e7\u00f5es, as decis\u00f5es costumam ser ____________________ ou simplesmente podem ser tomadas com o suporte de ____________________, voltados(as) para as opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que os itens completam corretamente as lacunas acima, respectivamente.<\/p>","resposta":5835993,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de longo prazo; t\u00e1tico; difusas; de consultores.","id":5835992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de longo prazo; t\u00e1tico; difusas; de consultores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacionais; t\u00e1tico; rotineiras; de sistemas de informa\u00e7\u00f5es.","id":5835993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacionais; t\u00e1tico; rotineiras; de sistemas de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de planejamento; inferior; estrat\u00e9gicas; de manuais.","id":5835994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de planejamento; inferior; estrat\u00e9gicas; de manuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de longo prazo; da base; imprevis\u00edveis; de pesquisas de mercado.","id":5835995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de longo prazo; da base; imprevis\u00edveis; de pesquisas de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em grupo; de planejamento; consensuais; de consultores.","id":5835996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em grupo; de planejamento; consensuais; de consultores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/1557731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As luva s\u00e3o essenciais na manuten\u00e7\u00e3o da biosseguran\u00e7a do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico e existem alguns tipos. Marque a assertiva correta:","provas":[{"id":51529,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Auxiliar de Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557737,"hashId":"2030ba7513ecc7d810afed2804652fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As luva s\u00e3o essenciais na manuten\u00e7\u00e3o da biosseguran\u00e7a do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico e existem alguns tipos. Marque a assertiva <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5836021,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As luvas de borracha servem para proteger as m\u00e3os em procedimentos odontol\u00f3gicos invasivos que pode trazer risco \u00e0 integridade f\u00edsica do ASB.","id":5836020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas de borracha servem para proteger as m\u00e3os em procedimentos odontol\u00f3gicos invasivos que pode trazer risco \u00e0 integridade f\u00edsica do ASB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As luvas de procedimentos servem para a manipula\u00e7\u00e3o de materiais n\u00e3o est\u00e9reis.","id":5836021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas de procedimentos servem para a manipula\u00e7\u00e3o de materiais n\u00e3o est\u00e9reis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As luvas cir\u00fargicas podem ser esterilizadas e armazenadas para serem utilizadas em procedimentos cir\u00fargicos.","id":5836022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas cir\u00fargicas podem ser esterilizadas e armazenadas para serem utilizadas em procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sobreluvas s\u00e3o utilizadas para a limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o do consult\u00f3rio com a finalidade de proteger as m\u00e3os do ASB de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas.","id":5836023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sobreluvas s\u00e3o utilizadas para a limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o do consult\u00f3rio com a finalidade de proteger as m\u00e3os do ASB de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1557737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a assertiva correta de como se deve limpar, higienizar e esterilizar os equipamentos odontol\u00f3gicos.","provas":[{"id":51529,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Auxiliar de Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557743,"hashId":"1ad725a68d2ca54de76cc7170049ff24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a assertiva <strong><u>correta<\/u><\/strong> de como se deve limpar, higienizar e esterilizar os equipamentos odontol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":5836036,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os materiais que s\u00e3o rotineiramente utilizados no consult\u00f3rio como carpules, espelhos, bisturis e cubetas devem ser colocados em cuba ultrass\u00f4nica com solu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica para serem secados e embalados adequadamente.","id":5836035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais que s\u00e3o rotineiramente utilizados no consult\u00f3rio como carpules, espelhos, bisturis e cubetas devem ser colocados em cuba ultrass\u00f4nica com solu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica para serem secados e embalados adequadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na autoclave \u00e9 importante que os materiais estejam organizados de forma bem dispostas para que o vapor circule normalmente.","id":5836036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na autoclave \u00e9 importante que os materiais estejam organizados de forma bem dispostas para que o vapor circule normalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de utilizar a cuba ultrass\u00f4nica com detergente enzim\u00e1tico n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio escovar os equipamentos.","id":5836037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de utilizar a cuba ultrass\u00f4nica com detergente enzim\u00e1tico n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio escovar os equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio secar os instrumentos antes de embalar devido a autoclave j\u00e1 utilizar vapor de \u00e1gua.","id":5836038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio secar os instrumentos antes de embalar devido a autoclave j\u00e1 utilizar vapor de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1557743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que contenha apenas materiais de moldagem.","provas":[{"id":51529,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Auxiliar de Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557744,"hashId":"df296ccc55e4aa394c2b5975f7d7e42d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que contenha apenas materiais de moldagem.<\/p>","resposta":5836039,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alginato, Poli\u00e9ster, Polissulfeto, Silicone de Adi\u00e7\u00e3o e Godiva.","id":5836039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alginato, Poli\u00e9ster, Polissulfeto, Silicone de Adi\u00e7\u00e3o e Godiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Godiva, Pasta Zinco En\u00f3lica, MTA e cotosol.","id":5836040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Godiva, Pasta Zinco En\u00f3lica, MTA e cotosol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicone de Condensa\u00e7\u00e3o, Godiva, Pasta Zinco En\u00f3lica e Solu\u00e7\u00e3o de Milton.","id":5836041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silicone de Condensa\u00e7\u00e3o, Godiva, Pasta Zinco En\u00f3lica e Solu\u00e7\u00e3o de Milton.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pasta Zinco En\u00f3lica, Poli\u00e9ster, Polissulfeto, Poli\u00e9ster e Delineador.","id":5836042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta Zinco En\u00f3lica, Poli\u00e9ster, Polissulfeto, Poli\u00e9ster e Delineador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":"odontologia\/1557744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As salas de aula s\u00e3o um importante instrumento de apoio \u00e0s atividades desenvolvidas no CMSM. Todas contam com um computador, um sistema de som, um projetor multim\u00eddia, uma lousa eletr\u00f4nica e um rel\u00f3gio. Considere uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica na qual um aluno, ao olhar para o rel\u00f3gio de parede, constatou que os ponteiros estavam na posi\u00e7\u00e3o conforme a fotografia abaixo:Fonte: Google ImagensO professor Jairo Chaves, decano da disciplina de Matem\u00e1tica no CMSM, avisou os alunos de que a partir daquele momento, eles teriam, no m\u00e1ximo, 3 horas e 35 minutos para entregar a avalia\u00e7\u00e3o com a resolu\u00e7\u00e3o de todas as quest\u00f5es. Determine o hor\u00e1rio m\u00e1ximo em que os alunos dever\u00e3o entregar a avalia\u00e7\u00e3o ao aplicador da prova.","provas":[{"id":51526,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cmsm-rs-2019-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557780,"hashId":"d3ec84015d96ffa391a005fd1253e2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As salas de aula s\u00e3o um importante instrumento de apoio \u00e0s atividades desenvolvidas no CMSM. Todas contam com um computador, um sistema de som, um projetor multim\u00eddia, uma lousa eletr\u00f4nica e um rel\u00f3gio. Considere uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica na qual um aluno, ao olhar para o rel\u00f3gio de parede, constatou que os ponteiros estavam na posi\u00e7\u00e3o conforme a fotografia abaixo:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51526\/questao\/1557780-20210223180842000000-0.jpeg\" width=\"126\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Google Imagens<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O professor Jairo Chaves, decano da disciplina de Matem\u00e1tica no CMSM, avisou os alunos de que a partir daquele momento, eles teriam, no m\u00e1ximo, 3 horas e 35 minutos para entregar a avalia\u00e7\u00e3o com a resolu\u00e7\u00e3o de todas as quest\u00f5es. Determine o hor\u00e1rio m\u00e1ximo em que os alunos dever\u00e3o entregar a avalia\u00e7\u00e3o ao aplicador da prova.<\/p>","resposta":5836160,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 horas 10 minutos","id":5836159,"corpo":"<p>11 horas 10 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 horas 00 minutos","id":5836160,"corpo":"<p>12 horas 00 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 horas 00 minutos","id":5836161,"corpo":"<p>11 horas 00 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 horas 10 minutos","id":5836162,"corpo":"<p>12 horas 10 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 horas 20 minutos","id":5836163,"corpo":"<p>11 horas 20 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1557780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:\u201c[...] poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0 escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds mais seguro.\u201d (linhas 6 a 8).A crase foi empregada no per\u00edodo apresentado POR QU\u00ca:","provas":[{"id":47348,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacutinga-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Jacutinga - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1438913,"hashId":"925f2641a62cc93ffd6f2097e63aba6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0 escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds mais seguro.\u201d (linhas 6 a 8).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crase foi empregada no per\u00edodo apresentado <strong>POR QU\u00ca:<\/strong><\/p>","resposta":5320942,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.","id":5320941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.","id":5320942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em algumas locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.","id":5320943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em algumas locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.","id":5320944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Em 2018, Brasil reduz homic\u00eddios e mostra que a coopera\u00e7\u00e3o pode tirar o pa\u00eds da UTI da seguran\u00e7a p\u00fablica1 Os dados referentes ao ano de 2018 do Monitor daViol\u00eancia, projeto do G1 em parceria com o F\u00f3rumBrasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) e o N\u00facleode Estudos da Viol\u00eancia (NEV\/USP), mostram que,5 felizmente, o Brasil d\u00e1 mostras de que \u00e9, sim,poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds maisseguro. Os n\u00fameros consolidados revelam que opa\u00eds conseguiu, ap\u00f3s v\u00e1rios anos de crescimento10 ininterrupto, reduzir, na m\u00e9dia nacional, em 12,8%o n\u00famero de crimes violentos, categoria que incluios homic\u00eddios dolosos, os latroc\u00ednios (roubos commortes) e as les\u00f5es corporais seguidas de morte.Neste total n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas as mortes15 decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial. Olhando paraos dados desagregados por unidades dafedera\u00e7\u00e3o, destaca-se a redu\u00e7\u00e3o de 23,2% emPernambuco, seguida de perto pela de Alagoas(22,5%), Santa Catarina (22,1%) e Acre (22,1%).20 Estados como Rio Grande do Norte e Rio Grandedo Sul, que em 2017 estavam nas manchetesnacionais por crises na seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9mapresentam tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios,com, respectivamente, 19% e 18,3% de queda em25 rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. E, se analisarmos o quetodos estes estados fizeram, vamos perceber que,diante do descontrole da viol\u00eancia e das crises,quase todos come\u00e7aram a desenhar pol\u00edticas eestrat\u00e9gias que passar\u00e3o e passam pela30 coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os entreUni\u00e3o, DF, estados e munic\u00edpios; todos come\u00e7arama perceber que era mais do que urgente chamartodas as esferas de governo e os diferentespoderes e \u00f3rg\u00e3os de estado para pactuarem a\u00e7\u00f5es35 de coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o.(Fonte adaptada: https:\/\/gi.globo.com &gt; acesso em 06 de maio de 2019)","id":423778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de<strong> 01 a 10<\/strong> dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em 2018, Brasil reduz homic\u00eddios e mostra que <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>a coopera\u00e7\u00e3o pode tirar o pa\u00eds da UTI da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>seguran\u00e7a p\u00fablica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1  <\/em>Os dados referentes ao ano de 2018 do Monitor da<\/p><p>Viol\u00eancia, projeto do G1 em parceria com o F\u00f3rum<\/p><p>Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) e o N\u00facleo<\/p><p>de Estudos da Viol\u00eancia (NEV\/USP), mostram que,<\/p><p><em>5<\/em>  felizmente, o Brasil d\u00e1 mostras de que \u00e9, sim,<\/p><p>poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0<\/p><p>escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds mais<\/p><p>seguro. Os n\u00fameros consolidados revelam que o<\/p><p>pa\u00eds conseguiu, ap\u00f3s v\u00e1rios anos de crescimento<\/p><p><em>10  <\/em>ininterrupto, reduzir, na m\u00e9dia nacional, em 12,8%<\/p><p>o n\u00famero de crimes violentos, categoria que inclui<\/p><p>os homic\u00eddios dolosos, os latroc\u00ednios (roubos com<\/p><p>mortes) e as les\u00f5es corporais seguidas de morte.<\/p><p>Neste total n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas as mortes<\/p><p><em>15  <\/em>decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial. Olhando para<\/p><p>os dados desagregados por unidades da<\/p><p>federa\u00e7\u00e3o, destaca-se a redu\u00e7\u00e3o de 23,2% em<\/p><p>Pernambuco, seguida de perto pela de Alagoas<\/p><p>(22,5%), Santa Catarina (22,1%) e Acre (22,1%).<\/p><p><em>20  <\/em>Estados como Rio Grande do Norte e Rio Grande<\/p><p>do Sul, que em 2017 estavam nas manchetes<\/p><p>nacionais por crises na seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9m<\/p><p>apresentam tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios,<\/p><p>com, respectivamente, 19% e 18,3% de queda em<\/p><p><em>25  <\/em>rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. E, se analisarmos o que<\/p><p>todos estes estados fizeram, vamos perceber que,<\/p><p>diante do descontrole da viol\u00eancia e das crises,<\/p><p>quase todos come\u00e7aram a desenhar pol\u00edticas e<\/p><p>estrat\u00e9gias que passar\u00e3o e passam pela<\/p><p><em>30  <\/em>coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os entre<\/p><p>Uni\u00e3o, DF, estados e munic\u00edpios; todos come\u00e7aram<\/p><p>a perceber que era mais do que urgente chamar<\/p><p>todas as esferas de governo e os diferentes<\/p><p>poderes e \u00f3rg\u00e3os de estado para pactuarem a\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>35 <\/em> de coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/gi.globo.com &gt; acesso em 06 de maio de 2019)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o verbo \u201cmostram\u201d (linha 4) fosse conjugado na segunda pessoa do singular do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo, a alternativa CORRETA seria:","provas":[{"id":47348,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacutinga-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Jacutinga - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1438915,"hashId":"5146731285e1e458c6a13514b1c67254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo \u201cmostram\u201d (linha 4) fosse conjugado na segunda pessoa do singular do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo, a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>seria:<\/p>","resposta":5320952,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostraste.","id":5320950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostraste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostrar\u00e1s.","id":5320951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostraras.","id":5320952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostraras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mostrarias.","id":5320953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Em 2018, Brasil reduz homic\u00eddios e mostra que a coopera\u00e7\u00e3o pode tirar o pa\u00eds da UTI da seguran\u00e7a p\u00fablica1 Os dados referentes ao ano de 2018 do Monitor daViol\u00eancia, projeto do G1 em parceria com o F\u00f3rumBrasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) e o N\u00facleode Estudos da Viol\u00eancia (NEV\/USP), mostram que,5 felizmente, o Brasil d\u00e1 mostras de que \u00e9, sim,poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds maisseguro. Os n\u00fameros consolidados revelam que opa\u00eds conseguiu, ap\u00f3s v\u00e1rios anos de crescimento10 ininterrupto, reduzir, na m\u00e9dia nacional, em 12,8%o n\u00famero de crimes violentos, categoria que incluios homic\u00eddios dolosos, os latroc\u00ednios (roubos commortes) e as les\u00f5es corporais seguidas de morte.Neste total n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas as mortes15 decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial. Olhando paraos dados desagregados por unidades dafedera\u00e7\u00e3o, destaca-se a redu\u00e7\u00e3o de 23,2% emPernambuco, seguida de perto pela de Alagoas(22,5%), Santa Catarina (22,1%) e Acre (22,1%).20 Estados como Rio Grande do Norte e Rio Grandedo Sul, que em 2017 estavam nas manchetesnacionais por crises na seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9mapresentam tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios,com, respectivamente, 19% e 18,3% de queda em25 rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. E, se analisarmos o quetodos estes estados fizeram, vamos perceber que,diante do descontrole da viol\u00eancia e das crises,quase todos come\u00e7aram a desenhar pol\u00edticas eestrat\u00e9gias que passar\u00e3o e passam pela30 coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os entreUni\u00e3o, DF, estados e munic\u00edpios; todos come\u00e7arama perceber que era mais do que urgente chamartodas as esferas de governo e os diferentespoderes e \u00f3rg\u00e3os de estado para pactuarem a\u00e7\u00f5es35 de coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o.(Fonte adaptada: https:\/\/gi.globo.com &gt; acesso em 06 de maio de 2019)","id":423778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de<strong> 01 a 10<\/strong> dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em 2018, Brasil reduz homic\u00eddios e mostra que <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>a coopera\u00e7\u00e3o pode tirar o pa\u00eds da UTI da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>seguran\u00e7a p\u00fablica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1  <\/em>Os dados referentes ao ano de 2018 do Monitor da<\/p><p>Viol\u00eancia, projeto do G1 em parceria com o F\u00f3rum<\/p><p>Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) e o N\u00facleo<\/p><p>de Estudos da Viol\u00eancia (NEV\/USP), mostram que,<\/p><p><em>5<\/em>  felizmente, o Brasil d\u00e1 mostras de que \u00e9, sim,<\/p><p>poss\u00edvel reagir de forma articulada e inteligente \u00e0<\/p><p>escalada da viol\u00eancia e construir um pa\u00eds mais<\/p><p>seguro. Os n\u00fameros consolidados revelam que o<\/p><p>pa\u00eds conseguiu, ap\u00f3s v\u00e1rios anos de crescimento<\/p><p><em>10  <\/em>ininterrupto, reduzir, na m\u00e9dia nacional, em 12,8%<\/p><p>o n\u00famero de crimes violentos, categoria que inclui<\/p><p>os homic\u00eddios dolosos, os latroc\u00ednios (roubos com<\/p><p>mortes) e as les\u00f5es corporais seguidas de morte.<\/p><p>Neste total n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas as mortes<\/p><p><em>15  <\/em>decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial. Olhando para<\/p><p>os dados desagregados por unidades da<\/p><p>federa\u00e7\u00e3o, destaca-se a redu\u00e7\u00e3o de 23,2% em<\/p><p>Pernambuco, seguida de perto pela de Alagoas<\/p><p>(22,5%), Santa Catarina (22,1%) e Acre (22,1%).<\/p><p><em>20  <\/em>Estados como Rio Grande do Norte e Rio Grande<\/p><p>do Sul, que em 2017 estavam nas manchetes<\/p><p>nacionais por crises na seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9m<\/p><p>apresentam tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios,<\/p><p>com, respectivamente, 19% e 18,3% de queda em<\/p><p><em>25  <\/em>rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. E, se analisarmos o que<\/p><p>todos estes estados fizeram, vamos perceber que,<\/p><p>diante do descontrole da viol\u00eancia e das crises,<\/p><p>quase todos come\u00e7aram a desenhar pol\u00edticas e<\/p><p>estrat\u00e9gias que passar\u00e3o e passam pela<\/p><p><em>30  <\/em>coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os entre<\/p><p>Uni\u00e3o, DF, estados e munic\u00edpios; todos come\u00e7aram<\/p><p>a perceber que era mais do que urgente chamar<\/p><p>todas as esferas de governo e os diferentes<\/p><p>poderes e \u00f3rg\u00e3os de estado para pactuarem a\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>35 <\/em> de coopera\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/gi.globo.com &gt; acesso em 06 de maio de 2019)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a quantidade de vezes que \u00e9 poss\u00edvel usar de maneiras diferentes duas blusas, tr\u00eas cal\u00e7as e quatro meias:","provas":[{"id":47348,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacutinga-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Jacutinga - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1438919,"hashId":"85cc71c2fa41f8368c63c9a54ac659d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a quantidade de vezes que \u00e9 poss\u00edvel usar de maneiras diferentes duas blusas, tr\u00eas cal\u00e7as e quatro meias:<\/p>","resposta":5320968,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 maneiras diferentes.","id":5320968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28 maneiras diferentes.","id":5320969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 maneiras diferentes.","id":5320970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 maneiras diferentes.","id":5320971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1438919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O entendimento sobre a \u201cquest\u00e3o social\u201d, que evidencia contradi\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias pautadas por determina\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, diferencia-se de outros entendimentos e concep\u00e7\u00f5es que a identificam como problemas pontuais, tamb\u00e9m relacionadas ao movimento natural da sociedade. Sob o crivo da perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica cr\u00edtica, a \u201cquest\u00e3o social\u201d, ent\u00e3o, \u00e9 caracterizada como","provas":[{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1438939,"hashId":"2d85d1c0b94f854df759a488264257da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a \u201cquest\u00e3o social\u201d, que evidencia contradi\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias pautadas por determina\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas, diferencia-se de outros entendimentos e concep\u00e7\u00f5es que a identificam como problemas pontuais, tamb\u00e9m relacionadas ao movimento natural da sociedade. Sob o crivo da perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica cr\u00edtica, a \u201cquest\u00e3o social\u201d, ent\u00e3o, \u00e9 caracterizada como<\/p>","resposta":5321054,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o ou simples amea\u00e7a \u00e0 ordem e \u00e0 coes\u00e3o social.","id":5321052,"corpo":"<p>disfun\u00e7\u00e3o ou simples amea\u00e7a \u00e0 ordem e \u00e0 coes\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base para surgimento de uma \u201cnova quest\u00e3o social\u201d \u2013 atrelada ao fracasso e inaptabilidade dos m\u00e9todos e formas de gest\u00e3o social do \u00faltimo ter\u00e7o do s\u00e9culo XX.","id":5321053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">base para surgimento de uma \u201cnova quest\u00e3o social\u201d \u2013 atrelada ao fracasso e inaptabilidade dos m\u00e9todos e formas de gest\u00e3o social do \u00faltimo ter\u00e7o do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00e3o ampliada das desigualdades sociais e dos processos de pauperiza\u00e7\u00e3o, a partir do s\u00e9culo XIX, que n\u00e3o podem ser dissociados das rela\u00e7\u00f5es capitalistas que incidem na condi\u00e7\u00e3o de vida dos sujeitos e evocam a responsabilidade de interven\u00e7\u00e3o social por parte do Estado.","id":5321054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o ampliada das desigualdades sociais e dos processos de pauperiza\u00e7\u00e3o, a partir do s\u00e9culo XIX, que n\u00e3o podem ser dissociados das rela\u00e7\u00f5es capitalistas que incidem na condi\u00e7\u00e3o de vida dos sujeitos e evocam a responsabilidade de interven\u00e7\u00e3o social por parte do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problemas sociais que sempre existiram e que mudaram suas fei\u00e7\u00f5es ao longo dos tempos. A sua interven\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 de responsabilidade dos indiv\u00edduos, da sociedade e do Estado, de forma compartilhada.","id":5321055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problemas sociais que sempre existiram e que mudaram suas fei\u00e7\u00f5es ao longo dos tempos. A sua interven\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 de responsabilidade dos indiv\u00edduos, da sociedade e do Estado, de forma compartilhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tendo vieses objetivos e subjetivos em sua constitui\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel, a partir da contribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas do saber importantes, como a psicologia social, entender os indiv\u00edduos, as suas percep\u00e7\u00f5es, as suas representa\u00e7\u00f5es e as suas formas de enfrentar as dificuldades encontradas no dia a dia.","id":5321056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo vieses objetivos e subjetivos em sua constitui\u00e7\u00e3o. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel, a partir da contribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas do saber importantes, como a psicologia social, entender os indiv\u00edduos, as suas percep\u00e7\u00f5es, as suas representa\u00e7\u00f5es e as suas formas de enfrentar as dificuldades encontradas no dia a dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1438939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo sobre os fundamentos e as particularidades do servi\u00e7o social permite entender essa profiss\u00e3o, historicamente demandada, nos marcos de uma dada sociedade que, contraditoriamente, provoca ac\u00famulos socioecon\u00f4micos ao passo que acirra desigualdades. Com base nesses estudos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:( ) O servi\u00e7o social tem na quest\u00e3o social a base de sua funda\u00e7\u00e3o como especializa\u00e7\u00e3o do trabalho.( ) Repensar a quest\u00e3o social significa entender que mesmo em contextos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos diferenciados, as suas bases e express\u00f5es continuam as mesmas, independentemente das fases e modifica\u00e7\u00f5es do sistema vigente.( ) Somente as pol\u00edticas de \u201cpleno emprego\u201d e a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de prote\u00e7\u00e3o social mais ampliados, como o Welfare State, poder\u00e3o erradicar, efetivamente, a quest\u00e3o social.( ) A quest\u00e3o social refere-se ao conjunto das express\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura, que tem uma raiz comum: a produ\u00e7\u00e3o social \u00e9 cada vez mais coletiva, o trabalho torna-se mais amplamente social, enquanto a apropria\u00e7\u00e3o dos seus frutos mant\u00e9m-se privada, monopolizada por uma parte da sociedade.( ) Pode-se afirmar que, no Brasil, a emerg\u00eancia da nova quest\u00e3o social se deu com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.( ) Os assistentes sociais trabalham com a quest\u00e3o social nas suas mais variadas express\u00f5es cotidianas, tais como os indiv\u00edduos as experimentam no trabalho, na fam\u00edlia, na \u00e1rea habitacional, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social p\u00fablica etc.Com base nas an\u00e1lises indique a \u00fanica alternativa que apresenta resposta coerente com as correla\u00e7\u00f5es realizadas, considerando as afirmativas de cima para baixo:","provas":[{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1438943,"hashId":"c61624fc71e5fb76056a8f920496e828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo sobre os fundamentos e as particularidades do servi\u00e7o social permite entender essa profiss\u00e3o, historicamente demandada, nos marcos de uma dada sociedade que, contraditoriamente, provoca ac\u00famulos socioecon\u00f4micos ao passo que acirra desigualdades. Com base nesses estudos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servi\u00e7o social tem na quest\u00e3o social a base de sua funda\u00e7\u00e3o como especializa\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Repensar a quest\u00e3o social significa entender que mesmo em contextos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos diferenciados, as suas bases e express\u00f5es continuam as mesmas, independentemente das fases e modifica\u00e7\u00f5es do sistema vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Somente as pol\u00edticas de \u201cpleno emprego\u201d e a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de prote\u00e7\u00e3o social mais ampliados, como o <em>Welfare <\/em>State, poder\u00e3o erradicar, efetivamente, a quest\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quest\u00e3o social refere-se ao conjunto das express\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura, que tem uma raiz comum: a produ\u00e7\u00e3o social \u00e9 cada vez mais coletiva, o trabalho torna-se mais amplamente social, enquanto a apropria\u00e7\u00e3o dos seus frutos mant\u00e9m-se privada, monopolizada por uma parte da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se afirmar que, no Brasil, a emerg\u00eancia da nova quest\u00e3o social se deu com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os assistentes sociais trabalham com a quest\u00e3o social nas suas mais variadas express\u00f5es cotidianas, tais como os indiv\u00edduos as experimentam no trabalho, na fam\u00edlia, na \u00e1rea habitacional, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social p\u00fablica etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas an\u00e1lises indique a \u00fanica alternativa que apresenta resposta coerente com as correla\u00e7\u00f5es realizadas, considerando as afirmativas de cima para baixo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5321076,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, V, V.","id":5321072,"corpo":"<p>V, V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V, F.","id":5321073,"corpo":"<p>F, V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F, V.","id":5321074,"corpo":"<p>V, F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, V.","id":5321075,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, V.","id":5321076,"corpo":"<p>V, F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Atente-se para o conte\u00fado da imagem disposta abaixo.","id":423785,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Atente-se para o conte\u00fado da imagem disposta abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47354\/grupo-questao\/423785-20201210113747000000-0.png\" width=\"420\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1438943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao considerar as previs\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos assistentes sociais de 1993, principalmente no campo dos direitos e responsabilidades gerais, \u00e9 vedado aos assistentes sociais","provas":[{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1438947,"hashId":"c922dfc9375647206609c0d9baca3dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao considerar as previs\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos assistentes sociais de 1993, principalmente no campo dos direitos e responsabilidades gerais, \u00e9 vedado aos assistentes sociais<\/p>","resposta":5321094,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":5321091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.","id":5321092,"corpo":"<p>livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampla autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os profissionais incompat\u00edveis com as suas atribui\u00e7\u00f5es, cargos ou fun\u00e7\u00f5es.","id":5321093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, n\u00e3o sendo obrigado a prestar servi\u00e7os profissionais incompat\u00edveis com as suas atribui\u00e7\u00f5es, cargos ou fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assinar ou publicar em seu nome ou de outrem trabalhos de terceiros, mesmo que executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.","id":5321094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinar ou publicar em seu nome ou de outrem trabalhos de terceiros, mesmo que executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizam a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":5321095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abster-se, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizam a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Atente-se para o conte\u00fado da imagem disposta abaixo.","id":423785,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Atente-se para o conte\u00fado da imagem disposta abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47354\/grupo-questao\/423785-20201210113747000000-0.png\" width=\"420\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1438947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (\"Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\"), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47348,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacutinga-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Jacutinga - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1438951,"hashId":"fb689fe80cb54892be46687d6901c6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (\"Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica\"), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5321111,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em alguns casos \u00e9 permitida a pena de morte ser aplicada a delitos pol\u00edticos e a delitos comuns, desde que conexos com delitos pol\u00edticos.","id":5321110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos \u00e9 permitida a pena de morte ser aplicada a delitos pol\u00edticos e a delitos comuns, desde que conexos com delitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito a que se respeite sua integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral.","id":5321111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito a que se respeite sua integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As torturas e as penas cru\u00e9is, podem ser liberadas por autoridades judici\u00e1rias.","id":5321112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As torturas e as penas cru\u00e9is, podem ser liberadas por autoridades judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processados n\u00e3o precisam ficar separados dos condenados, mas devem ser submetidos a tratamento adequado \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de pessoas n\u00e3o condenadas.","id":5321113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processados n\u00e3o precisam ficar separados dos condenados, mas devem ser submetidos a tratamento adequado \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de pessoas n\u00e3o condenadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/1438951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47348,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacutinga","sigla":"Prefeitura de Jacutinga","id":4091,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacutinga-mg-2019-ibgp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Jacutinga - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1438956,"hashId":"637c7ea8128b9d8ef1958faa66e59624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5321135,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, independentemente de preservar o sigilo da fonte, mesmo que para assegurar o exerc\u00edcio profissional.","id":5321132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, independentemente de preservar o sigilo da fonte, mesmo que para assegurar o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":5321133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o anterior ou ulterior, se houver dano.","id":5321134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o anterior ou ulterior, se houver dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei.","id":5321135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1438956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma comum e de baixo custo para reduzir a corrente de partida em motores trif\u00e1sicos \u00e9 a chave de partida estrela tri\u00e2ngulo (Y-\u0394). A seguinte figura apresenta o diagrama de pot\u00eancia de uma chave Y-\u0394 aplicado a um motor trif\u00e1sico de 10CV. Considere que esse motor de seis pontas tem um fechamento em tri\u00e2ngulo para 220V, seu fator de pot\u00eancia cos\u03c6 = 0,89, rendimento \u03b7 = 0,92%, trabalhando em regime constante com fator de servi\u00e7o FS = 1,1. Em rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1438970,"hashId":"6ac772dd833b238fad01a71df10d5fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma comum e de baixo custo para reduzir a corrente de partida em motores trif\u00e1sicos \u00e9 a chave de partida estrela tri\u00e2ngulo (Y-\u0394). A seguinte figura apresenta o diagrama de pot\u00eancia de uma chave Y-\u0394 aplicado a um motor trif\u00e1sico de 10CV. Considere que esse motor de seis pontas tem um fechamento em tri\u00e2ngulo para 220V, seu fator de pot\u00eancia cos<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03c6 = 0,89<\/span>, rendimento <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03b7 = 0,92%<\/span>, trabalhando em regime constante com fator de servi\u00e7o FS = 1,1. Em rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47353\/questao\/1438970-20201210115248000000-0.png\" width=\"380\"><\/p><p><br><\/p>","resposta":5321200,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de reduzir o conjugado de partida e, consequentemente, sua corrente durante a partida. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 21,70A.","id":5321199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de reduzir o conjugado de partida e, consequentemente, sua corrente durante a partida. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 21,70A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de aplicar uma tens\u00e3o menor que a tens\u00e3o nominal para o fechamento de partida do motor e, consequentemente, reduzir a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 14,98A.","id":5321200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de aplicar uma tens\u00e3o menor que a tens\u00e3o nominal para o fechamento de partida do motor e, consequentemente, reduzir a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 14,98A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem como caracter\u00edstica variar a tens\u00e3o no motor em v\u00e1rios n\u00edveis at\u00e9 atingir a tens\u00e3o plena, reduzindo, dessa forma, a corrente na partida. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 12,97A.","id":5321201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem como caracter\u00edstica variar a tens\u00e3o no motor em v\u00e1rios n\u00edveis at\u00e9 atingir a tens\u00e3o plena, reduzindo, dessa forma, a corrente na partida. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 12,97A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de aplicar uma tens\u00e3o menor que a tens\u00e3o nominal para o fechamento de partida do motor e, consequentemente, reduzir a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 12,17A.","id":5321202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo tem a finalidade de aplicar uma tens\u00e3o menor que a tens\u00e3o nominal para o fechamento de partida do motor e, consequentemente, reduzir a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 12,17A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo varia a imped\u00e2ncia do rotor aplicando uma imped\u00e2ncia em s\u00e9rie e, consequentemente, reduzindo a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 25,95A.","id":5321203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida estrela tri\u00e2ngulo varia a imped\u00e2ncia do rotor aplicando uma imped\u00e2ncia em s\u00e9rie e, consequentemente, reduzindo a corrente durante a partida do motor. O ajuste de corrente no rele de sobrecarga deve ser de 25,95A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1438970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os motores de corrente cont\u00ednua s\u00e3o sistemas de grande espectro de fabrica\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. Possuem diversos tamanhos e modelos desde pequenos motores de aplica\u00e7\u00e3o em sistemas eletr\u00f4nicos ou rob\u00f3tica at\u00e9 motores industriais de grandes pot\u00eancias. Sobre o assunto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O motor de corrente cont\u00ednua \u00e9 composto por bobina de armadura e bobina de campo. A bobina de armadura, em geral, faz parte do rotor e a bobina de campo faz parte do estator. II. Nos motores de corrente cont\u00ednua, a corrente plena de armadura \u00e9 inferior a corrente de campo. III. Nos motores de corrente cont\u00ednua de rotor bobinado, os coletores e escovas t\u00eam a finalidade de transmitir a energia el\u00e9trica de uma fonte externa para o rotor.IV. Em um motor de corrente cont\u00ednua, a bobina de campo pode ser substitu\u00edda por im\u00e3s permanentes. V. No motor de corrente cont\u00ednua, o conjugado do motor \u00e9 praticamente constante a qualquer velocidade de trabalho desde que n\u00e3o supere a sua velocidade m\u00e1xima de trabalho.","provas":[{"id":47353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1438977,"hashId":"834d887f60a29684b35bee0af4bb3906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motores de corrente cont\u00ednua s\u00e3o sistemas de grande espectro de fabrica\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. Possuem diversos tamanhos e modelos desde pequenos motores de aplica\u00e7\u00e3o em sistemas eletr\u00f4nicos ou rob\u00f3tica at\u00e9 motores industriais de grandes pot\u00eancias. Sobre o assunto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O motor de corrente cont\u00ednua \u00e9 composto por bobina de armadura e bobina de campo. A bobina de armadura, em geral, faz parte do rotor e a bobina de campo faz parte do estator. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos motores de corrente cont\u00ednua, a corrente plena de armadura \u00e9 inferior a corrente de campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos motores de corrente cont\u00ednua de rotor bobinado, os coletores e escovas t\u00eam a finalidade de transmitir a energia el\u00e9trica de uma fonte externa para o rotor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em um motor de corrente cont\u00ednua, a bobina de campo pode ser substitu\u00edda por im\u00e3s permanentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No motor de corrente cont\u00ednua, o conjugado do motor \u00e9 praticamente constante a qualquer velocidade de trabalho desde que n\u00e3o supere a sua velocidade m\u00e1xima de trabalho.<\/p>","resposta":5321234,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5321232,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5321233,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":5321234,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5321235,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":5321236,"corpo":"<p>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1438977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os circuitos eletr\u00f4nicos, em geral, necessitam de uma fonte de corrente cont\u00ednua de baixa tens\u00e3o para o seu funcionamento. A seguinte figura apresenta um circuito retificador ligado a uma fonte de corrente alternada senoidal descrita pela fun\u00e7\u00e3o \u03c5 = VP.sen(\u03c9.t) e alimentando uma carga puramente resistiva. Sabendo que a tens\u00e3o eficaz da fonte \u00e9 de 12V, calcule a tens\u00e3o m\u00e9dia na carga. Para o c\u00e1lculo, desconsidere a tens\u00e3o da barreira de potencial do diodo, considerando que o tempo de recupera\u00e7\u00e3o reversa do diodo \u00e9 zero e desconsiderando as perdas internas do diodo. Assinale a alternativa com o correto valor encontrado nesse c\u00e1lculo.","provas":[{"id":47353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1438995,"hashId":"d5f32e6a038f1b41e983cbf26d53684d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os circuitos eletr\u00f4nicos, em geral, necessitam de uma fonte de corrente cont\u00ednua de baixa tens\u00e3o para o seu funcionamento. A seguinte figura apresenta um circuito retificador ligado a uma fonte de corrente alternada senoidal descrita pela fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c5 <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">= V<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">P<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">.sen(\u03c9.t)<\/span> e alimentando uma carga puramente resistiva. Sabendo que a tens\u00e3o eficaz da fonte \u00e9 de 12V, calcule a tens\u00e3o m\u00e9dia na carga. Para o c\u00e1lculo, desconsidere a tens\u00e3o da barreira de potencial do diodo, considerando que o tempo de recupera\u00e7\u00e3o reversa do diodo \u00e9 zero e desconsiderando as perdas internas do diodo. Assinale a alternativa com o correto valor encontrado nesse c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47353\/questao\/1438995-20201210120307000000-0.png\" width=\"320\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5321313,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,8V.","id":5321313,"corpo":"<p>10,8V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,49V.","id":5321314,"corpo":"<p>8,49V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16,97V.","id":5321315,"corpo":"<p>16,97V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12V.","id":5321316,"corpo":"<p>12V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6V.","id":5321317,"corpo":"<p>6V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1438995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os amplificadores operacionais s\u00e3o circuitos amplificadores com ganhos alt\u00edssimos e imped\u00e2ncia de entrada alta. Tais componentes s\u00e3o utilizados em circuitos eletr\u00f4nicos de grande sensibilidade, capazes de amplificar sinais de tens\u00e3o da ordem 10-9 volts. Esses componentes tamb\u00e9m s\u00e3o aplicados como filtros ativos e geradores de fun\u00e7\u00f5es. No seguinte circuito, o AO est\u00e1 sendo usado com amplificador, R1 = 200\u03a9 e R2 = 100K\u03a9 Sobre esse circuito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439013,"hashId":"fc5bcd452275a4f955c4da9672635edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os amplificadores operacionais s\u00e3o circuitos amplificadores com ganhos alt\u00edssimos e imped\u00e2ncia de entrada alta. Tais componentes s\u00e3o utilizados em circuitos eletr\u00f4nicos de grande sensibilidade, capazes de amplificar sinais de tens\u00e3o da ordem 10-9 volts. Esses componentes tamb\u00e9m s\u00e3o aplicados como filtros ativos e geradores de fun\u00e7\u00f5es. No seguinte circuito, o AO est\u00e1 sendo usado com amplificador, R<sub>1<\/sub> = 200<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9 e R<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\"> = 100K\u03a9<\/span> Sobre esse circuito, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47353\/questao\/1439013-20201210121055000000-0.png\" width=\"363\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5321395,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse circuito \u00e9 um amplificador inversor com ganho Av = 501.","id":5321394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito \u00e9 um amplificador inversor com ganho A<sub>v<\/sub> = 501.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse circuito \u00e9 um amplificador inversor com ganho Av = 500.","id":5321395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito \u00e9 um amplificador inversor com ganho A<sub>v<\/sub> = 500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho Av = 501.","id":5321396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho A<sub>v<\/sub> = 501.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho Av = 500.","id":5321397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho A<sub>v<\/sub> = 500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho Av = 99800.","id":5321398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito \u00e9 um amplificador direto com ganho A<sub>v<\/sub> = 99800.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1439013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, existem v\u00e1rios microrganismos que podem causar problemas para o corpo humano e procedimentos odontol\u00f3gicos abrem portas para que esses microrganismos saiam ou entrem em nosso organismo. A fim de que isso n\u00e3o ocorra, \u00e9 necess\u00e1rio matar esses microrganismos e o m\u00e9todo respons\u00e1vel, para isso, \u00e9 a esteriliza\u00e7\u00e3o. Sem ela, doen\u00e7as podem ser passadas de um paciente para outro e infec\u00e7\u00f5es podem ser causadas. Com a finalidade de evitar risco nos tratamentos, qual equipamento \u00e9 utilizado para a elimina\u00e7\u00e3o desses microrganismos?","provas":[{"id":47353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439014,"hashId":"4f533c49e7ca697f069b0bb66628b2cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, existem v\u00e1rios microrganismos que podem causar problemas para o corpo humano e procedimentos odontol\u00f3gicos abrem portas para que esses microrganismos saiam ou entrem em nosso organismo. A fim de que isso n\u00e3o ocorra, \u00e9 necess\u00e1rio matar esses microrganismos e o m\u00e9todo respons\u00e1vel, para isso, \u00e9 a esteriliza\u00e7\u00e3o. Sem ela, doen\u00e7as podem ser passadas de um paciente para outro e infec\u00e7\u00f5es podem ser causadas. Com a finalidade de evitar risco nos tratamentos, qual equipamento \u00e9 utilizado para a elimina\u00e7\u00e3o desses microrganismos?<\/p>","resposta":5321401,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fotopolimerizador.","id":5321399,"corpo":"<p>Fotopolimerizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuba ultrass\u00f4nica.","id":5321400,"corpo":"<p>Cuba ultrass\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoclave.","id":5321401,"corpo":"<p>Autoclave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jato de bicarbonato.","id":5321402,"corpo":"<p>Jato de bicarbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e2mera escura.","id":5321403,"corpo":"<p>C\u00e2mera escura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n\u00ba 36, de 2013, que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1439052,"hashId":"7f7c7f90167befe1bc22c82b14119df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC n\u00ba 36, de 2013, que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5321592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa Resolu\u00e7\u00e3o se aplica aos consult\u00f3rios individualizados, laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e servi\u00e7os de sa\u00fade, sejam eles p\u00fablicos, privados, filantr\u00f3picos, civis ou militares, incluindo aqueles que exercem a\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.","id":5321589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa Resolu\u00e7\u00e3o se aplica aos consult\u00f3rios individualizados, laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e servi\u00e7os de sa\u00fade, sejam eles p\u00fablicos, privados, filantr\u00f3picos, civis ou militares, incluindo aqueles que exercem a\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ambulatorial dever\u00e1, obrigatoriamente, constituir um N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP) e nomear a sua composi\u00e7\u00e3o.","id":5321590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ambulatorial dever\u00e1, obrigatoriamente, constituir um N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente (NSP) e nomear a sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O NSP dever\u00e1 notificar os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito em at\u00e9 48 horas a partir do ocorrido, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pela ANVISA.","id":5321591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NSP dever\u00e1 notificar os eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito em at\u00e9 48 horas a partir do ocorrido, por meio das ferramentas eletr\u00f4nicas disponibilizadas pela ANVISA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os princ\u00edpios e diretrizes do NSP, est\u00e3o: a melhoria cont\u00ednua dos processos de cuidado e do uso de tecnologias da sa\u00fade; a dissemina\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da cultura de seguran\u00e7a; a articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos processos de gest\u00e3o de risco; e a garantia das boas pr\u00e1ticas de funcionamento do servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":5321592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios e diretrizes do NSP, est\u00e3o: a melhoria cont\u00ednua dos processos de cuidado e do uso de tecnologias da sa\u00fade; a dissemina\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da cultura de seguran\u00e7a; a articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o dos processos de gest\u00e3o de risco; e a garantia das boas pr\u00e1ticas de funcionamento do servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do NSP divulgar relat\u00f3rio anual sobre eventos adversos com a an\u00e1lise das notifica\u00e7\u00f5es realizadas pelos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5321593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia do NSP divulgar relat\u00f3rio anual sobre eventos adversos com a an\u00e1lise das notifica\u00e7\u00f5es realizadas pelos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"farmacia\/1439052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ambiental","id":7626}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA finalidade da Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental (AIA) \u00e9 considerar os impactos antes de se tomar qualquer decis\u00e3o que possa acarretar significativa degrada\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente\u201d. SANCH\u00c9Z, Luis Enrique. Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental: Conceitos e M\u00e9todos. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2013. Dentre as etapas do processo de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA) a etapa onde na qual o estudo \u00e9 preparado por uma equipe composta de profissionais de v\u00e1rias \u00e1reas e a quem s\u00e3o imputados os custos (ao empreendedor) \u00e9:","provas":[{"id":51510,"cargo":{"descricao":"Agente Ambiental","id":7626},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-agente-ambiental","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Agente Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557410,"hashId":"285c5dab2eb993e51e20ce952822d5e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA finalidade da Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental (AIA) \u00e9 considerar os impactos antes de se tomar qualquer decis\u00e3o que possa acarretar significativa degrada\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>SANCH\u00c9Z, Luis Enrique. Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental: Conceitos e M\u00e9todos. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Oficina de Textos, 2013.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as etapas do processo de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA) a etapa onde na qual o estudo \u00e9 preparado por uma equipe composta de profissionais de v\u00e1rias \u00e1reas e a quem s\u00e3o imputados os custos (ao empreendedor) \u00e9:<\/p>","resposta":5834857,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise t\u00e9cnica do Estudo de Impacto Ambiental (EIA).","id":5834857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise t\u00e9cnica do Estudo de Impacto Ambiental (EIA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consulta P\u00fablica.","id":5834858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do Estudo de Impacto Ambiental (EIA).","id":5834859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o do Estudo de Impacto Ambiental (EIA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhamento e Monitoramento.","id":5834860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento e Monitoramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1557410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radioprote\u00e7\u00e3o, para estudantes em treinamento, com idade entre 16 e 18 anos, a dose efetiva anual n\u00e3o deve exceder os seguintes valores:","provas":[{"id":51512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557411,"hashId":"aee34c7aa0a4d92c9aff338a7d4876b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radioprote\u00e7\u00e3o, para estudantes em treinamento, com idade entre 16 e 18 anos, a dose efetiva anual <u>n\u00e3o<\/u> deve exceder os seguintes valores:<\/p>","resposta":5834863,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 mSv","id":5834861,"corpo":"<p>8 mSv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 mSv","id":5834862,"corpo":"<p>12 mSv<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 mSv","id":5834863,"corpo":"<p>6 mSv<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 mSv","id":5834864,"corpo":"<p>3 mSv<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 mSv","id":5834865,"corpo":"<p>50 mSv<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1557411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para libera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de imagem que t\u00eam como princ\u00edpio a radioprote\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, s\u00e3o exigidos certos documentos para licenciamento, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o apenas de","provas":[{"id":51512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557421,"hashId":"e04e880b46246525fd5f164c726b68a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para libera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de imagem que t\u00eam como princ\u00edpio a radioprote\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, s\u00e3o exigidos certos documentos para licenciamento, \u00e0 <u>exce\u00e7\u00e3o<\/u> apenas de<\/p>","resposta":5834894,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alvar\u00e1.","id":5834892,"corpo":"<p>alvar\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o do bombeiro.","id":5834893,"corpo":"<p>autoriza\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o do bombeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termo de aceita\u00e7\u00e3o do equipamento.","id":5834894,"corpo":"<p>termo de aceita\u00e7\u00e3o do equipamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o da blindagem.","id":5834895,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o da blindagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termo de responsabilidade.","id":5834896,"corpo":"<p>termo de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1557421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}