{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156260,"perPage":"100","pages":21563,"page":5868,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UAN de uma empresa de cal\u00e7ados, o nutricionista passou a verificar o resto-ingest\u00e3o e a classificar o valor encontrado em \u00f3timo (&lt;5%), aceit\u00e1vel (5 a &lt;10%), regular (10 a &lt;15%) e ruim (15% ou mais), buscando-se o controle dos desperd\u00edcios. A tabela a seguir apresenta os valores dos primeiros registros:DiaQuantidade de alimentos produzidos (kg)Sobras (Kg)Resto (kg)N\u00famero de refei\u00e7\u00f5esoferecidas012312923500022212619490032383530508Considerando-se os registros e a classifica\u00e7\u00e3o utilizados pelo nutricionista desta UAN, \u00e9 verificado que o RI% m\u00e9dio dos primeiros registros classifica-se como:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539698,"hashId":"63977bb48994b471eaf8e52b0fe637ff","enunciado":"<p>Na UAN de uma empresa de cal\u00e7ados, o nutricionista passou a verificar o resto-ingest\u00e3o e a classificar o valor encontrado em \u00f3timo (&lt;5%), aceit\u00e1vel (5 a &lt;10%), regular (10 a &lt;15%) e ruim (15% ou mais), buscando-se o controle dos desperd\u00edcios. A tabela a seguir apresenta os valores dos primeiros registros:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 537px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"176\"><col width=\"81\"><col width=\"83\"><col width=\"147\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gu9o\"><td data-row=\"row-gu9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-4zem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gu9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-llt4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade de alimentos <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-llt4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>produzidos (kg)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gu9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-4k0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sobras (Kg)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gu9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-5h5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Resto (kg)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gu9o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-d3ma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero de refei\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gu9o\" data-cell=\"cell-d3ma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>oferecidas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ur4k\"><td data-row=\"row-ur4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ur4k\" data-cell=\"cell-ajb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01<\/p><\/td><td data-row=\"row-ur4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ur4k\" data-cell=\"cell-4qsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">231<\/p><\/td><td data-row=\"row-ur4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ur4k\" data-cell=\"cell-psgt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29<\/p><\/td><td data-row=\"row-ur4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ur4k\" data-cell=\"cell-q921\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23<\/p><\/td><td data-row=\"row-ur4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ur4k\" data-cell=\"cell-8fl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e31p\"><td data-row=\"row-e31p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e31p\" data-cell=\"cell-jcla\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">02<\/p><\/td><td data-row=\"row-e31p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e31p\" data-cell=\"cell-3ccr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">221<\/p><\/td><td data-row=\"row-e31p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e31p\" data-cell=\"cell-an56\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"row-e31p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e31p\" data-cell=\"cell-nog6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><td data-row=\"row-e31p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e31p\" data-cell=\"cell-fz9f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">490<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fwo6\"><td data-row=\"row-fwo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwo6\" data-cell=\"cell-tuv0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">03<\/p><\/td><td data-row=\"row-fwo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwo6\" data-cell=\"cell-o0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">238<\/p><\/td><td data-row=\"row-fwo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwo6\" data-cell=\"cell-qmre\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-fwo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwo6\" data-cell=\"cell-cvvb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-fwo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwo6\" data-cell=\"cell-obw3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">508<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os registros e a classifica\u00e7\u00e3o utilizados pelo nutricionista desta UAN, \u00e9 verificado que o RI% m\u00e9dio dos primeiros registros classifica-se como:<\/p>","resposta":5759672,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruim.","id":5759671,"corpo":"<p>ruim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regular.","id":5759672,"corpo":"<p>regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceit\u00e1vel.","id":5759673,"corpo":"<p>aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3timo.","id":5759674,"corpo":"<p>\u00f3timo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1539698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema APPCC, devem-se considerar os fatores que afetam o crescimento microbiano relacionados ao produto que se est\u00e1 monitorando. S\u00e3o fatores intr\u00ednsecos ao produto:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539701,"hashId":"c9367be7d9939ef3e9f9d3d6e5b11873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema APPCC, devem-se considerar os fatores que afetam o crescimento microbiano relacionados ao produto que se est\u00e1 monitorando. S\u00e3o fatores intr\u00ednsecos ao produto:<\/p>","resposta":5759683,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e o pH do alimento.","id":5759683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e o pH do alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temperatura do ambiente e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do alimento.","id":5759684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura do ambiente e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"umidade do ambiente e o pH do alimento.","id":5759685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">umidade do ambiente e o pH do alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"umidade e temperatura do ambiente.","id":5759686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">umidade e temperatura do ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":"nutricao\/1539701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia (P) de uma for\u00e7a constante (F) \u00e9 calculada pela raz\u00e3o entre o trabalho (W) por intervalo de tempo (\u0394t). Considerando as grandezas f\u00edsicas fundamentais: comprimento (L), massa (M) e tempo (T), ap\u00f3s a an\u00e1lise dimensional a pot\u00eancia pode ser expressa por:","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539749,"hashId":"a2dac112dd4c387f35c3e6078c8269d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia (P) de uma for\u00e7a constante (F) \u00e9 calculada pela raz\u00e3o entre o trabalho (W) por intervalo de tempo (\u0394t). Considerando as grandezas f\u00edsicas fundamentais: comprimento (L), massa (M) e tempo (T), ap\u00f3s a an\u00e1lise dimensional a pot\u00eancia pode ser expressa por:<\/p>","resposta":5759899,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M1L-2T3","id":5759896,"corpo":"<p>M<sup>1<\/sup>L<sup>-2<\/sup>T<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M-1L2T1","id":5759897,"corpo":"<p>M<sup>-1<\/sup>L<sup>2<\/sup>T<sup>1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M-3L2T-1","id":5759898,"corpo":"<p>M<sup>-3<\/sup>L<sup>2<\/sup>T<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M1L2T-3","id":5759899,"corpo":"<p>M<sup>1<\/sup>L<sup>2<\/sup>T<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/1539749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cinco primeiros valores permitidos para a energia de um el\u00e9tron no \u00e1tomo de hidrog\u00eanio s\u00e3o:","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539790,"hashId":"5e9e0fca90b3fd7c78daffb1fd0cadaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cinco primeiros valores permitidos para a energia de um el\u00e9tron no \u00e1tomo de hidrog\u00eanio s\u00e3o:<\/p>","resposta":5760083,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E1 = -13,6 eV, E2 = -10,6 eV,E3 = -3,6 eV,E4 = - 6,6 eV, E5 = -0,445 eV","id":5760081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E<sub>1<\/sub> = -13,6 eV, E<sub>2<\/sub> = -10,6 eV,E<sub>3<\/sub> = -3,6 eV,E<sub>4<\/sub> = - 6,6 eV, E<sub>5<\/sub> = -0,445 eV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E1 = -13,6 eV, E2 = -3,4 eV,E3 = -1,6 eV,E4 = - 0,8 eV, E5 = -0,445 eV","id":5760082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E<sub>1<\/sub> = -13,6 eV, E<sub>2<\/sub> = -3,4 eV,E<sub>3<\/sub> = -1,6 eV,E<sub>4<\/sub> = - 0,8 eV, E<sub>5<\/sub> = -0,445 eV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E1 = -13,6 eV, E2 = -3,4 eV,E3 = -1,51 eV,E4 = -0,85 eV, E5 = -0,544 eV","id":5760083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E<sub>1<\/sub> = -13,6 eV, E2 = -3,4 eV,E<sub>3<\/sub> = -1,51 eV,E<sub>4<\/sub> = -0,85 eV, E<sub>5<\/sub> = -0,544 eV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E1 = -13,6 eV, E2 = -3,4 eV,E3 = -2,6 eV,E4 = - 0,85 eV, E5 = -0,445 eV","id":5760084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E<sub>1<\/sub> = -13,6 eV, E<sub>2<\/sub> = -3,4 eV,E<sub>3 <\/sub>= -2,6 eV,E<sub>4<\/sub> = - 0,85 eV, E<sub>5<\/sub> = -0,445 eV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"}],"slug":"fisica\/1539790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura da superf\u00edcie do Sol \u00e9 aproximadamente 5800K. Admitindo que o Sol seja um corpo negro ideal, assinale a alternativa correta para o comprimento de onda que corresponde \u00e0 m\u00e1xima intensidade de radia\u00e7\u00e3o emitida e a faixa do espectro correspondente.","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539792,"hashId":"c99d7d3a6d8d463b21526f067eb158af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura da superf\u00edcie do Sol \u00e9 aproximadamente 5800K. Admitindo que o Sol seja um corpo negro ideal, assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>para o comprimento de onda que corresponde \u00e0 m\u00e1xima intensidade de radia\u00e7\u00e3o emitida e a faixa do espectro correspondente.<\/p>","resposta":5760091,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"399,7 nm; espectro infravermelho","id":5760090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">399,7 nm; espectro infravermelho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"499,7 nm; espectro vis\u00edvel","id":5760091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">499,7 nm; espectro vis\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750 nm; espectro ultravioleta","id":5760092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">750 nm; espectro ultravioleta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"650 nm; espectro vis\u00edvel","id":5760093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">650 nm; espectro vis\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1539792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte de luz pontual isotr\u00f3pica de 100 J.s-1 irradia luz com um comprimento de onda igual a 555 nm. Considerando que esse \u00e9 o comprimento de maior sensibilidade para o olho humano e que j\u00e1 houve adapta\u00e7\u00e3o para um baixo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o onde o olho humano \u00e9 capaz de detectar 10 f\u00f3tons\/s de uma radia\u00e7\u00e3o com esse mesmo comprimento de onda. Assumindo que a pupila do olho adaptado ao baixo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o possui o di\u00e2metro de 7 mm. Qual \u00e9 a op\u00e7\u00e3o correta que indica a dist\u00e2ncia da fonte pontual isotr\u00f3pica? Dados h = 6,63x10-34 J.s","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539796,"hashId":"065c3714983e730a2470b9382156efcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de luz pontual isotr\u00f3pica de 100 J.s<sup>-1<\/sup> irradia luz com um comprimento de onda igual a 555 nm. Considerando que esse \u00e9 o comprimento de maior sensibilidade para o olho humano e que j\u00e1 houve adapta\u00e7\u00e3o para um baixo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o onde o olho humano \u00e9 capaz de detectar 10 f\u00f3tons\/s de uma radia\u00e7\u00e3o com esse mesmo comprimento de onda. Assumindo que a pupila do olho adaptado ao baixo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o possui o di\u00e2metro de 7 mm. Qual \u00e9 a op\u00e7\u00e3o correta que indica a dist\u00e2ncia da fonte pontual isotr\u00f3pica? Dados h = 6,63x10<sup>-34<\/sup> J.s<\/p>","resposta":5760111,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,2 km","id":5760108,"corpo":"<p>9,2 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,2 m","id":5760109,"corpo":"<p>9,2 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,2 Gm","id":5760110,"corpo":"<p>9,2 Gm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,2 Mm","id":5760111,"corpo":"<p>9,2 Mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1539796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um avi\u00e3o se aproxima do aeroporto com velocidade de 68 m\/s. Tanto o avi\u00e3o quanto a torre de controle do aeroporto disp\u00f5em de sirenes iguais que emitem som com frequencia de 200 Hz. Se a fonte for a sirene instalada na torre de controle, qual ser\u00e1 a frequencia do som recebido pelo avi\u00e3o? (Dado: velocidade do som = 340 m\/s).","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539813,"hashId":"7155ecb71afc3c5d60652803360f547e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um avi\u00e3o se aproxima do aeroporto com velocidade de 68 m\/s. Tanto o avi\u00e3o quanto a torre de controle do aeroporto disp\u00f5em de sirenes iguais que emitem som com frequencia de 200 Hz. Se a fonte for a sirene instalada na torre de controle, qual ser\u00e1 a frequencia do som recebido pelo avi\u00e3o? (Dado: velocidade do som = 340 m\/s).<\/p>","resposta":5760186,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 Hz","id":5760185,"corpo":"<p>250 Hz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240 Hz","id":5760186,"corpo":"<p>240 Hz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"230 Hz","id":5760187,"corpo":"<p>230 Hz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 Hz","id":5760188,"corpo":"<p>220 Hz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/1539813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma massa presa a uma mola que oscila verticalmente. A figura indica o gr\u00e1fico da posi\u00e7\u00e3o versus tempo. No ponto P, a massa possui:","provas":[{"id":51006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539839,"hashId":"a61e7015003c5583ab960bda7fbea36b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma massa presa a uma mola que oscila verticalmente. A figura indica o gr\u00e1fico da posi\u00e7\u00e3o versus tempo. No ponto P, a massa possui:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51006\/questao\/1539839-20210214215503000000-0.jpeg\" width=\"252\" style=\"\"><\/p>","resposta":5760302,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade positiva e acelera\u00e7\u00e3o positiva","id":5760301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade positiva e acelera\u00e7\u00e3o positiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velocidade positiva e acelera\u00e7\u00e3o negativa","id":5760302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade positiva e acelera\u00e7\u00e3o negativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velocidade negativa e acelera\u00e7\u00e3o negativa","id":5760303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade negativa e acelera\u00e7\u00e3o negativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"velocidade nula e acelera\u00e7\u00e3o nula","id":5760304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade nula e acelera\u00e7\u00e3o nula<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"For\u00e7a el\u00e1stica","oab":false,"nome":"For\u00e7a el\u00e1stica","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416650,"slug":"fisica-forca-elastica"}],"slug":"fisica\/1539839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o excerto extra\u00eddo de Quadros (2002) que segue: Durante os \u00faltimos 30 anos, fonologistas procuraram estabelecer as unidades formacionais dos sinais e o conjunto de tra\u00e7os distintivos de mais unidades, detalhando aspectos da representa\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica e discutindo modelos te\u00f3ricos propostos para l\u00ednguas naturais. Al\u00e9m disso, tentaram testar um conjunto de construtos te\u00f3ricos a fim de determinar a validade de modelos fonol\u00f3gicos contempor\u00e2neos e de seus princ\u00edpios universais aplic\u00e1veis \u00e0s l\u00ednguas de sinais. No texto apresentado, a narra\u00e7\u00e3o que se faz diz respeito a","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539861,"hashId":"af0127bdadb95d462892f66a542c9ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o excerto extra\u00eddo de Quadros (2002) que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante os \u00faltimos 30 anos, fonologistas procuraram estabelecer as unidades formacionais dos sinais e o conjunto de tra\u00e7os distintivos de mais unidades, detalhando aspectos da representa\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica e discutindo modelos te\u00f3ricos propostos para l\u00ednguas naturais. Al\u00e9m disso, tentaram testar um conjunto de construtos te\u00f3ricos a fim de determinar a validade de modelos fonol\u00f3gicos contempor\u00e2neos e de seus princ\u00edpios universais aplic\u00e1veis \u00e0s l\u00ednguas de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto apresentado, a narra\u00e7\u00e3o que se faz diz respeito a<\/p>","resposta":5760403,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identidades Surdas","id":5760400,"corpo":"<p>Identidades Surdas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura Surda","id":5760401,"corpo":"<p>Cultura Surda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sintaxe Espacial","id":5760402,"corpo":"<p>Sintaxe Espacial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros das L\u00ednguas de Sinais","id":5760403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros das L\u00ednguas de Sinais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como as l\u00ednguas orais, as l\u00ednguas sinalizadas podem apresentar sinais compostos. Na LIBRAS, s\u00e3o exemplos de sinais compostos \u201cACREDITAR\u201d, \u201cESCOLA\u201d, \u201cIGREJA\u201d. Quadros (2002) apresenta que, na forma\u00e7\u00e3o de sinais compostos em LIBRAS, tr\u00eas regras s\u00e3o observadas. S\u00e3o elas: regra do contato, regra da sequ\u00eancia \u00fanica e regra da antecipa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o n\u00e3o-dominante. A regra da sequ\u00eancia \u00fanica determina que quando compostos s\u00e3o formados na LIBRAS,","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539863,"hashId":"2a1ec9fb632e5d9e1dd58a73825db3f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como as l\u00ednguas orais, as l\u00ednguas sinalizadas podem apresentar sinais compostos. Na LIBRAS, s\u00e3o exemplos de sinais compostos \u201cACREDITAR\u201d, \u201cESCOLA\u201d, \u201cIGREJA\u201d. Quadros (2002) apresenta que, na forma\u00e7\u00e3o de sinais compostos em LIBRAS, tr\u00eas regras s\u00e3o observadas. S\u00e3o elas: regra do contato, regra da sequ\u00eancia \u00fanica e regra da antecipa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o n\u00e3o-dominante. A regra da sequ\u00eancia \u00fanica determina que quando compostos s\u00e3o formados na LIBRAS,<\/p>","resposta":5760411,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e3o passiva do sinalizador antecipa o segundo sinal no processo de composi\u00e7\u00e3o.","id":5760409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e3o passiva do sinalizador antecipa o segundo sinal no processo de composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o primeiro sinal a apresentar contato na composi\u00e7\u00e3o do sinal mant\u00e9m o contato.","id":5760410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro sinal a apresentar contato na composi\u00e7\u00e3o do sinal mant\u00e9m o contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o movimento interno ou a repeti\u00e7\u00e3o do movimento \u00e9 eliminada.","id":5760411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o movimento interno ou a repeti\u00e7\u00e3o do movimento \u00e9 eliminada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o dos sinais envolvidos \u00e9 modificada com o acr\u00e9scimo de um dedo.","id":5760412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o dos sinais envolvidos \u00e9 modificada com o acr\u00e9scimo de um dedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de tradu\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e guia interpreta\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas muit\u00edssimo complexas do ponto de vista cognitivo, demandando dos profissionais TILS a capacidade de mobilizar conhecimentos n\u00e3o apenas lingu\u00edsticos das duas l\u00ednguas em jogo, mas tamb\u00e9m conhecimentos referenciais, de mundo, da \u00e1rea sobre a qual se est\u00e1 interpretando-traduzindo. Tal realidade demanda tempo de estudo por parte do profissional. Para isso, de acordo com a FEBRAPILS, os contratantes de seus servi\u00e7os","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539882,"hashId":"c65a659ace100f703deb3380615969db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de tradu\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e guia interpreta\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas muit\u00edssimo complexas do ponto de vista cognitivo, demandando dos profissionais TILS a capacidade de mobilizar conhecimentos n\u00e3o apenas lingu\u00edsticos das duas l\u00ednguas em jogo, mas tamb\u00e9m conhecimentos referenciais, de mundo, da \u00e1rea sobre a qual se est\u00e1 interpretando-traduzindo. Tal realidade demanda tempo de estudo por parte do profissional. Para isso, de acordo com a FEBRAPILS, os contratantes de seus servi\u00e7os<\/p>","resposta":5760488,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem liber\u00e1-los com uma hora de anteced\u00eancia no dia anterior ao da interpreta\u00e7\u00e3o para que possa estudar.","id":5760487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem liber\u00e1-los com uma hora de anteced\u00eancia no dia anterior ao da interpreta\u00e7\u00e3o para que possa estudar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem garantir horas remuneradas de estudo e prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos conte\u00fados que ser\u00e3o traduzidos\/ interpretados por este profissional.","id":5760488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem garantir horas remuneradas de estudo e prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos conte\u00fados que ser\u00e3o traduzidos\/ interpretados por este profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem providenciar consultoria com especialistas da \u00e1rea em que a interpreta\u00e7\u00e3o acontece para que o TILS tire suas d\u00favidas.","id":5760489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem providenciar consultoria com especialistas da \u00e1rea em que a interpreta\u00e7\u00e3o acontece para que o TILS tire suas d\u00favidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem reconhecer o esfor\u00e7o empreendido no estudo para atua\u00e7\u00e3o desse profissional, que pode ser compensado por meio de banco de horas.","id":5760490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem reconhecer o esfor\u00e7o empreendido no estudo para atua\u00e7\u00e3o desse profissional, que pode ser compensado por meio de banco de horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539882","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a realidade das pessoas surdocegas \u00e9 bastante variada. De acordo com Cabruzzi e Costa (2016), \u201cas formas de comunica\u00e7\u00e3o ocorrem de acordo com as possibilidades da pessoa com surdocegueira, ou seja, se a surdocegueira \u00e9 cong\u00eanita ou adquirida\u201d. Considere os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o indicados abaixo: I. LIBRAS T\u00e1til II. LIBRAS em campo visual reduzido III. LIBRAS \u00e0 dist\u00e2ncia IV. Braille V. LIBRAS a curta dist\u00e2ncia VI. LIBRAS apoiada VII. L\u00edngua oral adaptadaVIII. Tadoma IX. Malossi X. Leitura labial XI. Escrita com alfabeto normal em papel XII. C\u00f3digo Morse Considerando a realidade de um surdocego inserido na comunidade surda, cuja surdez \u00e9 cong\u00eanita mas a cegueira foi desenvolvida j\u00e1 na vida adulta, s\u00e3o considerados sistemas de comunica\u00e7\u00e3o mais pertinentes para a sua realidade os de n\u00fameros","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539884,"hashId":"8a29935e2ff0844e78d6c89802ddc558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a realidade das pessoas surdocegas \u00e9 bastante variada. De acordo com Cabruzzi e Costa (2016), \u201cas formas de comunica\u00e7\u00e3o ocorrem de acordo com as possibilidades da pessoa com surdocegueira, ou seja, se a surdocegueira \u00e9 cong\u00eanita ou adquirida\u201d. Considere os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o indicados abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. LIBRAS T\u00e1til <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. LIBRAS em campo visual reduzido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. LIBRAS \u00e0 dist\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Braille <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. LIBRAS a curta dist\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. LIBRAS apoiada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. L\u00edngua oral adaptada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Tadoma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Malossi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. Leitura labial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI. Escrita com alfabeto normal em papel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">XII. C\u00f3digo Morse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a realidade de um surdocego inserido na comunidade surda, cuja surdez \u00e9 cong\u00eanita mas a cegueira foi desenvolvida j\u00e1 na vida adulta, s\u00e3o considerados sistemas de comunica\u00e7\u00e3o mais pertinentes para a sua realidade os de n\u00fameros<\/p>","resposta":5760498,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, V, VI","id":5760495,"corpo":"<p>IV, V, VI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VII, VIII, IX","id":5760496,"corpo":"<p>VII, VIII, IX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X, XI, XII","id":5760497,"corpo":"<p>X, XI, XII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":5760498,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539884","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de interpretar as mensagens produzidas pela pessoa com surdocegueira ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o utilizado por seu interlocutor e vice-versa, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do guia-int\u00e9rprete","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539885,"hashId":"a72270989b4d6f6a08b9c07c572bfef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de interpretar as mensagens produzidas pela pessoa com surdocegueira ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o utilizado por seu interlocutor e vice-versa, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do guia-int\u00e9rprete<\/p>","resposta":5760499,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcionar a informa\u00e7\u00e3o objetiva tanto do meio f\u00edsico como interpessoal para uma adequada compreens\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es e mensagens por parte da pessoa com surdocegueira.","id":5760499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar a informa\u00e7\u00e3o objetiva tanto do meio f\u00edsico como interpessoal para uma adequada compreens\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es e mensagens por parte da pessoa com surdocegueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomar iniciativa de estabelecer contato com poss\u00edvel interlocutor da pessoa surdocega, comunicando- lhe em seguida sobre sua decis\u00e3o.","id":5760500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar iniciativa de estabelecer contato com poss\u00edvel interlocutor da pessoa surdocega, comunicando- lhe em seguida sobre sua decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajudar a pessoa surdocega na tomada de decis\u00f5es sobre sua vida pessoal, acad\u00eamica e profissional, pesando sempre as decis\u00f5es com base na realidade pol\u00edtico-religiosa dele.","id":5760501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajudar a pessoa surdocega na tomada de decis\u00f5es sobre sua vida pessoal, acad\u00eamica e profissional, pesando sempre as decis\u00f5es com base na realidade pol\u00edtico-religiosa dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assumir a responsabilidade pelo processo de aprendizagem do sujeito surdocego, consultando os docentes das disciplinas sempre que necess\u00e1rio.","id":5760502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir a responsabilidade pelo processo de aprendizagem do sujeito surdocego, consultando os docentes das disciplinas sempre que necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o papel do int\u00e9rprete, podemos considerar que:","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539898,"hashId":"3168e72b5d36e98e256bf8a990d96837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o papel do int\u00e9rprete, podemos considerar que:<\/p>","resposta":5760559,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse profissional deve ter excelente dom\u00ednio das formas de express\u00e3o escrita de ambos os idiomas.","id":5760558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional deve ter excelente dom\u00ednio das formas de express\u00e3o escrita de ambos os idiomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse profissional dever\u00e1 ter maior dom\u00ednio das l\u00ednguas envolvidas, do assunto, da cultura-fonte e da cultura-alvo do que o tradutor.","id":5760559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse profissional dever\u00e1 ter maior dom\u00ednio das l\u00ednguas envolvidas, do assunto, da cultura-fonte e da cultura-alvo do que o tradutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Int\u00e9rprete pode consultar colegas tradutores e especialistas da \u00e1rea de conhecimento com a qual esteja trabalhando, no ato interpretativo.","id":5760560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Int\u00e9rprete pode consultar colegas tradutores e especialistas da \u00e1rea de conhecimento com a qual esteja trabalhando, no ato interpretativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete n\u00e3o necessita ter adquirido todo o conhecimento necess\u00e1rio e o vocabul\u00e1rio espec\u00edfico antes de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":5760561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete n\u00e3o necessita ter adquirido todo o conhecimento necess\u00e1rio e o vocabul\u00e1rio espec\u00edfico antes de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante v\u00e1rias d\u00e9cadas os int\u00e9rpretes\/tradutores de L\u00edngua Brasileira de Sinais, LIBRAS, tiveram sua forma\u00e7\u00e3o baseada na experi\u00eancia desenvolvida por familiares de surdos ou participantes de comunidades religiosas interessadas na causa. Um dos motivos que fez este com que este profissional passasse a trilhar um caminho de forma\u00e7\u00e3o profissional foi:","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539900,"hashId":"6495eb1539e6b2b955d62601812d1d88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante v\u00e1rias d\u00e9cadas os int\u00e9rpretes\/tradutores de L\u00edngua Brasileira de Sinais, LIBRAS, tiveram sua forma\u00e7\u00e3o baseada na experi\u00eancia desenvolvida por familiares de surdos ou participantes de comunidades religiosas interessadas na causa. Um dos motivos que fez este com que este profissional passasse a trilhar um caminho de forma\u00e7\u00e3o profissional foi:<\/p>","resposta":5760567,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crescente participa\u00e7\u00e3o da comunidade surda na sociedade, nos mais diversos espa\u00e7os, em especial o acad\u00eamico, levando-os a questionar a validade deste tipo de int\u00e9rprete\/tradutor.","id":5760567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crescente participa\u00e7\u00e3o da comunidade surda na sociedade, nos mais diversos espa\u00e7os, em especial o acad\u00eamico, levando-os a questionar a validade deste tipo de int\u00e9rprete\/tradutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A parceria entre as institui\u00e7\u00f5es formadoras e as igrejas, levando cursos profissionalizantes \u00e0s fam\u00edlias de surdos que necessitavam aprofundar seus conhecimentos para garantir o ensino de seus filhos.","id":5760568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parceria entre as institui\u00e7\u00f5es formadoras e as igrejas, levando cursos profissionalizantes \u00e0s fam\u00edlias de surdos que necessitavam aprofundar seus conhecimentos para garantir o ensino de seus filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o das comunidades surdas aos int\u00e9rpretes, na busca de qualifica\u00e7\u00e3o em outros idiomas, para que assim conseguissem o status de tradutores e int\u00e9rpretes de l\u00ednguas, j\u00e1 que a LIBRAS naquela \u00e9poca ainda n\u00e3o era reconhecida.","id":5760569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o das comunidades surdas aos int\u00e9rpretes, na busca de qualifica\u00e7\u00e3o em outros idiomas, para que assim conseguissem o <em>status <\/em>de tradutores e int\u00e9rpretes de l\u00ednguas, j\u00e1 que a LIBRAS naquela \u00e9poca ainda n\u00e3o era reconhecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abertura de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em todo o pais por meio de parcerias estabelecidas entre as associa\u00e7\u00f5es de surdos e o minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o, o que garantiu a oferta e forma\u00e7\u00e3o de milhares de profissionais na LIBRAS\/ Portugu\u00eas.","id":5760570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em todo o pais por meio de parcerias estabelecidas entre as associa\u00e7\u00f5es de surdos e o minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o, o que garantiu a oferta e forma\u00e7\u00e3o de milhares de profissionais na LIBRAS\/ Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadros (2004), afirma que para ser um int\u00e9rprete de LIBRAS, primeiro \u00e9 preciso atentar para as compet\u00eancias necess\u00e1rias para a atua\u00e7\u00e3o; algumas delas:","provas":[{"id":51008,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Libras","id":11845},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2019-ufersa-tradutor-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Tradutor Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539902,"hashId":"a6d91dbac6c6a613487fbb1fe59779e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadros (2004), afirma que para ser um int\u00e9rprete de LIBRAS, primeiro \u00e9 preciso atentar para as compet\u00eancias necess\u00e1rias para a atua\u00e7\u00e3o; algumas delas:<\/p>","resposta":5760579,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia lingu\u00edstica nas l\u00ednguas envolvidas, a identidade cultural dos surdos, o aprendizado de outros idiomas, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.","id":5760576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia lingu\u00edstica nas l\u00ednguas envolvidas, a identidade cultural dos surdos, o aprendizado de outros idiomas, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contato com as fam\u00edlias de surdos, a bicultural, com \u00eanfase na identidade cultural da comunidade surda, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.","id":5760577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato com as fam\u00edlias de surdos, a bicultural, com \u00eanfase na identidade cultural da comunidade surda, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de tecnologias assistivas, a identidade cultural dos surdos, o aprendizado de outros idiomas, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e frequente sinaliza\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os onde surdos acad\u00eamicos frequentem.","id":5760578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de tecnologias assistivas, a identidade cultural dos surdos, o aprendizado de outros idiomas, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e frequente sinaliza\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os onde surdos acad\u00eamicos frequentem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia lingu\u00edstica nas l\u00ednguas envolvidas, a bicultural, com \u00eanfase na identidade cultural da comunidade surda, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.","id":5760579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia lingu\u00edstica nas l\u00ednguas envolvidas, a bicultural, com \u00eanfase na identidade cultural da comunidade surda, a pragm\u00e1tica ou de estilo, a metodol\u00f3gica, referente \u00e0 t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o adequada e a t\u00e9cnica relativa \u00e0s novas tecnologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1539902","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA tendo como base a Portaria n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998 (que aprovou o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial).","provas":[{"id":48794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1477140,"hashId":"bacf2b4cfa251d237cb2aac2097bff5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa <strong>INCORRETA <\/strong>tendo como base a Portaria n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998 (que aprovou o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial).<\/p>","resposta":5492483,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial da Talidomida, ter\u00e1 validade de 15 (quinze) dias, contados a partir de sua emiss\u00e3o e somente dentro da Unidade Federativa que concedeu a numera\u00e7\u00e3o.","id":5492479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial da Talidomida, ter\u00e1 validade de 15 (quinze) dias, contados a partir de sua emiss\u00e3o e somente dentro da Unidade Federativa que concedeu a numera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial de Retin\u00f3ides, para prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de uso sist\u00eamico, poder\u00e1 conter no m\u00e1ximo 5 (cinco) ampolas, e, para as demais formas farmac\u00eauticas, a quantidade para o tratamento correspondente no m\u00e1ximo a 30 (trinta) dias, contados a partir de sua emiss\u00e3o e somente dentro da Unidade Federativa que concedeu a numera\u00e7\u00e3o.","id":5492480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita Especial de Retin\u00f3ides, para prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de uso sist\u00eamico, poder\u00e1 conter no m\u00e1ximo 5 (cinco) ampolas, e, para as demais formas farmac\u00eauticas, a quantidade para o tratamento correspondente no m\u00e1ximo a 30 (trinta) dias, contados a partir de sua emiss\u00e3o e somente dentro da Unidade Federativa que concedeu a numera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de Talidomida por prescri\u00e7\u00e3o, em cada Notifica\u00e7\u00e3o de Receita, n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a necess\u00e1ria para o tratamento de 30 (trinta) dias.","id":5492481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de Talidomida por prescri\u00e7\u00e3o, em cada Notifica\u00e7\u00e3o de Receita, n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a necess\u00e1ria para o tratamento de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As prescri\u00e7\u00f5es por cirurgi\u00f5es dentistas e m\u00e9dicos veterin\u00e1rios s\u00f3 poder\u00e3o ser feitas quando para uso odontol\u00f3gico e veterin\u00e1rio, respectivamente.","id":5492482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prescri\u00e7\u00f5es por cirurgi\u00f5es dentistas e m\u00e9dicos veterin\u00e1rios s\u00f3 poder\u00e3o ser feitas quando para uso odontol\u00f3gico e veterin\u00e1rio, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de prescri\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias ou medicamentos antiparkinsonianos e anticonvulsivantes, a quantidade ficar\u00e1 limitada at\u00e9 12 (doze) meses de tratamento.","id":5492483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de prescri\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias ou medicamentos antiparkinsonianos e anticonvulsivantes, a quantidade ficar\u00e1 limitada at\u00e9 12 (doze) meses de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1477140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es abaixo: I. Livro de Receitu\u00e1rio Geral: Livro destinado \u00e0 anota\u00e7\u00e3o, em ordem cronol\u00f3gica, de estoques, de entradas (por aquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o), de sa\u00eddas (por venda, processamento, uso) e de perdas de medicamentos sujeitos ao controle especial. II. Livro de Registro Espec\u00edfico: Livro destinado ao registro de todas as prepara\u00e7\u00f5es magistrais manipuladas em farm\u00e1cias. III. Medicamento: Produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico. IV. Receita: Prescri\u00e7\u00e3o escrita de medicamento, contendo orienta\u00e7\u00e3o de uso para o paciente, efetuada por profissional legalmente habilitado, quer seja de formula\u00e7\u00e3o magistral ou de produto industrializado. V. Subst\u00e2ncia Proscrita: Subst\u00e2ncia cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":48794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1477143,"hashId":"5a61ca6d86d41e02d5b87d0a3be13ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Livro de Receitu\u00e1rio Geral: Livro destinado \u00e0 anota\u00e7\u00e3o, em ordem cronol\u00f3gica, de estoques, de entradas (por aquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o), de sa\u00eddas (por venda, processamento, uso) e de perdas de medicamentos sujeitos ao controle especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Livro de Registro Espec\u00edfico: Livro destinado ao registro de todas as prepara\u00e7\u00f5es magistrais manipuladas em farm\u00e1cias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Medicamento: Produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Receita: Prescri\u00e7\u00e3o escrita de medicamento, contendo orienta\u00e7\u00e3o de uso para o paciente, efetuada por profissional legalmente habilitado, quer seja de formula\u00e7\u00e3o magistral ou de produto industrializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Subst\u00e2ncia Proscrita: Subst\u00e2ncia cujo uso est\u00e1 proibido no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":5492497,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, e IV.","id":5492494,"corpo":"<p>I, II, III, e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":5492495,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5492496,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5492497,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":5492498,"corpo":"<p>I, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1477143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresentando Audiometria com perda condutiva em 500, 1.000 e 2.000 Hz no Ouvido Direito, Impedanciometria apresentando Curva Ar com aus\u00eancia de reflexos estapedianos e membrana timp\u00e2nica opaca; foi diagnosticado com a seguinte patologia:","provas":[{"id":48795,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1477228,"hashId":"fff68ee387b4a61b660d6dfd1486453a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresentando Audiometria com perda condutiva em 500, 1.000 e 2.000 Hz no Ouvido Direito, Impedanciometria apresentando Curva Ar com aus\u00eancia de reflexos estapedianos e membrana timp\u00e2nica opaca; foi diagnosticado com a seguinte patologia:<\/p>","resposta":5492856,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o da Tuba Auditiva.","id":5492852,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o da Tuba Auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Labirintite.","id":5492853,"corpo":"<p>Labirintite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurite Vestibular.","id":5492854,"corpo":"<p>Neurite Vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Otite M\u00e9dia Serosa.","id":5492855,"corpo":"<p>Otite M\u00e9dia Serosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Otosclerose.","id":5492856,"corpo":"<p>Otosclerose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1477228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o estruturas cartilaginosas da laringe, EXCETO:","provas":[{"id":48795,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1477233,"hashId":"df58f949539c44b6fc642a65b9d94acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o estruturas cartilaginosas da laringe, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5492874,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ariten\u00f3ideas.","id":5492871,"corpo":"<p>Ariten\u00f3ideas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cric\u00f3idea.","id":5492872,"corpo":"<p>Cric\u00f3idea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epiglote.","id":5492873,"corpo":"<p>Epiglote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hi\u00f3ide.","id":5492874,"corpo":"<p>Hi\u00f3ide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tire\u00f3idea.","id":5492875,"corpo":"<p>Tire\u00f3idea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1477233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica', leia as afirmativas a seguir: I. No texto \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que o indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. O texto atribui essa perspectiva a Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009).II. Conclui-se do texto que, na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que pouco contribuem para identificar ou medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. III. Depreende-se do texto que a literatura vigente aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas distintas conceitualmente e, em sua maioria, aplic\u00e1veis apenas \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es do setor privado. Dessa forma, aponta o texto, o gestor p\u00fablico tem constantemente o desafio de adaptar os princ\u00edpios da iniciativa privada \u00e0s entidades p\u00fablicas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53295,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620663,"hashId":"18dc5b6b9fe6b9397da1f92c46f764a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No texto \u00e9 poss\u00edvel identificar a ideia de que o indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. O texto atribui essa perspectiva a Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conclui-se do texto que, na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que pouco contribuem para identificar ou medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Depreende-se do texto que a literatura vigente aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas distintas conceitualmente e, em sua maioria, aplic\u00e1veis apenas \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es do setor privado. Dessa forma, aponta o texto, o gestor p\u00fablico tem constantemente o desafio de adaptar os princ\u00edpios da iniciativa privada \u00e0s entidades p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6089968,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6089967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6089968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6089969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6089970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica O principal objetivo dos indicadores \u00e9 o de assistir os gestores p\u00fablicos. Se possuem informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e tempestivas, eles podem abdicar de decis\u00f5es fundamentadas exclusivamente na intui\u00e7\u00e3o, tradi\u00e7\u00e3o, \u201ctino administrativo\u201d ou opini\u00f5es pessoais. Neste contexto, os indicadores permitem integrar subjetividade e objetividade a partir de evid\u00eancias emp\u00edricas, viabilizam compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criam condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es.Na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que contribuem para identificar e medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. A principal finalidade de um indicador \u00e9 traduzir, de forma mensur\u00e1vel, um aspecto da realidade dada (situa\u00e7\u00e3o social) ou constru\u00edda (a\u00e7\u00e3o), de maneira a tornar operacional a sua observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.A literatura aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas guardando certa similaridade conceitual. Segundo Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009), por exemplo: \u201cO indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado\u201d.Na vis\u00e3o de Rua (2004), os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. Para o IBGE (2008), os indicadores s\u00e3o ferramentas constitu\u00eddas de vari\u00e1veis que, associadas a partir de diferentes configura\u00e7\u00f5es, expressam significados mais amplos sobre os fen\u00f4menos a que se referem. J\u00e1 segundo Magalh\u00e3es (2004), s\u00e3o abstra\u00e7\u00f5es ou par\u00e2metros representativos, concisos, f\u00e1ceis de interpretar e de serem obtidos, usados para ilustrar as caracter\u00edsticas principais de determinado objeto de an\u00e1lise. Em linha semelhante, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2011b).Em suma, indicadores s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que permitem descrever, classificar, ordenar, comparar ou quantificar de maneira sistem\u00e1tica aspectos de uma realidade e que atendam \u00e0s necessidades dos tomadores de decis\u00f5es.Se um indicador n\u00e3o reflete a realidade que se deseja medir ou n\u00e3o \u00e9 considerado nos diversos est\u00e1gios da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos e programas, pode-se constatar um desperd\u00edcio de tempo e recursos p\u00fablicos.Indicadores - Orienta\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Aplicadas \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica. Brasil. Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. Secretaria de Or\u00e7amento Federal. Secretaria de Planejamento e Investimentos Estrat\u00e9gicos.Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2UcOiUn (acesso em: 06\/10\/2019).","id":445618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo dos indicadores \u00e9 o de assistir os gestores p\u00fablicos. Se possuem informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e tempestivas, eles podem abdicar de decis\u00f5es fundamentadas exclusivamente na intui\u00e7\u00e3o, tradi\u00e7\u00e3o, \u201ctino administrativo\u201d ou opini\u00f5es pessoais. Neste contexto, os indicadores permitem integrar subjetividade e objetividade a partir de evid\u00eancias emp\u00edricas, viabilizam compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criam condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que contribuem para identificar e medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. A principal finalidade de um indicador \u00e9 traduzir, de forma mensur\u00e1vel, um aspecto da realidade dada (situa\u00e7\u00e3o social) ou constru\u00edda (a\u00e7\u00e3o), de maneira a tornar operacional a sua observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A literatura aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas guardando certa similaridade conceitual. Segundo Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009), por exemplo: \u201cO indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o de Rua (2004), os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. Para o IBGE (2008), os indicadores s\u00e3o ferramentas constitu\u00eddas de vari\u00e1veis que, associadas a partir de diferentes configura\u00e7\u00f5es, expressam significados mais amplos sobre os fen\u00f4menos a que se referem. J\u00e1 segundo Magalh\u00e3es (2004), s\u00e3o abstra\u00e7\u00f5es ou par\u00e2metros representativos, concisos, f\u00e1ceis de interpretar e de serem obtidos, usados para ilustrar as caracter\u00edsticas principais de determinado objeto de an\u00e1lise. Em linha semelhante, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2011b).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em suma, indicadores s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que permitem descrever, classificar, ordenar, comparar ou quantificar de maneira sistem\u00e1tica aspectos de uma realidade e que atendam \u00e0s necessidades dos tomadores de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um indicador n\u00e3o reflete a realidade que se deseja medir ou n\u00e3o \u00e9 considerado nos diversos est\u00e1gios da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos e programas, pode-se constatar um desperd\u00edcio de tempo e recursos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indicadores - Orienta\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Aplicadas \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica. Brasil. Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. Secretaria de Or\u00e7amento Federal. Secretaria de Planejamento e Investimentos Estrat\u00e9gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2UcOiUn (acesso em: 06\/10\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/1620663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica', leia as afirmativas a seguir: I. Segundo o texto, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o. II. Na vis\u00e3o de Rua (2004), informa o texto, os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. III. O texto informa que os indicadores podem viabilizar compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criar condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53295,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620664,"hashId":"afc2e1db05c803644ed5e7c16c3fd150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo o texto, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na vis\u00e3o de Rua (2004), informa o texto, os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto informa que os indicadores podem viabilizar compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criar condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6089974,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6089971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6089972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6089973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6089974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica O principal objetivo dos indicadores \u00e9 o de assistir os gestores p\u00fablicos. Se possuem informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e tempestivas, eles podem abdicar de decis\u00f5es fundamentadas exclusivamente na intui\u00e7\u00e3o, tradi\u00e7\u00e3o, \u201ctino administrativo\u201d ou opini\u00f5es pessoais. Neste contexto, os indicadores permitem integrar subjetividade e objetividade a partir de evid\u00eancias emp\u00edricas, viabilizam compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criam condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es.Na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que contribuem para identificar e medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. A principal finalidade de um indicador \u00e9 traduzir, de forma mensur\u00e1vel, um aspecto da realidade dada (situa\u00e7\u00e3o social) ou constru\u00edda (a\u00e7\u00e3o), de maneira a tornar operacional a sua observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.A literatura aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas guardando certa similaridade conceitual. Segundo Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009), por exemplo: \u201cO indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado\u201d.Na vis\u00e3o de Rua (2004), os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. Para o IBGE (2008), os indicadores s\u00e3o ferramentas constitu\u00eddas de vari\u00e1veis que, associadas a partir de diferentes configura\u00e7\u00f5es, expressam significados mais amplos sobre os fen\u00f4menos a que se referem. J\u00e1 segundo Magalh\u00e3es (2004), s\u00e3o abstra\u00e7\u00f5es ou par\u00e2metros representativos, concisos, f\u00e1ceis de interpretar e de serem obtidos, usados para ilustrar as caracter\u00edsticas principais de determinado objeto de an\u00e1lise. Em linha semelhante, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2011b).Em suma, indicadores s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que permitem descrever, classificar, ordenar, comparar ou quantificar de maneira sistem\u00e1tica aspectos de uma realidade e que atendam \u00e0s necessidades dos tomadores de decis\u00f5es.Se um indicador n\u00e3o reflete a realidade que se deseja medir ou n\u00e3o \u00e9 considerado nos diversos est\u00e1gios da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos e programas, pode-se constatar um desperd\u00edcio de tempo e recursos p\u00fablicos.Indicadores - Orienta\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Aplicadas \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica. Brasil. Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. Secretaria de Or\u00e7amento Federal. Secretaria de Planejamento e Investimentos Estrat\u00e9gicos.Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2UcOiUn (acesso em: 06\/10\/2019).","id":445618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo dos indicadores \u00e9 o de assistir os gestores p\u00fablicos. Se possuem informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, precisas e tempestivas, eles podem abdicar de decis\u00f5es fundamentadas exclusivamente na intui\u00e7\u00e3o, tradi\u00e7\u00e3o, \u201ctino administrativo\u201d ou opini\u00f5es pessoais. Neste contexto, os indicadores permitem integrar subjetividade e objetividade a partir de evid\u00eancias emp\u00edricas, viabilizam compara\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es consistentes, e, principalmente, criam condi\u00e7\u00f5es para esclarecer e fornecer suporte \u00e0s decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o p\u00fablica, os indicadores s\u00e3o instrumentos que contribuem para identificar e medir aspectos relacionados a um determinado fen\u00f4meno decorrente da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o do Estado. A principal finalidade de um indicador \u00e9 traduzir, de forma mensur\u00e1vel, um aspecto da realidade dada (situa\u00e7\u00e3o social) ou constru\u00edda (a\u00e7\u00e3o), de maneira a tornar operacional a sua observa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A literatura aponta diversas acep\u00e7\u00f5es acerca de indicadores, todas guardando certa similaridade conceitual. Segundo Ferreira, Cassiolato e Gonzales (2009), por exemplo: \u201cO indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o de Rua (2004), os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. Para o IBGE (2008), os indicadores s\u00e3o ferramentas constitu\u00eddas de vari\u00e1veis que, associadas a partir de diferentes configura\u00e7\u00f5es, expressam significados mais amplos sobre os fen\u00f4menos a que se referem. J\u00e1 segundo Magalh\u00e3es (2004), s\u00e3o abstra\u00e7\u00f5es ou par\u00e2metros representativos, concisos, f\u00e1ceis de interpretar e de serem obtidos, usados para ilustrar as caracter\u00edsticas principais de determinado objeto de an\u00e1lise. Em linha semelhante, o Plano Plurianual 2012-2015 concebe os indicadores como instrumentos que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o de aspectos de determinada pol\u00edtica p\u00fablica e, uma vez apurado periodicamente, auxiliam o monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o de uma determinada realidade, gerando subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2011b).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em suma, indicadores s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que permitem descrever, classificar, ordenar, comparar ou quantificar de maneira sistem\u00e1tica aspectos de uma realidade e que atendam \u00e0s necessidades dos tomadores de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um indicador n\u00e3o reflete a realidade que se deseja medir ou n\u00e3o \u00e9 considerado nos diversos est\u00e1gios da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos e programas, pode-se constatar um desperd\u00edcio de tempo e recursos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indicadores - Orienta\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Aplicadas \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica. Brasil. Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. Secretaria de Or\u00e7amento Federal. Secretaria de Planejamento e Investimentos Estrat\u00e9gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2UcOiUn (acesso em: 06\/10\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Orientado para Resultados","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Orientado para Resultados","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426353,"slug":"administracao-publica-orcamento-orientado-para-resultados"}],"slug":"administracao-publica\/1620664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. O questionamento presente no trecho \u201csocial ou capital?\u201d sugere que o leitor opte por uma defini\u00e7\u00e3o da Natureza Humana. II. Para o eu-po\u00e9tico, a Natureza Humana \u00e9 enigm\u00e1tica, todavia encontra um equil\u00edbrio na sua origem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53295,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620674,"hashId":"cbd2c0d665b1e1630f27a06c9dcf8fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O questionamento presente no trecho \u201csocial ou capital?\u201d sugere que o leitor opte por uma defini\u00e7\u00e3o da Natureza Humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o eu-po\u00e9tico, a Natureza Humana \u00e9 enigm\u00e1tica, todavia encontra um equil\u00edbrio na sua origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090016,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6090014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ignota Onde se esconde a sua ess\u00eancia? De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? Paz? Gan\u00e2ncia? Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? Indeterminada permanece. (Autor (a) an\u00f4nimo (a)) Gloss\u00e1rio: Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ignota <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se esconde a sua ess\u00eancia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paz? Gan\u00e2ncia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeterminada permanece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los. II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53295,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620675,"hashId":"196cdf111f2e8527bf4ee59ed15f05ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090020,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6090018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ignota Onde se esconde a sua ess\u00eancia? De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? Paz? Gan\u00e2ncia? Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? Indeterminada permanece. (Autor (a) an\u00f4nimo (a)) Gloss\u00e1rio: Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ignota <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se esconde a sua ess\u00eancia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paz? Gan\u00e2ncia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeterminada permanece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia a questionamentos para que o eupo\u00e9tico imprima no leitor a ideia de a Natureza Humana n\u00e3o ter uma ess\u00eancia. II. O \u00faltimo verso do poema (Indeterminada permanece) indica que o eu-po\u00e9tico n\u00e3o encontrou a ess\u00eancia da Natureza Humana ou n\u00e3o sabe do que ela \u00e9 formada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53295,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620676,"hashId":"2414ed3fefebd25537d1c0825e2edae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia a questionamentos para que o eupo\u00e9tico imprima no leitor a ideia de a Natureza Humana n\u00e3o ter uma ess\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O \u00faltimo verso do poema (Indeterminada permanece) indica que o eu-po\u00e9tico n\u00e3o encontrou a ess\u00eancia da Natureza Humana ou n\u00e3o sabe do que ela \u00e9 formada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090021,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6090022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ignota Onde se esconde a sua ess\u00eancia? De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? Paz? Gan\u00e2ncia? Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? Indeterminada permanece. (Autor (a) an\u00f4nimo (a)) Gloss\u00e1rio: Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ignota <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se esconde a sua ess\u00eancia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paz? Gan\u00e2ncia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Belle \u00e9poque, 29, social ou capital? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeterminada permanece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a)) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los.II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53296,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":53297,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente de Endemias - 2019"},{"id":53301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1620679,"hashId":"bb657adc1f548becad3532a79dc91bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090038,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6090036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IgnotaOnde se esconde a sua ess\u00eancia?De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?Paz? Gan\u00e2ncia?Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?Indeterminada permanece.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))Gloss\u00e1rio:Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445621,"enunciado":"<p><strong>Ignota<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Onde se esconde a sua ess\u00eancia?<\/p><p>De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?<\/p><p>Paz? Gan\u00e2ncia?<\/p><p>Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?<\/p><p>Indeterminada permanece.<\/p><p><br><\/p><p>(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. O questionamento presente no trecho \u201csocial ou capital?\u201d sugere que o leitor opte por uma defini\u00e7\u00e3o da Natureza Humana.II. Para o eu-po\u00e9tico, a Natureza Humana \u00e9 enigm\u00e1tica, todavia encontra um equil\u00edbrio na sua origem.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53296,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":53297,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Agente de Endemias - 2019"},{"id":53301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1620683,"hashId":"521eb2830450ea188276570faf0da3a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O questionamento presente no trecho \u201csocial ou capital?\u201d sugere que o leitor opte por uma defini\u00e7\u00e3o da Natureza Humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o eu-po\u00e9tico, a Natureza Humana \u00e9 enigm\u00e1tica, todavia encontra um equil\u00edbrio na sua origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6090054,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6090051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6090052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6090053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6090054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IgnotaOnde se esconde a sua ess\u00eancia?De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?Paz? Gan\u00e2ncia?Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?Indeterminada permanece.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))Gloss\u00e1rio:Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445621,"enunciado":"<p><strong>Ignota<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Onde se esconde a sua ess\u00eancia?<\/p><p>De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?<\/p><p>Paz? Gan\u00e2ncia?<\/p><p>Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?<\/p><p>Indeterminada permanece.<\/p><p><br><\/p><p>(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para reduzir erros de medica\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomendado que a equipe de enfermagem de um hospital utilize ordens verbais em vez de ordens escritas.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1617382,"hashId":"cb8ef8d9a6b489e6b1f5fe559b0644d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reduzir erros de medica\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomendado que a equipe de enfermagem de um hospital utilize ordens verbais em vez de ordens escritas.<\/p>","resposta":6077104,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6077103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6077104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos em servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":445189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos em servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1617382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo para onlay de resina composta, a forma do t\u00e9rmino vestibular deve ser em:","provas":[{"id":48790,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1476968,"hashId":"1d4bb6403d7fb21105aeba486d2a8ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo para onlay de resina composta, a forma do t\u00e9rmino vestibular deve ser em:<\/p>","resposta":5491675,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bisel curto.","id":5491674,"corpo":"<p>Bisel curto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chanfrado.","id":5491675,"corpo":"<p>Chanfrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bisel longo.","id":5491676,"corpo":"<p>Bisel longo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ombro chanfrado.","id":5491677,"corpo":"<p>Ombro chanfrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ombro biselado.","id":5491678,"corpo":"<p>Ombro biselado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/1476968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48790,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1477002,"hashId":"d95a65b69a9a0134e642625606d2bac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48790\/questao\/1477002-20210112081415000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5491841,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":5491838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;","id":5491839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;","id":5491840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;","id":5491841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.","id":5491842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1477002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico do transtorno de personalidade antissocial, os pacientes devem ter desprezo persistente pelos direitos dos outros, como mostrado por \u2265 3 dos seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477056,"hashId":"45a8b19ae477b0430c7e2d1b6ba5f0e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico do transtorno de personalidade antissocial, os pacientes devem ter desprezo persistente pelos direitos dos outros, como mostrado por \u2265 3 dos seguintes, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5492111,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agir impulsivamente ou n\u00e3o planejar com anteced\u00eancia.","id":5492108,"corpo":"<p>Agir impulsivamente ou n\u00e3o planejar com anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De forma imprudente desprezam sua seguran\u00e7a ou a seguran\u00e7a dos outros.","id":5492109,"corpo":"<p>De forma imprudente desprezam sua seguran\u00e7a ou a seguran\u00e7a dos outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desprezar a lei, indicado por atos repetidamente cometidos que s\u00e3o motivo de deten\u00e7\u00e3o.","id":5492110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desprezar a lei, indicado por atos repetidamente cometidos que s\u00e3o motivo de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser dificilmente irritado ou agressivo provoca brigas f\u00edsicas constantes ou agress\u00e3o a outros, sem comprometer-se.","id":5492111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser dificilmente irritado ou agressivo provoca brigas f\u00edsicas constantes ou agress\u00e3o a outros, sem comprometer-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser enganador, indicado por mentiras repetidas, usa de pseud\u00f4nimos ou ludibriar os outros por ganho pessoal ou prazer.","id":5492112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser enganador, indicado por mentiras repetidas, usa de pseud\u00f4nimos ou ludibriar os outros por ganho pessoal ou prazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os anticonvulsivantes, qual afirmativa est\u00e1 CORRETA?","provas":[{"id":48792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1477064,"hashId":"56c1d194808367b94955f4096e6af8c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os anticonvulsivantes, qual afirmativa est\u00e1 <strong>CORRETA<\/strong>?<\/p>","resposta":5492152,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contagem de c\u00e9lulas brancas pode ser reduzida tanto pela carbamazepina quanto pela oxcarbamazepina; ambas exigem monitoriza\u00e7\u00e3o hematol\u00f3gica.","id":5492148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de c\u00e9lulas brancas pode ser reduzida tanto pela carbamazepina quanto pela oxcarbamazepina; ambas exigem monitoriza\u00e7\u00e3o hematol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lamotrigina tem biodisponibilidade de aproximadamente 70%. Tem cin\u00e9tica linear, todavia alterada quando administrada com alimentos.","id":5492149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lamotrigina tem biodisponibilidade de aproximadamente 70%. Tem cin\u00e9tica linear, todavia alterada quando administrada com alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carbamazepina reduz as concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas do topiramato via indu\u00e7\u00e3o do citocromo P450, por\u00e9m sem consequ\u00eancia m\u00e9dica relevante.","id":5492150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carbamazepina reduz as concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas do topiramato via indu\u00e7\u00e3o do citocromo P450, por\u00e9m sem consequ\u00eancia m\u00e9dica relevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gabapentina possui absor\u00e7\u00e3o satur\u00e1vel; sua biodisponibilidade reduz para 60% quando administrada 300 mg tr\u00eas vezes ao dia; para 20% quando 400 mg tr\u00eas vezes ao dia e 10% quando 800 mg tr\u00eas vezes ao dia.","id":5492151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabapentina possui absor\u00e7\u00e3o satur\u00e1vel; sua biodisponibilidade reduz para 60% quando administrada 300 mg tr\u00eas vezes ao dia; para 20% quando 400 mg tr\u00eas vezes ao dia e 10% quando 800 mg tr\u00eas vezes ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15% do topiramato se liga a prote\u00edna plasm\u00e1tica, apresenta moderado volume de distribui\u00e7\u00e3o de aproximadamente 0,8L\/Kg. Seu clearance \u00e9 reduzido em pacientes com fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica comprometida.","id":5492152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15% do topiramato se liga a prote\u00edna plasm\u00e1tica, apresenta moderado volume de distribui\u00e7\u00e3o de aproximadamente 0,8L\/Kg. Seu clearance \u00e9 reduzido em pacientes com fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica comprometida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1477064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAinda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.\u201d A express\u00e3o em negrito pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido da frase por:","provas":[{"id":48778,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-psicologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1479388,"hashId":"4b2a1bccafa212cf293c9ab792cef3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAinda viva <strong>porque <\/strong>n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o em negrito pode ser substitu\u00edda, sem alterar o sentido da frase por:<\/p>","resposta":5502697,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No entanto","id":5502694,"corpo":"<p>No entanto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora","id":5502695,"corpo":"<p>Embora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portanto","id":5502696,"corpo":"<p>Portanto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pois","id":5502697,"corpo":"<p>Pois<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas","id":5502698,"corpo":"<p>Mas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. Uma Galinha Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.","id":428048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 referem\u2013se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma Galinha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma galinha de domingo. Ainda viva porque n\u00e3o passava de nove horas da manh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parecia calma. Desde s\u00e1bado encolhera-se num canto da cozinha. N\u00e3o olhava para ningu\u00e9m, ningu\u00e9m olhava para ela. Mesmo quando a escolheram, apalpando sua intimidade com indiferen\u00e7a, n\u00e3o souberam dizer se era gorda ou magra. Nunca se adivinharia nela um anseio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi, pois uma surpresa quando a viram abrir as asas de curto voo, inchar o peito e, em dois ou tr\u00eas lances, alcan\u00e7ar a murada do terra\u00e7o. Um instante ainda vacilou \u2014 o tempo da cozinheira dar um grito \u2014 e em breve estava no terra\u00e7o do vizinho, de onde, em outro voo desajeitado, alcan\u00e7ou um telhado. L\u00e1 ficou em adorno deslocado, hesitando ora num, ora noutro p\u00e9. A fam\u00edlia foi chamada com urg\u00eancia e consternada viu o almo\u00e7o junto de uma chamin\u00e9. O dono da casa, lembrando-se da dupla necessidade de fazer esporadicamente algum esporte e de almo\u00e7ar, vestiu radiante um cal\u00e7\u00e3o de banho e resolveu seguir o itiner\u00e1rio da galinha: em pulos cautelosos alcan\u00e7ou o telhado onde esta, hesitante e tr\u00eamula, escolhia com urg\u00eancia outro rumo. A persegui\u00e7\u00e3o tornou-se mais intensa. De telhado a telhado foi percorrido mais de um quarteir\u00e3o da rua. Pouco afeita a uma luta mais selvagem pela vida, a galinha tinha que decidir por si mesma os caminhos a tomar, sem nenhum aux\u00edlio de sua ra\u00e7a. O rapaz, por\u00e9m, era um ca\u00e7ador adormecido. E por mais \u00ednfima que fosse a presa o grito de conquista havia soado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sozinha no mundo, sem pai nem m\u00e3e, ela corria, arfava, muda, concentrada. \u00c0s vezes, na fuga, pairava ofegante num beiral de telhado e enquanto o rapaz galgava outros com dificuldade tinha tempo de se refazer por um momento. E ent\u00e3o parecia t\u00e3o livre. Est\u00fapida, t\u00edmida e livre. N\u00e3o vitoriosa como seria um galo em fuga. Que \u00e9 que havia nas suas v\u00edsceras que fazia dela um ser? A galinha \u00e9 um ser. \u00c9 verdade que n\u00e3o se poderia contar com ela para nada. Nem ela pr\u00f3pria contava consigo, como o galo cr\u00ea na sua crista. Sua \u00fanica vantagem \u00e9 que havia tantas galinhas que morrendo uma surgiria no mesmo instante outra t\u00e3o igual como se fora a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, numa das vezes em que parou para gozar sua fuga, o rapaz alcan\u00e7ou-a. Entre gritos e penas, ela foi presa. Em seguida carregada em triunfo por uma asa atrav\u00e9s das telhas e pousada no ch\u00e3o da cozinha com certa viol\u00eancia. Ainda tonta, sacudiu-se um pouco, em cacarejos roucos e indecisos. Foi ent\u00e3o que aconteceu. De pura afoba\u00e7\u00e3o a galinha p\u00f4s um ovo. Surpreendida, exausta. Talvez fosse prematuro. Mas logo depois, nascida que fora para a maternidade, parecia uma velha m\u00e3e habituada. Sentou-se sobre o ovo e assim ficou respirando, abotoando e desabotoando os olhos. Seu cora\u00e7\u00e3o, t\u00e3o pequeno num prato, solevava e abaixava as penas, enchendo de tepidez aquilo que nunca passaria de um ovo. S\u00f3 a menina estava perto e assistiu a tudo estarrecida. Mal por\u00e9m conseguiu desvencilhar-se do acontecimento, despregou-se do ch\u00e3o e saiu aos gritos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mam\u00e3e, mam\u00e3e, n\u00e3o mate mais a galinha, ela p\u00f4s um ovo! Ela quer o nosso bem!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos correram de novo \u00e0 cozinha e rodearam mudos a jovem parturiente. Esquentando seu filho, esta n\u00e3o era nem suave nem arisca, nem alegre, nem triste, n\u00e3o era nada, era uma galinha. O que n\u00e3o sugeria nenhum sentimento especial. O pai, a m\u00e3e e a filha olhavam j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, sem propriamente um pensamento qualquer. Nunca ningu\u00e9m acariciou uma cabe\u00e7a de galinha. O pai afinal decidiu-se com certa brusquid\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Se voc\u00ea mandar matar esta galinha nunca mais comerei galinha na minha vida!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu tamb\u00e9m! Jurou a menina com ardor. A m\u00e3e, cansada, deu de ombros. Inconsciente da vida que lhe fora entregue, a galinha passou a morar com a fam\u00edlia. A menina, de volta do col\u00e9gio, jogava a pasta longe sem interromper a corrida para a cozinha. O pai de vez em quando ainda se lembrava: \u201cE dizer que a obriguei a correr naquele estado!\u201d A galinha tornara-se a rainha da casa. Todos, menos ela, o sabiam. Continuou entre a cozinha e o terra\u00e7o dos fundos, usando suas duas capacidades: a de apatia e a do sobressalto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quando todos estavam quietos na casa e pareciam t\u00ea-la esquecido, enchia-se de uma pequena coragem, resqu\u00edcios da grande fuga \u2014 e circulava pelo ladrilho, o corpo avan\u00e7ando atr\u00e1s da cabe\u00e7a, pausado como num campo, embora a pequena cabe\u00e7a a tra\u00edsse: mexendo-se r\u00e1pida e vibr\u00e1til, com o velho susto de sua esp\u00e9cie j\u00e1 mecanizado. Uma vez ou outra, sempre mais raramente, lembrava de novo a galinha que se recortara contra o ar \u00e0 beira do telhado, prestes a anunciar. Nesses momentos enchia os pulm\u00f5es com o ar impuro da cozinha e, se fosse dado \u00e0s f\u00eameas cantar, ela n\u00e3o cantaria mas ficaria muito mais contente. Embora nem nesses instantes a express\u00e3o de sua vazia cabe\u00e7a se alterasse. Na fuga, no descanso, quando deu \u00e0 luz ou bicando milho \u2014 era uma cabe\u00e7a de galinha, a mesma que fora desenhada no come\u00e7o dos s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que um dia mataram- na, comeram-na e passaram-se anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \u201cLa\u00e7os de Fam\u00edlia\u201d, Editora Rocco \u2014 Rio de Janeiro, 1998, p\u00e1g. 30. Selecionado por \u00cdtalo Moriconi, figura na publica\u00e7\u00e3o \u201cOs Cem Melhores Contos Brasileiros do S\u00e9culo\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, o card\u00e1pio do dia traz como prato principal uma carne ensopada. A t\u00e9cnica de coc\u00e7\u00e3o, para elabora\u00e7\u00e3o desse prato, \u00e9 o ensopar, ou seja, a carne deve ser:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539657,"hashId":"633ce014ed765c59af3c6ac6a0f1676a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, o card\u00e1pio do dia traz como prato principal uma carne ensopada. A t\u00e9cnica de coc\u00e7\u00e3o, para elabora\u00e7\u00e3o desse prato, \u00e9 o ensopar, ou seja, a carne deve ser:<\/p>","resposta":5759508,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cozida com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em ebuli\u00e7\u00e3o.","id":5759507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cozida com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em ebuli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passada na gordura e cozida com adi\u00e7\u00e3o de pequenas por\u00e7\u00f5es de \u00e1gua.","id":5759508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passada na gordura e cozida com adi\u00e7\u00e3o de pequenas por\u00e7\u00f5es de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passada na gordura quente, abafada na panela com tampa, acrescentando-se \u00e1gua no final do cozimento.","id":5759509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passada na gordura quente, abafada na panela com tampa, acrescentando-se \u00e1gua no final do cozimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cozida com \u00e1gua em panela com tampa e adi\u00e7\u00e3o de gordura ou molho no final do cozimento.","id":5759510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cozida com \u00e1gua em panela com tampa e adi\u00e7\u00e3o de gordura ou molho no final do cozimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/1539657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do nutricionista em uma UAN, est\u00e1 a supervis\u00e3o no recebimento de mercadorias. Na \u00faltima entrega de pescados, durante a supervis\u00e3o de recebimento realizado pela nutricionista, foram identificados peixes com as seguintes carater\u00edsticas: I. pele brilhante e \u00famida, com untuosidade. II. carne branca, rosada com reflexos madrep\u00e9rola. III. olhos salientes e brilhantes. IV. carne firme e el\u00e1stica, com ventre abalado. S\u00e3o caracter\u00edsticas do peixe fresco os itens:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539658,"hashId":"26a21044915d9c70adcc734a7762b65c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do nutricionista em uma UAN, est\u00e1 a supervis\u00e3o no recebimento de mercadorias. Na \u00faltima entrega de pescados, durante a supervis\u00e3o de recebimento realizado pela nutricionista, foram identificados peixes com as seguintes carater\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pele brilhante e \u00famida, com untuosidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. carne branca, rosada com reflexos madrep\u00e9rola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. olhos salientes e brilhantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. carne firme e el\u00e1stica, com ventre abalado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas do peixe fresco os itens:<\/p>","resposta":5759511,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5759511,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5759512,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5759513,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5759514,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":"nutricao\/1539658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma a\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no refeit\u00f3rio de uma UAN, o nutricionista decidiu trabalhar o tema \u201cDieta sem gl\u00faten\u201d. No material educativo utilizado, foi inserida a defini\u00e7\u00e3o do gl\u00faten como sendo um composto presente, por exemplo, na farinha de trigo e que \u00e9 constitu\u00eddo:","provas":[{"id":51002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2019-ufersa-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1539660,"hashId":"c039dbe262716384e8bb5e5c57836d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma a\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no refeit\u00f3rio de uma UAN, o nutricionista decidiu trabalhar o tema \u201cDieta sem gl\u00faten\u201d. No material educativo utilizado, foi inserida a defini\u00e7\u00e3o do gl\u00faten como sendo um composto presente, por exemplo, na farinha de trigo e que \u00e9 constitu\u00eddo:<\/p>","resposta":5759522,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos carboidratos glicina e glutenina.","id":5759519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos carboidratos glicina e glutenina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas prote\u00ednas gliadina e glutamina.","id":5759520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas prote\u00ednas gliadina e glutamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos carboidratos glicina e glutamina.","id":5759521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos carboidratos glicina e glutamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas prote\u00ednas gliadina e glutenina.","id":5759522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas prote\u00ednas gliadina e glutenina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1539660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do assistente social, como profissional de sa\u00fade, intervir nos fen\u00f4menos socioculturais e econ\u00f4micos que reduzam a efic\u00e1cia dos programas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nos n\u00edveis de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e(ou) recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1620501,"hashId":"7dd3d6034ae5175767560206dd6b716b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do assistente social, como profissional de sa\u00fade, intervir nos fen\u00f4menos socioculturais e econ\u00f4micos que reduzam a efic\u00e1cia dos programas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nos n\u00edveis de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e(ou) recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","resposta":6089450,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089450,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089451,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas resolu\u00e7\u00f5es profissionais emitidas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas resolu\u00e7\u00f5es profissionais emitidas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1620501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um assistente social seja ofendido em sua honra profissional, ele poder\u00e1 fazer a representa\u00e7\u00e3o em qualquer CRESS; nessa situa\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada de forma oral ou escrita e conter a descri\u00e7\u00e3o dos fatos e provas documentais.","provas":[{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1620503,"hashId":"b88e3fb9fcc93778704f906b92cde9d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um assistente social seja ofendido em sua honra profissional, ele poder\u00e1 fazer a representa\u00e7\u00e3o em qualquer CRESS; nessa situa\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada de forma oral ou escrita e conter a descri\u00e7\u00e3o dos fatos e provas documentais.<\/p>","resposta":6089455,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas resolu\u00e7\u00f5es profissionais emitidas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas resolu\u00e7\u00f5es profissionais emitidas pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1620503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com defici\u00eancias respirat\u00f3rias ou cardiovasculares cr\u00f4nicas conseguem desempenhar suas atividades di\u00e1rias normalmente, sem limita\u00e7\u00f5es no desempenho ocupacional.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620532,"hashId":"a00dcd54ccd7f987f224139c9db5be05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com defici\u00eancias respirat\u00f3rias ou cardiovasculares cr\u00f4nicas conseguem desempenhar suas atividades di\u00e1rias normalmente, sem limita\u00e7\u00f5es no desempenho ocupacional.<\/p>","resposta":6089531,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089530,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089531,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e do tratamento na terapia ocupacional para pacientes com defici\u00eancias cardiopulmonares, julgue os itens a seguir.","id":445598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e do tratamento na terapia ocupacional para pacientes com defici\u00eancias cardiopulmonares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o, fibrose e estreitamento das vias a\u00e9reas terminais dos pulm\u00f5es s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que ocorrem em pacientes com doen\u00e7a das vias a\u00e9reas centrais.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620537,"hashId":"20683676fa005b35358e46aff7f4b633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inflama\u00e7\u00e3o, fibrose e estreitamento das vias a\u00e9reas terminais dos pulm\u00f5es s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que ocorrem em pacientes com doen\u00e7a das vias a\u00e9reas centrais.<\/p>","resposta":6089541,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de sessenta e quatro anos de idade, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) havia tr\u00eas anos, fumante desde os vinte anos de idade, ficou internada por tr\u00eas dias em um hospital, com quadro cl\u00ednico de inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es e fibrose, verificado em exames de imagem (tomografia dos pulm\u00f5es). Ela foi submetida ao uso de ventiladores mec\u00e2nicos, tendo sua condi\u00e7\u00e3o estabilizada depois de exacerba\u00e7\u00e3o aguda da DPOC.Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.","id":445600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de sessenta e quatro anos de idade, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) havia tr\u00eas anos, fumante desde os vinte anos de idade, ficou internada por tr\u00eas dias em um hospital, com quadro cl\u00ednico de inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es e fibrose, verificado em exames de imagem (tomografia dos pulm\u00f5es). Ela foi submetida ao uso de ventiladores mec\u00e2nicos, tendo sua condi\u00e7\u00e3o estabilizada depois de exacerba\u00e7\u00e3o aguda da DPOC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de ventiladores retarda o est\u00e1gio final do processo de DPOC e, por isso, pode ser prescrito como parte do tratamento de pessoas com exacerba\u00e7\u00e3o aguda do processo de doen\u00e7a causada por pneumonia, gripe ou insufici\u00eancia card\u00edaca cr\u00f4nica (ICC).","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620538,"hashId":"3d9b3592520955626cd8883953b84665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de ventiladores retarda o est\u00e1gio final do processo de DPOC e, por isso, pode ser prescrito como parte do tratamento de pessoas com exacerba\u00e7\u00e3o aguda do processo de doen\u00e7a causada por pneumonia, gripe ou insufici\u00eancia card\u00edaca cr\u00f4nica (ICC).<\/p>","resposta":6089543,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089542,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089543,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de sessenta e quatro anos de idade, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) havia tr\u00eas anos, fumante desde os vinte anos de idade, ficou internada por tr\u00eas dias em um hospital, com quadro cl\u00ednico de inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es e fibrose, verificado em exames de imagem (tomografia dos pulm\u00f5es). Ela foi submetida ao uso de ventiladores mec\u00e2nicos, tendo sua condi\u00e7\u00e3o estabilizada depois de exacerba\u00e7\u00e3o aguda da DPOC.Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.","id":445600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de sessenta e quatro anos de idade, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) havia tr\u00eas anos, fumante desde os vinte anos de idade, ficou internada por tr\u00eas dias em um hospital, com quadro cl\u00ednico de inflama\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es e fibrose, verificado em exames de imagem (tomografia dos pulm\u00f5es). Ela foi submetida ao uso de ventiladores mec\u00e2nicos, tendo sua condi\u00e7\u00e3o estabilizada depois de exacerba\u00e7\u00e3o aguda da DPOC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de trabalhar com o paciente al\u00e9m do n\u00edvel de impedimentos da defici\u00eancia constitui uma ferramenta importante de interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620546,"hashId":"b3db78d279c0427425511c3f71061381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de trabalhar com o paciente al\u00e9m do n\u00edvel de impedimentos da defici\u00eancia constitui uma ferramenta importante de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6089564,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089564,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089565,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia ocupacional em pacientes oncol\u00f3gicos, julgue os itens subsecutivos.","id":445601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da terapia ocupacional em pacientes oncol\u00f3gicos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre que estiver em exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620556,"hashId":"f27e833c6a1012a7ff5f44f057d11c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional deve portar sua identifica\u00e7\u00e3o profissional sempre que estiver em exerc\u00edcio profissional.<\/p>","resposta":6089590,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089590,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089591,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":445603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"\u00c9tica e Deontologia profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica e Deontologia profissional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425484,"slug":"terapia-ocupacional-etica-e-deontologia-profissional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 dispens\u00e1vel para o sucesso do tratamento, visto que a identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de desempenho que est\u00e3o defasados pode ser realizada ao longo dos atendimentos, sem a necessidade de reavalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620562,"hashId":"0e4a6c19d1383dc22ef6e3eeabf2b92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 dispens\u00e1vel para o sucesso do tratamento, visto que a identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de desempenho que est\u00e3o defasados pode ser realizada ao longo dos atendimentos, sem a necessidade de reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6089603,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089602,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089603,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o profissional do terapeuta ocupacional e seus objetivos, julgue os itens que se seguem.","id":445604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da atua\u00e7\u00e3o profissional do terapeuta ocupacional e seus objetivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura da pr\u00e1tica da terapia ocupacional, o processo descreve as compet\u00eancias da profiss\u00e3o e as \u00e1reas nas quais seus membros t\u00eam um arcabou\u00e7o de conhecimentos e compet\u00eancias estabelecidas.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620564,"hashId":"bfa60e6063c0b46d95b9e25b23115695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura da pr\u00e1tica da terapia ocupacional, o processo descreve as compet\u00eancias da profiss\u00e3o e as \u00e1reas nas quais seus membros t\u00eam um arcabou\u00e7o de conhecimentos e compet\u00eancias estabelecidas.<\/p>","resposta":6089607,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089606,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089607,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o profissional do terapeuta ocupacional e seus objetivos, julgue os itens que se seguem.","id":445604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da atua\u00e7\u00e3o profissional do terapeuta ocupacional e seus objetivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve tratar apenas de perdas cognitivas e sensoriais, explorando as fun\u00e7\u00f5es cognitivas e perceptivas do paciente, como a mem\u00f3ria e o racioc\u00ednio.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620568,"hashId":"35304e056408c8da453a8340850febb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional deve tratar apenas de perdas cognitivas e sensoriais, explorando as fun\u00e7\u00f5es cognitivas e perceptivas do paciente, como a mem\u00f3ria e o racioc\u00ednio.<\/p>","resposta":6089615,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089614,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089615,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional junto a pessoas hospitalizadas sob a condi\u00e7\u00e3o de cuidados paliativos, julgue os itens subsequentes.","id":445605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional junto a pessoas hospitalizadas sob a condi\u00e7\u00e3o de cuidados paliativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase I da reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, o terapeuta ocupacional deve iniciar o trabalho com entrevista do paciente, a respeito de seu estilo de vida, e avalia\u00e7\u00e3o da sua resposta cardiovascular a exerc\u00edcios.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620570,"hashId":"86f8885c6c0107ed439b8a84e8903832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase I da reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, o terapeuta ocupacional deve iniciar o trabalho com entrevista do paciente, a respeito de seu estilo de vida, e avalia\u00e7\u00e3o da sua resposta cardiovascular a exerc\u00edcios.<\/p>","resposta":6089618,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089618,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089619,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445606,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o controle da dor de Jo\u00e3o, o plano terap\u00eautico do terapeuta ocupacional pode incluir t\u00e9cnicas de relaxamento, orienta\u00e7\u00f5es posturais e atividades expressivas.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620577,"hashId":"783bd785d9bfde4f520b73a8f3c22d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o controle da dor de Jo\u00e3o, o plano terap\u00eautico do terapeuta ocupacional pode incluir t\u00e9cnicas de relaxamento, orienta\u00e7\u00f5es posturais e atividades expressivas.<\/p>","resposta":6089632,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, de dezesseis anos de idade, deu entrada na unidade de emerg\u00eancia de um hospital apresentando uma fratura no f\u00eamur esquerdo. Foi submetido a cirurgia, durante a qual foi realizada uma bi\u00f3psia. O laudo histopatol\u00f3gico foi de osteossarcoma, com dor n\u00edvel 7. O paciente apresentava met\u00e1stases pulmonares bilaterais e dificuldade para respirar. Em raz\u00e3o desse quadro cl\u00ednico, Jo\u00e3o foi encaminhado \u00e0 enfermaria de cuidados paliativos.Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":445608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o, de dezesseis anos de idade, deu entrada na unidade de emerg\u00eancia de um hospital apresentando uma fratura no f\u00eamur esquerdo. Foi submetido a cirurgia, durante a qual foi realizada uma bi\u00f3psia. O laudo histopatol\u00f3gico foi de osteossarcoma, com dor n\u00edvel 7. O paciente apresentava met\u00e1stases pulmonares bilaterais e dificuldade para respirar. Em raz\u00e3o desse quadro cl\u00ednico, Jo\u00e3o foi encaminhado \u00e0 enfermaria de cuidados paliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve estimular a capacidade funcional do paciente. No caso de Jo\u00e3o, isso pode ser feito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da prancha de comunica\u00e7\u00e3o alternativa como estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620580,"hashId":"1cea09f4563c244aeca27387af156f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional deve estimular a capacidade funcional do paciente. No caso de Jo\u00e3o, isso pode ser feito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da prancha de comunica\u00e7\u00e3o alternativa como estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6089638,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089638,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089639,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, de dezesseis anos de idade, deu entrada na unidade de emerg\u00eancia de um hospital apresentando uma fratura no f\u00eamur esquerdo. Foi submetido a cirurgia, durante a qual foi realizada uma bi\u00f3psia. O laudo histopatol\u00f3gico foi de osteossarcoma, com dor n\u00edvel 7. O paciente apresentava met\u00e1stases pulmonares bilaterais e dificuldade para respirar. Em raz\u00e3o desse quadro cl\u00ednico, Jo\u00e3o foi encaminhado \u00e0 enfermaria de cuidados paliativos.Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":445608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o, de dezesseis anos de idade, deu entrada na unidade de emerg\u00eancia de um hospital apresentando uma fratura no f\u00eamur esquerdo. Foi submetido a cirurgia, durante a qual foi realizada uma bi\u00f3psia. O laudo histopatol\u00f3gico foi de osteossarcoma, com dor n\u00edvel 7. O paciente apresentava met\u00e1stases pulmonares bilaterais e dificuldade para respirar. Em raz\u00e3o desse quadro cl\u00ednico, Jo\u00e3o foi encaminhado \u00e0 enfermaria de cuidados paliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"com dificuldades cognitivas que interfiram na rotina ocupacional.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620585,"hashId":"1d435fe658ff62f39876a642a098a870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">com dificuldades cognitivas que interfiram na rotina ocupacional.<\/p>","resposta":6089648,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089648,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089649,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem ser encaminhados para a terapia ocupacional pacientes oncol\u00f3gicos","id":445610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser encaminhados para a terapia ocupacional pacientes oncol\u00f3gicos<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"que estejam impossibilitados de comparecer a uma unidade hospitalar, situa\u00e7\u00e3o em que o terapeuta ocupacional dever\u00e1 prescrever tratamento por meio virtual, por correspond\u00eancia ou por telefone.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620586,"hashId":"438ce7f44aef3fa3b6ef96fe6393c2c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">que estejam impossibilitados de comparecer a uma unidade hospitalar, situa\u00e7\u00e3o em que o terapeuta ocupacional dever\u00e1 prescrever tratamento por meio virtual, por correspond\u00eancia ou por telefone.<\/p>","resposta":6089651,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem ser encaminhados para a terapia ocupacional pacientes oncol\u00f3gicos","id":445610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser encaminhados para a terapia ocupacional pacientes oncol\u00f3gicos<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em contextos hospitalares est\u00e1 restrita \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o e aos cuidados paliativos do indiv\u00edduo e da coletividade.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620587,"hashId":"ff709e551e4a11b98fc6e4feba5aa528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em contextos hospitalares est\u00e1 restrita \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o e aos cuidados paliativos do indiv\u00edduo e da coletividade.<\/p>","resposta":6089653,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089652,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089653,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional (COFFITO) n.\u00ba 429\/2013 reconhece o papel da terapia ocupacional em contextos hospitalares. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o e os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional (COFFITO) n.\u00ba 429\/2013 reconhece o papel da terapia ocupacional em contextos hospitalares. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o e os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1620587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional pode auxiliar os pacientes na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cerebrovasculares e coronarianas sugerindo a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nocivos \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620591,"hashId":"5b2e7d8e2976f6619fd1e721a1f522aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional pode auxiliar os pacientes na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cerebrovasculares e coronarianas sugerindo a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nocivos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":6089663,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089663,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089664,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional com pessoas com doen\u00e7as card\u00edacas adquiridas e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":445612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional com pessoas com doen\u00e7as card\u00edacas adquiridas e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, ao identificar fatores causadores de estresse em pacientes com doen\u00e7as card\u00edacas, pode propor interven\u00e7\u00f5es com t\u00e9cnicas fisiol\u00f3gicas de relaxamento, para melhorar a qualidade de vida da rotina ocupacional desses pacientes.","provas":[{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1620593,"hashId":"b7ea7d9e3ef8a785cd70628fa9ff4774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional, ao identificar fatores causadores de estresse em pacientes com doen\u00e7as card\u00edacas, pode propor interven\u00e7\u00f5es com t\u00e9cnicas fisiol\u00f3gicas de relaxamento, para melhorar a qualidade de vida da rotina ocupacional desses pacientes.<\/p>","resposta":6089667,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional com pessoas com doen\u00e7as card\u00edacas adquiridas e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":445612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional com pessoas com doen\u00e7as card\u00edacas adquiridas e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1620593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os animais importados ter\u00e3o livre sa\u00edda dos meios de transporte que os conduzirem mesmo sem o certificado ou guia sanit\u00e1ria passada por autoridade veterin\u00e1ria encarregada da respectiva inspe\u00e7\u00e3o. II. Os reprodutores ovinos ou caprinos devem ser escolhidos de acordo com a atividade econ\u00f4mica definida para ser explorada (carne, leite, pele etc.). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53294,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1620610,"hashId":"1a50b459bd1b466c672f8f6385fe7bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os animais importados ter\u00e3o livre sa\u00edda dos meios de transporte que os conduzirem mesmo sem o certificado ou guia sanit\u00e1ria passada por autoridade veterin\u00e1ria encarregada da respectiva inspe\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os reprodutores ovinos ou caprinos devem ser escolhidos de acordo com a atividade econ\u00f4mica definida para ser explorada (carne, leite, pele etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6089734,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6089732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6089733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6089734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6089735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Caprinocultura","oab":false,"nome":"Caprinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403282,"slug":"veterinaria-caprinocultura"},{"nome_clean":"Ovinocultura","oab":false,"nome":"Ovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403283,"slug":"veterinaria-ovinocultura"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1620610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu.\u201d Esse fragmento \u00e9 uma sequ\u00eancia textual predominantemente","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":40663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"},{"id":40668,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":40670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1202195,"hashId":"22fe6d75ec320a90fb3ab795844c47a6","enunciado":"<p align=justify>\u201cNa embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros.\r\nUma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um\r\nvelho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu.\u201d <div><br><\/div><div>Esse fragmento \u00e9 uma sequ\u00eancia textual predominantemente<\/div><\/p>","resposta":4328236,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva.","id":4328236,"corpo":"<p align=justify>descritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expositiva.","id":4328237,"corpo":"<p align=justify>expositiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativa.","id":4328238,"corpo":"<p align=justify>informativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumentativa.","id":4328239,"corpo":"<p align=justify>argumentativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia este texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. Natal na barca N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabado esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga. Pensei em falar-lhe assim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos estar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele instante n\u00e3o me ocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem combinava mesmo com uma barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, a ociosidade de um di\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era n\u00e3o fazer nada, n\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro que a embarca\u00e7\u00e3o ia fazendo no rio. Debrucei- me na grade de madeira carcomida. Acendi um cigarro. Ali est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como mortos num antigo barco de mortos deslizando na escurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos vivos. E era Natal. A caixa de f\u00f3sforos escapou-me das m\u00e3os e quase resvalou para o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. Sentindo ent\u00e3o alguns respingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 mergulhar as pontas dos dedos na \u00e1gua. \u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, enxugando a m\u00e3o. \u2014 Mas de manh\u00e3 \u00e9 quente. Voltei-me para a mulher que embalava a crian\u00e7a e me observava com um meio sorriso. Sentei-me no banco ao seu lado. Tinha belos olhos claros, extraordinariamente brilhantes. Reparei em que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) tinham muito car\u00e1ter, revestidas de uma certa dignidade. \u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 insistiu ela, me encarando. \u2014 Quente? \u2014 Quente e verde, t\u00e3o verde que a primeira vez que lavei nele uma pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse sair esverdeada. \u00c9 a primeira vez que vem por estas bandas? Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas t\u00e1buas gastas. E respondi com uma outra pergunta: \u2014 Mas a senhora mora aqui por perto? \u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca n\u00e3o sei quantas vezes, mas n\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 A crian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher apertou-a mais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com o xale e p\u00f4s-se a nin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira de balan\u00e7o. Suas m\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale preto, mas o rosto era tranquilo. \u2014 Seu filho? \u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao especialista, o farmac\u00eautico de Lucena achou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. Ainda ontem ele estava bem, mas piorou de repente. Uma febre, s\u00f3 febre\u2026 \u2014 Levantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo agudo era altivo, mas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei que Deus n\u00e3o vai me abandonar. \u2014 \u00c9 o ca\u00e7ula? \u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu primeiro morreu o ano passado. Subiu no muro, estava brincando de m\u00e1gico quando de repente avisou, vou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi grande, o muro n\u00e3o era alto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco mais de quatro anos. Atirei o cigarro na dire\u00e7\u00e3o do rio, mas o toco bateu na grade e voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei- o com a ponta do sapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era preciso desviar o assunto para aquele filho que estava ali, doente, embora. Mas vivo. \u2014 E esse? Que idade tem? \u2014 Vai completar um ano. \u2014 E, noutro tom, inclinando a cabe\u00e7a para o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. Tinha verdadeira mania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, mas era muito engra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi perfeita, vou voar! disse abrindo os bra\u00e7os. E voou. Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 naquela noite, sem lembran\u00e7as, sem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os humanos) j\u00e1 amea\u00e7avam me envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele instante. Mas agora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea- los. \u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua espera? \u2014 Meu marido me abandonou. Sentei-me e tive vontade de rir. Era incr\u00edvel. Fora uma loucura fazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o podia mais parar. \u2014 H\u00e1 muito tempo? Que seu marido\u2026 \u2014 Faz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s viv\u00edamos t\u00e3o bem, mas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso essa antiga namorada, falou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma brincadeira, a Ducha enfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei ficando mais bonito... E n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele se levantou como todas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, brincou com o menino e foi trabalhar. Antes de sair ainda me acenou, eu estava na cozinha lavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da tela de arame da porta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a porta, n\u00e3o gosto de ver ningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no meio\u2026 Mas eu estava com a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de tardinha, ele mandou uma carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa que alugamos perto da minha escolinha. Sou professora. Fixei-me nas nuvens tumultuadas que corriam na mesma dire\u00e7\u00e3o do rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas desgra\u00e7as com tamanha calma, num tom de quem relata fatos sem ter realmente participado deles. Como se n\u00e3o bastasse a pobreza que espiava pelos remendos da sua roupa, perdera o filhinho, o marido e ainda via pairar uma sombra sobre o segundo filho que ninava nos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor revolta, confiante. Intoc\u00e1vel. Apatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica aqueles olhos viv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. Inconsci\u00eancia? Uma obscura irrita\u00e7\u00e3o me fez andar. [...] TELLES, Lygia Fagundes. Antes do baile verde. 7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1982, p. 74-76. Fragmento.","id":396521,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia este texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. <\/b>\r\n<\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Natal na barca <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>  \r\n     N\u00e3o quero nem devo \r\nlembrar aqui por que \r\nme encontrava naquela\r\nbarca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio \r\ne treva. E que\r\nme sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o \r\ndesconfort\u00e1vel,\r\ntosca, apenas quatro passageiros. Uma \r\nlanterna nos iluminava\r\ncom sua luz vacilante: um velho, uma mulher \r\ncom uma crian\u00e7a\r\ne eu. <\/div><div>      \r\n O velho, um b\u00eabado \r\nesfarrapado, \r\ndeitara-se de comprido no\r\nbanco, dirigira palavras amenas a um vizinho \r\ninvis\u00edvel e agora\r\ndormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, \r\napertando nos bra\u00e7os\r\na crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher \r\njovem e p\u00e1lida.\r\nO longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a \r\ndava-lhe o aspecto\r\nde uma figura antiga. <\/div><div>  \r\n    \r\n Pensei em falar-lhe \r\nassim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos\r\nestar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele \r\ninstante n\u00e3o me\r\nocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem \r\ncombinava mesmo com\r\numa barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, \r\na ociosidade de um\r\ndi\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era \r\nn\u00e3o fazer nada,\r\nn\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro \r\nque a embarca\u00e7\u00e3o ia\r\nfazendo no rio. <\/div><div>  \r\n     Debrucei-\r\nme na grade de \r\nmadeira carcomida. Acendi um cigarro.\r\nAli est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como \r\nmortos num\r\nantigo barco de mortos deslizando na \r\nescurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos\r\nvivos. E era Natal. <\/div><div>  \r\n     A \r\ncaixa de f\u00f3sforos \r\nescapou-me das m\u00e3os e quase resvalou\r\npara o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. \r\nSentindo ent\u00e3o alguns\r\nrespingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 \r\nmergulhar as pontas dos\r\ndedos na \u00e1gua. \r\n<\/div><div>\u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, \r\nenxugando a m\u00e3o. <\/div><div>\u2014 Mas de \r\nmanh\u00e3 \r\n\u00e9 quente. <\/div><div>    \r\n   Voltei-me para a \r\nmulher que \r\nembalava a crian\u00e7a e me observava\r\ncom um meio sorriso. Sentei-me no banco ao \r\nseu lado.\r\nTinha belos olhos claros, \r\nextraordinariamente brilhantes. Reparei\r\nem que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) \r\ntinham muito car\u00e1ter,\r\nrevestidas de uma certa dignidade. \r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 \r\ninsistiu ela, me encarando. <\/div><div>\r\n\u2014 \r\nQuente? <\/div><div>\u2014 Quente e \r\nverde, t\u00e3o verde que a primeira vez que \r\nlavei nele\r\numa pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse \r\nsair esverdeada. \u00c9 a\r\nprimeira vez que vem por estas \r\nbandas? <\/div><div>      \r\n Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas \r\nt\u00e1buas gastas. E respondi\r\ncom uma outra pergunta: <\/div><div>\u2014 \r\nMas a \r\nsenhora mora aqui por perto? \r\n<\/div><div>\u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca \r\nn\u00e3o sei quantas vezes, mas\r\nn\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 \r\n<\/div>\r\n<div>       A \r\ncrian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher \r\napertou-a\r\nmais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com \r\no xale e p\u00f4s-se a\r\nnin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira \r\nde balan\u00e7o. Suas\r\nm\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale \r\npreto, mas o rosto\r\nera tranquilo. <\/div><div>\u2014 Seu filho?\r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao \r\nespecialista, o farmac\u00eautico de Lucena\r\nachou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. \r\nAinda ontem\r\nele estava bem, mas piorou de repente. Uma \r\nfebre, s\u00f3 febre\u2026 <\/div><div>\u2014 \r\nLevantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo \r\nagudo era altivo,\r\nmas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei \r\nque Deus n\u00e3o vai\r\nme abandonar. <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \r\nca\u00e7ula? <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu \r\nprimeiro morreu o ano passado. Subiu\r\nno muro, estava brincando de m\u00e1gico quando \r\nde repente avisou,\r\nvou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi \r\ngrande, o muro n\u00e3o era\r\nalto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco \r\nmais de quatro anos. <\/div><div>  \r\n     Atirei o cigarro na \r\ndire\u00e7\u00e3o do rio, mas \r\no toco bateu na grade\r\ne voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei-\r\no com a ponta do\r\nsapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era \r\npreciso desviar o assunto\r\npara aquele filho que estava ali, doente, \r\nembora. Mas vivo. <\/div><div>\u2014 E \r\nesse? Que idade tem? <\/div><div>\u2014 Vai \r\ncompletar um ano. \u2014 E, noutro tom, \r\ninclinando a cabe\u00e7a\r\npara o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. \r\nTinha verdadeira\r\nmania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, \r\nmas era muito\r\nengra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi \r\nperfeita, vou voar!\r\ndisse abrindo os bra\u00e7os. E voou. <\/div>\r\n<div>      \r\n Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 \r\nnaquela \r\nnoite, sem lembran\u00e7as,\r\nsem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os \r\nhumanos) j\u00e1 amea\u00e7avam\r\nme envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele \r\ninstante. Mas\r\nagora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea-\r\nlos. <\/div><div>\u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua \r\nespera? <\/div><div>\u2014 Meu marido me \r\nabandonou. <\/div><div>    \r\n   Sentei-me e tive vontade de \r\nrir. Era \r\nincr\u00edvel. Fora uma loucura\r\nfazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o \r\npodia mais parar. <\/div><div>\u2014 H\u00e1 \r\nmuito tempo? Que seu marido\u2026 <\/div>\r\n<div>\u2014 \r\nFaz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s \r\nviv\u00edamos t\u00e3o bem,\r\nmas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso \r\nessa antiga namorada,\r\nfalou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma \r\nbrincadeira, a Ducha\r\nenfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei \r\nficando mais bonito...\r\nE n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele \r\nse levantou como\r\ntodas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, \r\nbrincou com o menino\r\ne foi trabalhar. Antes de sair ainda me \r\nacenou, eu estava na cozinha\r\nlavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da \r\ntela de arame da\r\nporta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a \r\nporta, n\u00e3o gosto de ver\r\nningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no \r\nmeio\u2026 Mas eu estava\r\ncom a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de \r\ntardinha, ele mandou\r\numa carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa \r\nque alugamos\r\nperto da minha escolinha. Sou \r\nprofessora. <\/div><div>    \r\n  \r\n Fixei-me nas nuvens tumultuadas que \r\ncorriam \r\nna mesma dire\u00e7\u00e3o\r\ndo rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas \r\ndesgra\u00e7as com tamanha\r\ncalma, num tom de quem relata fatos sem ter \r\nrealmente\r\nparticipado deles. Como se n\u00e3o bastasse a \r\npobreza que espiava\r\npelos remendos da sua roupa, perdera o \r\nfilhinho, o marido e\r\nainda via pairar uma sombra sobre o segundo \r\nfilho que ninava\r\nnos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor \r\nrevolta, confiante. Intoc\u00e1vel.\r\nApatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica \r\naqueles olhos\r\nviv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. \r\nInconsci\u00eancia? Uma obscura\r\nirrita\u00e7\u00e3o me fez andar. <\/div><div>\r\n[...] <\/div><div><br><\/div><div>TELLES, \r\nLygia Fagundes. <b>Antes do baile verde<\/b>. \r\n7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, \r\n1982,\r\np. 74-76. Fragmento.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] J\u00e1 tomei esta barca n\u00e3o sei quantas vezes, mas n\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026\u201d Nesse trecho, as retic\u00eancias indicam","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":40663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"},{"id":40668,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":40670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1202196,"hashId":"9766b3599a1ef5d63bd5d1a6828fc786","enunciado":"<p align=justify>\u201c[...] J\u00e1 tomei esta barca n\u00e3o sei quantas vezes, mas n\u00e3o esperava\r\nque justamente hoje\u2026\u201d <div><br><\/div><div>Nesse trecho, as retic\u00eancias indicam<\/div><\/p>","resposta":4328243,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":4328240,"corpo":"<p align=justify>d\u00favida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"surpresa.","id":4328241,"corpo":"<p align=justify>surpresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supress\u00e3o do texto.","id":4328242,"corpo":"<p align=justify>supress\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da fala.","id":4328243,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o da fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia este texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. Natal na barca N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabado esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga. Pensei em falar-lhe assim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos estar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele instante n\u00e3o me ocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem combinava mesmo com uma barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, a ociosidade de um di\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era n\u00e3o fazer nada, n\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro que a embarca\u00e7\u00e3o ia fazendo no rio. Debrucei- me na grade de madeira carcomida. Acendi um cigarro. Ali est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como mortos num antigo barco de mortos deslizando na escurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos vivos. E era Natal. A caixa de f\u00f3sforos escapou-me das m\u00e3os e quase resvalou para o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. Sentindo ent\u00e3o alguns respingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 mergulhar as pontas dos dedos na \u00e1gua. \u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, enxugando a m\u00e3o. \u2014 Mas de manh\u00e3 \u00e9 quente. Voltei-me para a mulher que embalava a crian\u00e7a e me observava com um meio sorriso. Sentei-me no banco ao seu lado. Tinha belos olhos claros, extraordinariamente brilhantes. Reparei em que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) tinham muito car\u00e1ter, revestidas de uma certa dignidade. \u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 insistiu ela, me encarando. \u2014 Quente? \u2014 Quente e verde, t\u00e3o verde que a primeira vez que lavei nele uma pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse sair esverdeada. \u00c9 a primeira vez que vem por estas bandas? Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas t\u00e1buas gastas. E respondi com uma outra pergunta: \u2014 Mas a senhora mora aqui por perto? \u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca n\u00e3o sei quantas vezes, mas n\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 A crian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher apertou-a mais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com o xale e p\u00f4s-se a nin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira de balan\u00e7o. Suas m\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale preto, mas o rosto era tranquilo. \u2014 Seu filho? \u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao especialista, o farmac\u00eautico de Lucena achou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. Ainda ontem ele estava bem, mas piorou de repente. Uma febre, s\u00f3 febre\u2026 \u2014 Levantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo agudo era altivo, mas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei que Deus n\u00e3o vai me abandonar. \u2014 \u00c9 o ca\u00e7ula? \u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu primeiro morreu o ano passado. Subiu no muro, estava brincando de m\u00e1gico quando de repente avisou, vou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi grande, o muro n\u00e3o era alto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco mais de quatro anos. Atirei o cigarro na dire\u00e7\u00e3o do rio, mas o toco bateu na grade e voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei- o com a ponta do sapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era preciso desviar o assunto para aquele filho que estava ali, doente, embora. Mas vivo. \u2014 E esse? Que idade tem? \u2014 Vai completar um ano. \u2014 E, noutro tom, inclinando a cabe\u00e7a para o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. Tinha verdadeira mania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, mas era muito engra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi perfeita, vou voar! disse abrindo os bra\u00e7os. E voou. Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 naquela noite, sem lembran\u00e7as, sem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os humanos) j\u00e1 amea\u00e7avam me envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele instante. Mas agora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea- los. \u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua espera? \u2014 Meu marido me abandonou. Sentei-me e tive vontade de rir. Era incr\u00edvel. Fora uma loucura fazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o podia mais parar. \u2014 H\u00e1 muito tempo? Que seu marido\u2026 \u2014 Faz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s viv\u00edamos t\u00e3o bem, mas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso essa antiga namorada, falou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma brincadeira, a Ducha enfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei ficando mais bonito... E n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele se levantou como todas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, brincou com o menino e foi trabalhar. Antes de sair ainda me acenou, eu estava na cozinha lavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da tela de arame da porta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a porta, n\u00e3o gosto de ver ningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no meio\u2026 Mas eu estava com a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de tardinha, ele mandou uma carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa que alugamos perto da minha escolinha. Sou professora. Fixei-me nas nuvens tumultuadas que corriam na mesma dire\u00e7\u00e3o do rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas desgra\u00e7as com tamanha calma, num tom de quem relata fatos sem ter realmente participado deles. Como se n\u00e3o bastasse a pobreza que espiava pelos remendos da sua roupa, perdera o filhinho, o marido e ainda via pairar uma sombra sobre o segundo filho que ninava nos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor revolta, confiante. Intoc\u00e1vel. Apatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica aqueles olhos viv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. Inconsci\u00eancia? Uma obscura irrita\u00e7\u00e3o me fez andar. [...] TELLES, Lygia Fagundes. Antes do baile verde. 7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1982, p. 74-76. Fragmento.","id":396521,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia este texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. <\/b>\r\n<\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Natal na barca <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>  \r\n     N\u00e3o quero nem devo \r\nlembrar aqui por que \r\nme encontrava naquela\r\nbarca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio \r\ne treva. E que\r\nme sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o \r\ndesconfort\u00e1vel,\r\ntosca, apenas quatro passageiros. Uma \r\nlanterna nos iluminava\r\ncom sua luz vacilante: um velho, uma mulher \r\ncom uma crian\u00e7a\r\ne eu. <\/div><div>      \r\n O velho, um b\u00eabado \r\nesfarrapado, \r\ndeitara-se de comprido no\r\nbanco, dirigira palavras amenas a um vizinho \r\ninvis\u00edvel e agora\r\ndormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, \r\napertando nos bra\u00e7os\r\na crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher \r\njovem e p\u00e1lida.\r\nO longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a \r\ndava-lhe o aspecto\r\nde uma figura antiga. <\/div><div>  \r\n    \r\n Pensei em falar-lhe \r\nassim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos\r\nestar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele \r\ninstante n\u00e3o me\r\nocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem \r\ncombinava mesmo com\r\numa barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, \r\na ociosidade de um\r\ndi\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era \r\nn\u00e3o fazer nada,\r\nn\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro \r\nque a embarca\u00e7\u00e3o ia\r\nfazendo no rio. <\/div><div>  \r\n     Debrucei-\r\nme na grade de \r\nmadeira carcomida. Acendi um cigarro.\r\nAli est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como \r\nmortos num\r\nantigo barco de mortos deslizando na \r\nescurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos\r\nvivos. E era Natal. <\/div><div>  \r\n     A \r\ncaixa de f\u00f3sforos \r\nescapou-me das m\u00e3os e quase resvalou\r\npara o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. \r\nSentindo ent\u00e3o alguns\r\nrespingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 \r\nmergulhar as pontas dos\r\ndedos na \u00e1gua. \r\n<\/div><div>\u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, \r\nenxugando a m\u00e3o. <\/div><div>\u2014 Mas de \r\nmanh\u00e3 \r\n\u00e9 quente. <\/div><div>    \r\n   Voltei-me para a \r\nmulher que \r\nembalava a crian\u00e7a e me observava\r\ncom um meio sorriso. Sentei-me no banco ao \r\nseu lado.\r\nTinha belos olhos claros, \r\nextraordinariamente brilhantes. Reparei\r\nem que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) \r\ntinham muito car\u00e1ter,\r\nrevestidas de uma certa dignidade. \r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 \r\ninsistiu ela, me encarando. <\/div><div>\r\n\u2014 \r\nQuente? <\/div><div>\u2014 Quente e \r\nverde, t\u00e3o verde que a primeira vez que \r\nlavei nele\r\numa pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse \r\nsair esverdeada. \u00c9 a\r\nprimeira vez que vem por estas \r\nbandas? <\/div><div>      \r\n Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas \r\nt\u00e1buas gastas. E respondi\r\ncom uma outra pergunta: <\/div><div>\u2014 \r\nMas a \r\nsenhora mora aqui por perto? \r\n<\/div><div>\u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca \r\nn\u00e3o sei quantas vezes, mas\r\nn\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 \r\n<\/div>\r\n<div>       A \r\ncrian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher \r\napertou-a\r\nmais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com \r\no xale e p\u00f4s-se a\r\nnin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira \r\nde balan\u00e7o. Suas\r\nm\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale \r\npreto, mas o rosto\r\nera tranquilo. <\/div><div>\u2014 Seu filho?\r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao \r\nespecialista, o farmac\u00eautico de Lucena\r\nachou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. \r\nAinda ontem\r\nele estava bem, mas piorou de repente. Uma \r\nfebre, s\u00f3 febre\u2026 <\/div><div>\u2014 \r\nLevantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo \r\nagudo era altivo,\r\nmas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei \r\nque Deus n\u00e3o vai\r\nme abandonar. <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \r\nca\u00e7ula? <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu \r\nprimeiro morreu o ano passado. Subiu\r\nno muro, estava brincando de m\u00e1gico quando \r\nde repente avisou,\r\nvou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi \r\ngrande, o muro n\u00e3o era\r\nalto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco \r\nmais de quatro anos. <\/div><div>  \r\n     Atirei o cigarro na \r\ndire\u00e7\u00e3o do rio, mas \r\no toco bateu na grade\r\ne voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei-\r\no com a ponta do\r\nsapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era \r\npreciso desviar o assunto\r\npara aquele filho que estava ali, doente, \r\nembora. Mas vivo. <\/div><div>\u2014 E \r\nesse? Que idade tem? <\/div><div>\u2014 Vai \r\ncompletar um ano. \u2014 E, noutro tom, \r\ninclinando a cabe\u00e7a\r\npara o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. \r\nTinha verdadeira\r\nmania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, \r\nmas era muito\r\nengra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi \r\nperfeita, vou voar!\r\ndisse abrindo os bra\u00e7os. E voou. <\/div>\r\n<div>      \r\n Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 \r\nnaquela \r\nnoite, sem lembran\u00e7as,\r\nsem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os \r\nhumanos) j\u00e1 amea\u00e7avam\r\nme envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele \r\ninstante. Mas\r\nagora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea-\r\nlos. <\/div><div>\u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua \r\nespera? <\/div><div>\u2014 Meu marido me \r\nabandonou. <\/div><div>    \r\n   Sentei-me e tive vontade de \r\nrir. Era \r\nincr\u00edvel. Fora uma loucura\r\nfazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o \r\npodia mais parar. <\/div><div>\u2014 H\u00e1 \r\nmuito tempo? Que seu marido\u2026 <\/div>\r\n<div>\u2014 \r\nFaz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s \r\nviv\u00edamos t\u00e3o bem,\r\nmas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso \r\nessa antiga namorada,\r\nfalou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma \r\nbrincadeira, a Ducha\r\nenfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei \r\nficando mais bonito...\r\nE n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele \r\nse levantou como\r\ntodas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, \r\nbrincou com o menino\r\ne foi trabalhar. Antes de sair ainda me \r\nacenou, eu estava na cozinha\r\nlavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da \r\ntela de arame da\r\nporta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a \r\nporta, n\u00e3o gosto de ver\r\nningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no \r\nmeio\u2026 Mas eu estava\r\ncom a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de \r\ntardinha, ele mandou\r\numa carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa \r\nque alugamos\r\nperto da minha escolinha. Sou \r\nprofessora. <\/div><div>    \r\n  \r\n Fixei-me nas nuvens tumultuadas que \r\ncorriam \r\nna mesma dire\u00e7\u00e3o\r\ndo rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas \r\ndesgra\u00e7as com tamanha\r\ncalma, num tom de quem relata fatos sem ter \r\nrealmente\r\nparticipado deles. Como se n\u00e3o bastasse a \r\npobreza que espiava\r\npelos remendos da sua roupa, perdera o \r\nfilhinho, o marido e\r\nainda via pairar uma sombra sobre o segundo \r\nfilho que ninava\r\nnos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor \r\nrevolta, confiante. Intoc\u00e1vel.\r\nApatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica \r\naqueles olhos\r\nviv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. \r\nInconsci\u00eancia? Uma obscura\r\nirrita\u00e7\u00e3o me fez andar. <\/div><div>\r\n[...] <\/div><div><br><\/div><div>TELLES, \r\nLygia Fagundes. <b>Antes do baile verde<\/b>. \r\n7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, \r\n1982,\r\np. 74-76. Fragmento.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das retic\u00eancias","oab":false,"nome":"Uso das retic\u00eancias","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403671,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-reticencias"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o que expressa valor sem\u00e2ntico de finalidade em","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":40663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"},{"id":40668,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":40670,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1202198,"hashId":"f50e9e9575810de8882457fe5225198a","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o que expressa valor sem\u00e2ntico de finalidade em<\/p>","resposta":4328250,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA caixa de f\u00f3sforos escapou-me das m\u00e3os e quase resvalou para o rio.\u201d","id":4328249,"corpo":"<p align=justify>\u201cA caixa de f\u00f3sforos escapou-me das m\u00e3os e quase resvalou\r\npara o rio.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAgachei-me para apanh\u00e1-la.\u201d","id":4328250,"corpo":"<p align=justify>\u201cAgachei-me para apanh\u00e1-la.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSentei-me e tive vontade de rir.\u201d","id":4328251,"corpo":"<p align=justify>\u201cSentei-me e tive vontade de rir.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFixei-me nas nuvens tumultuadas que corriam na mesma dire\u00e7\u00e3o do rio.\u201d","id":4328252,"corpo":"<p align=justify>\u201cFixei-me nas nuvens tumultuadas que corriam na mesma dire\u00e7\u00e3o\r\ndo rio.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia este texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. Natal na barca N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabado esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga. Pensei em falar-lhe assim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos estar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele instante n\u00e3o me ocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem combinava mesmo com uma barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, a ociosidade de um di\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era n\u00e3o fazer nada, n\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro que a embarca\u00e7\u00e3o ia fazendo no rio. Debrucei- me na grade de madeira carcomida. Acendi um cigarro. Ali est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como mortos num antigo barco de mortos deslizando na escurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos vivos. E era Natal. A caixa de f\u00f3sforos escapou-me das m\u00e3os e quase resvalou para o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. Sentindo ent\u00e3o alguns respingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 mergulhar as pontas dos dedos na \u00e1gua. \u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, enxugando a m\u00e3o. \u2014 Mas de manh\u00e3 \u00e9 quente. Voltei-me para a mulher que embalava a crian\u00e7a e me observava com um meio sorriso. Sentei-me no banco ao seu lado. Tinha belos olhos claros, extraordinariamente brilhantes. Reparei em que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) tinham muito car\u00e1ter, revestidas de uma certa dignidade. \u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 insistiu ela, me encarando. \u2014 Quente? \u2014 Quente e verde, t\u00e3o verde que a primeira vez que lavei nele uma pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse sair esverdeada. \u00c9 a primeira vez que vem por estas bandas? Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas t\u00e1buas gastas. E respondi com uma outra pergunta: \u2014 Mas a senhora mora aqui por perto? \u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca n\u00e3o sei quantas vezes, mas n\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 A crian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher apertou-a mais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com o xale e p\u00f4s-se a nin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira de balan\u00e7o. Suas m\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale preto, mas o rosto era tranquilo. \u2014 Seu filho? \u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao especialista, o farmac\u00eautico de Lucena achou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. Ainda ontem ele estava bem, mas piorou de repente. Uma febre, s\u00f3 febre\u2026 \u2014 Levantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo agudo era altivo, mas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei que Deus n\u00e3o vai me abandonar. \u2014 \u00c9 o ca\u00e7ula? \u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu primeiro morreu o ano passado. Subiu no muro, estava brincando de m\u00e1gico quando de repente avisou, vou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi grande, o muro n\u00e3o era alto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco mais de quatro anos. Atirei o cigarro na dire\u00e7\u00e3o do rio, mas o toco bateu na grade e voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei- o com a ponta do sapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era preciso desviar o assunto para aquele filho que estava ali, doente, embora. Mas vivo. \u2014 E esse? Que idade tem? \u2014 Vai completar um ano. \u2014 E, noutro tom, inclinando a cabe\u00e7a para o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. Tinha verdadeira mania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, mas era muito engra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi perfeita, vou voar! disse abrindo os bra\u00e7os. E voou. Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 naquela noite, sem lembran\u00e7as, sem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os humanos) j\u00e1 amea\u00e7avam me envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele instante. Mas agora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea- los. \u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua espera? \u2014 Meu marido me abandonou. Sentei-me e tive vontade de rir. Era incr\u00edvel. Fora uma loucura fazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o podia mais parar. \u2014 H\u00e1 muito tempo? Que seu marido\u2026 \u2014 Faz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s viv\u00edamos t\u00e3o bem, mas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso essa antiga namorada, falou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma brincadeira, a Ducha enfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei ficando mais bonito... E n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele se levantou como todas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, brincou com o menino e foi trabalhar. Antes de sair ainda me acenou, eu estava na cozinha lavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da tela de arame da porta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a porta, n\u00e3o gosto de ver ningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no meio\u2026 Mas eu estava com a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de tardinha, ele mandou uma carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa que alugamos perto da minha escolinha. Sou professora. Fixei-me nas nuvens tumultuadas que corriam na mesma dire\u00e7\u00e3o do rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas desgra\u00e7as com tamanha calma, num tom de quem relata fatos sem ter realmente participado deles. Como se n\u00e3o bastasse a pobreza que espiava pelos remendos da sua roupa, perdera o filhinho, o marido e ainda via pairar uma sombra sobre o segundo filho que ninava nos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor revolta, confiante. Intoc\u00e1vel. Apatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica aqueles olhos viv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. Inconsci\u00eancia? Uma obscura irrita\u00e7\u00e3o me fez andar. [...] TELLES, Lygia Fagundes. Antes do baile verde. 7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1982, p. 74-76. Fragmento.","id":396521,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia este texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09. <\/b>\r\n<\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Natal na barca <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>  \r\n     N\u00e3o quero nem devo \r\nlembrar aqui por que \r\nme encontrava naquela\r\nbarca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio \r\ne treva. E que\r\nme sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o \r\ndesconfort\u00e1vel,\r\ntosca, apenas quatro passageiros. Uma \r\nlanterna nos iluminava\r\ncom sua luz vacilante: um velho, uma mulher \r\ncom uma crian\u00e7a\r\ne eu. <\/div><div>      \r\n O velho, um b\u00eabado \r\nesfarrapado, \r\ndeitara-se de comprido no\r\nbanco, dirigira palavras amenas a um vizinho \r\ninvis\u00edvel e agora\r\ndormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, \r\napertando nos bra\u00e7os\r\na crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher \r\njovem e p\u00e1lida.\r\nO longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a \r\ndava-lhe o aspecto\r\nde uma figura antiga. <\/div><div>  \r\n    \r\n Pensei em falar-lhe \r\nassim que entrei na barca. Mas j\u00e1 dev\u00edamos\r\nestar quase no fim da viagem e at\u00e9 aquele \r\ninstante n\u00e3o me\r\nocorrera dizer-lhe qualquer palavra. Nem \r\ncombinava mesmo com\r\numa barca t\u00e3o despojada, t\u00e3o sem artif\u00edcios, \r\na ociosidade de um\r\ndi\u00e1logo. Est\u00e1vamos s\u00f3s. E o melhor ainda era \r\nn\u00e3o fazer nada,\r\nn\u00e3o dizer nada, apenas olhar o sulco negro \r\nque a embarca\u00e7\u00e3o ia\r\nfazendo no rio. <\/div><div>  \r\n     Debrucei-\r\nme na grade de \r\nmadeira carcomida. Acendi um cigarro.\r\nAli est\u00e1vamos os quatro, silenciosos como \r\nmortos num\r\nantigo barco de mortos deslizando na \r\nescurid\u00e3o. Contudo, est\u00e1vamos\r\nvivos. E era Natal. <\/div><div>  \r\n     A \r\ncaixa de f\u00f3sforos \r\nescapou-me das m\u00e3os e quase resvalou\r\npara o rio. Agachei-me para apanh\u00e1-la. \r\nSentindo ent\u00e3o alguns\r\nrespingos no rosto, inclinei-me mais at\u00e9 \r\nmergulhar as pontas dos\r\ndedos na \u00e1gua. \r\n<\/div><div>\u2014 T\u00e3o gelada \u2014 estranhei, \r\nenxugando a m\u00e3o. <\/div><div>\u2014 Mas de \r\nmanh\u00e3 \r\n\u00e9 quente. <\/div><div>    \r\n   Voltei-me para a \r\nmulher que \r\nembalava a crian\u00e7a e me observava\r\ncom um meio sorriso. Sentei-me no banco ao \r\nseu lado.\r\nTinha belos olhos claros, \r\nextraordinariamente brilhantes. Reparei\r\nem que suas roupas (pobres roupas pu\u00eddas) \r\ntinham muito car\u00e1ter,\r\nrevestidas de uma certa dignidade. \r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 De manh\u00e3 esse rio \u00e9 quente \u2014 \r\ninsistiu ela, me encarando. <\/div><div>\r\n\u2014 \r\nQuente? <\/div><div>\u2014 Quente e \r\nverde, t\u00e3o verde que a primeira vez que \r\nlavei nele\r\numa pe\u00e7a de roupa pensei que a roupa fosse \r\nsair esverdeada. \u00c9 a\r\nprimeira vez que vem por estas \r\nbandas? <\/div><div>      \r\n Desviei o olhar para o ch\u00e3o de largas \r\nt\u00e1buas gastas. E respondi\r\ncom uma outra pergunta: <\/div><div>\u2014 \r\nMas a \r\nsenhora mora aqui por perto? \r\n<\/div><div>\u2014 Em Lucena. J\u00e1 tomei esta barca \r\nn\u00e3o sei quantas vezes, mas\r\nn\u00e3o esperava que justamente hoje\u2026 \r\n<\/div>\r\n<div>       A \r\ncrian\u00e7a agitou-se, choramingando. A mulher \r\napertou-a\r\nmais contra o peito. Cobriu-lhe a cabe\u00e7a com \r\no xale e p\u00f4s-se a\r\nnin\u00e1-la com um brando movimento de cadeira \r\nde balan\u00e7o. Suas\r\nm\u00e3os destacavam-se exaltadas sobre o xale \r\npreto, mas o rosto\r\nera tranquilo. <\/div><div>\u2014 Seu filho?\r\n<\/div>\r\n<div>\u2014 \u00c9. Est\u00e1 doente, vou ao \r\nespecialista, o farmac\u00eautico de Lucena\r\nachou que eu devia ver um m\u00e9dico hoje mesmo. \r\nAinda ontem\r\nele estava bem, mas piorou de repente. Uma \r\nfebre, s\u00f3 febre\u2026 <\/div><div>\u2014 \r\nLevantou a cabe\u00e7a com energia. O queixo \r\nagudo era altivo,\r\nmas o olhar tinha a express\u00e3o doce. \u2014 S\u00f3 sei \r\nque Deus n\u00e3o vai\r\nme abandonar. <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \r\nca\u00e7ula? <\/div><div>\u2014 \u00c9 o \u00fanico. O meu \r\nprimeiro morreu o ano passado. Subiu\r\nno muro, estava brincando de m\u00e1gico quando \r\nde repente avisou,\r\nvou voar! E atirou-se. A queda n\u00e3o foi \r\ngrande, o muro n\u00e3o era\r\nalto, mas caiu de tal jeito\u2026 Tinha pouco \r\nmais de quatro anos. <\/div><div>  \r\n     Atirei o cigarro na \r\ndire\u00e7\u00e3o do rio, mas \r\no toco bateu na grade\r\ne voltou, rolando aceso pelo ch\u00e3o. Alcancei-\r\no com a ponta do\r\nsapato e fiquei a esfreg\u00e1-lo devagar. Era \r\npreciso desviar o assunto\r\npara aquele filho que estava ali, doente, \r\nembora. Mas vivo. <\/div><div>\u2014 E \r\nesse? Que idade tem? <\/div><div>\u2014 Vai \r\ncompletar um ano. \u2014 E, noutro tom, \r\ninclinando a cabe\u00e7a\r\npara o ombro: \u2014 Era um menino t\u00e3o alegre. \r\nTinha verdadeira\r\nmania com m\u00e1gicas. Claro que n\u00e3o sa\u00eda nada, \r\nmas era muito\r\nengra\u00e7ado\u2026 S\u00f3 a \u00faltima m\u00e1gica que fez foi \r\nperfeita, vou voar!\r\ndisse abrindo os bra\u00e7os. E voou. <\/div>\r\n<div>      \r\n Levantei-me. Eu queria ficar s\u00f3 \r\nnaquela \r\nnoite, sem lembran\u00e7as,\r\nsem piedade. Mas os la\u00e7os (os tais la\u00e7os \r\nhumanos) j\u00e1 amea\u00e7avam\r\nme envolver. Conseguira evit\u00e1-los at\u00e9 aquele \r\ninstante. Mas\r\nagora n\u00e3o tinha for\u00e7as para romp\u00ea-\r\nlos. <\/div><div>\u2014 Seu marido est\u00e1 \u00e0 sua \r\nespera? <\/div><div>\u2014 Meu marido me \r\nabandonou. <\/div><div>    \r\n   Sentei-me e tive vontade de \r\nrir. Era \r\nincr\u00edvel. Fora uma loucura\r\nfazer a primeira pergunta, mas agora n\u00e3o \r\npodia mais parar. <\/div><div>\u2014 H\u00e1 \r\nmuito tempo? Que seu marido\u2026 <\/div>\r\n<div>\u2014 \r\nFaz uns seis meses. Imagine que n\u00f3s \r\nviv\u00edamos t\u00e3o bem,\r\nmas t\u00e3o bem. Quando ele encontrou por acaso \r\nessa antiga namorada,\r\nfalou comigo sobre ela, fez at\u00e9 uma \r\nbrincadeira, a Ducha\r\nenfeiou, de n\u00f3s dois fui eu que acabei \r\nficando mais bonito...\r\nE n\u00e3o falou mais no assunto. Uma manh\u00e3 ele \r\nse levantou como\r\ntodas as manh\u00e3s, tomou caf\u00e9, leu o jornal, \r\nbrincou com o menino\r\ne foi trabalhar. Antes de sair ainda me \r\nacenou, eu estava na cozinha\r\nlavando a lou\u00e7a e ele me acenou atrav\u00e9s da \r\ntela de arame da\r\nporta, me lembro at\u00e9 que eu quis abrir a \r\nporta, n\u00e3o gosto de ver\r\nningu\u00e9m falar comigo com aquela tela no \r\nmeio\u2026 Mas eu estava\r\ncom a m\u00e3o molhada. Recebi a carta de \r\ntardinha, ele mandou\r\numa carta. Fui morar com minha m\u00e3e numa casa \r\nque alugamos\r\nperto da minha escolinha. Sou \r\nprofessora. <\/div><div>    \r\n  \r\n Fixei-me nas nuvens tumultuadas que \r\ncorriam \r\nna mesma dire\u00e7\u00e3o\r\ndo rio. Incr\u00edvel. Ia contando as sucessivas \r\ndesgra\u00e7as com tamanha\r\ncalma, num tom de quem relata fatos sem ter \r\nrealmente\r\nparticipado deles. Como se n\u00e3o bastasse a \r\npobreza que espiava\r\npelos remendos da sua roupa, perdera o \r\nfilhinho, o marido e\r\nainda via pairar uma sombra sobre o segundo \r\nfilho que ninava\r\nnos bra\u00e7os. E ali estava sem a menor \r\nrevolta, confiante. Intoc\u00e1vel.\r\nApatia? N\u00e3o, n\u00e3o podiam ser de uma ap\u00e1tica \r\naqueles olhos\r\nviv\u00edssimos, aquelas m\u00e3os en\u00e9rgicas. \r\nInconsci\u00eancia? Uma obscura\r\nirrita\u00e7\u00e3o me fez andar. <\/div><div>\r\n[...] <\/div><div><br><\/div><div>TELLES, \r\nLygia Fagundes. <b>Antes do baile verde<\/b>. \r\n7 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, \r\n1982,\r\np. 74-76. Fragmento.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1202198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o isolamento relativo evita, diminui ou absorve a saliva do campo operat\u00f3rio atrav\u00e9s de dispositivos colocados pr\u00f3ximos aos ductos excretores das gl\u00e2ndulas par\u00f3tida, submandibular e sublingual. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre em quais situa\u00e7\u00f5es deve-se utilizar o isolamento relativo. ( ) Em respiradores bucais. ( ) Para bochechos com fl\u00faor. ( ) Para tratamento de dentes permanentes jovens. ( ) Em aplica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas de fl\u00faor. ( ) Em pacientes asm\u00e1ticos. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202232,"hashId":"b7874d09e35106042709bd97cc7dfc9c","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que o isolamento relativo evita, diminui ou absorve a\r\nsaliva do campo operat\u00f3rio atrav\u00e9s de dispositivos colocados\r\npr\u00f3ximos aos ductos excretores das gl\u00e2ndulas par\u00f3tida, submandibular\r\ne sublingual. <div><br><\/div><div>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre em\r\nquais situa\u00e7\u00f5es deve-se utilizar o isolamento relativo. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Em respiradores bucais. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Para bochechos com fl\u00faor. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Para tratamento de dentes permanentes jovens. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Em aplica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas de fl\u00faor. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Em pacientes asm\u00e1ticos. <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4328398,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F); (V).","id":4328397,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V); (V).","id":4328398,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (V); (V); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (F).","id":4328399,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F); (F).","id":4328400,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":"odontologia\/1202232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de barreiras protetoras \u00e9 extremamente eficiente na redu\u00e7\u00e3o do contato com sangue e com secre\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. Dessa forma, a utiliza\u00e7\u00e3o do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual torna-se obrigat\u00f3ria durante o atendimento odontol\u00f3gico. Sobre o uso de barreiras protetoras no atendimento odontol\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202234,"hashId":"8d7a60ac35b7740f012475250fa9dbfe","enunciado":"<p align=justify>O uso de barreiras protetoras \u00e9 extremamente eficiente na redu\u00e7\u00e3o\r\ndo contato com sangue e com secre\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. Dessa\r\nforma, a utiliza\u00e7\u00e3o do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual torna-se\r\nobrigat\u00f3ria durante o atendimento odontol\u00f3gico. <div><br><\/div><div>Sobre o uso de barreiras protetoras no atendimento odontol\u00f3gico,\r\n\u00e9 <b>INCORRETO<\/b> afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4328412,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as luvas devem ser usadas para prevenir o contato da pele das m\u00e3os e dos antebra\u00e7os com sangue, secre\u00e7\u00f5es ou mucosas, durante a presta\u00e7\u00e3o de cuidados, e para manipular instrumentos e superf\u00edcies.","id":4328411,"corpo":"<p align=justify>as luvas devem ser usadas para prevenir o contato da pele das\r\nm\u00e3os e dos antebra\u00e7os com sangue, secre\u00e7\u00f5es ou mucosas,\r\ndurante a presta\u00e7\u00e3o de cuidados, e para manipular instrumentos\r\ne superf\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o avental \u00e9 eficiente na redu\u00e7\u00e3o de contato com sangue e com secre\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, mas seu uso n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio e a roupa branca (uniforme) pode substitu\u00ed-lo.","id":4328412,"corpo":"<p align=justify>o avental \u00e9 eficiente na redu\u00e7\u00e3o de contato com sangue e com\r\nsecre\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, mas seu uso n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio e a roupa\r\nbranca (uniforme) pode substitu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os protetores oculares t\u00eam por finalidade proteger a mucosa ocular de contaminantes e de acidentes ocupacionais.","id":4328413,"corpo":"<p align=justify>os protetores oculares t\u00eam por finalidade proteger a mucosa\r\nocular de contaminantes e de acidentes ocupacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de dois pares de luvas \u00e9 formalmente indicado em procedimentos cir\u00fargicos de longa dura\u00e7\u00e3o ou com sangramento profuso, conferindo prote\u00e7\u00e3o adicional contra a contamina\u00e7\u00e3o.","id":4328414,"corpo":"<p align=justify>o uso de dois pares de luvas \u00e9 formalmente indicado em procedimentos\r\ncir\u00fargicos de longa dura\u00e7\u00e3o ou com sangramento\r\nprofuso, conferindo prote\u00e7\u00e3o adicional contra a contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/1202234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica \u00e9 o instrumento principal que rege a conduta de profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade odontol\u00f3gica e que, portanto, prev\u00ea as obriga\u00e7\u00f5es desses profissionais. Este c\u00f3digo, de \u00e2mbito nacional, \u00e9 estabelecido pelo Conselho Federal de Odontologia (CFO) e deve, portanto, ser respeitado em todo o territ\u00f3rio nacional. De acordo com a responsabilidade profissional do TSB, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202242,"hashId":"c1c840f8776aaffb2176b267ecca0402","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo de \u00e9tica \u00e9 o instrumento principal que rege a conduta\r\nde profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade odontol\u00f3gica e que, portanto,\r\nprev\u00ea as obriga\u00e7\u00f5es desses profissionais. Este c\u00f3digo, de \u00e2mbito\r\nnacional, \u00e9 estabelecido pelo Conselho Federal de Odontologia\r\n(CFO) e deve, portanto, ser respeitado em todo o territ\u00f3rio nacional. <div><br><\/div><div>De acordo com a responsabilidade profissional do TSB, \u00e9\r\n<b>INCORRETO<\/b> afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4328451,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os preceitos \u00e9ticos aos quais a equipe auxiliar deve se submeter s\u00e3o, de forma geral, os mesmos que se aplicam ao cirurgi\u00e3o dentista.","id":4328448,"corpo":"<p align=justify>os preceitos \u00e9ticos aos quais a equipe auxiliar deve se submeter\r\ns\u00e3o, de forma geral, os mesmos que se aplicam ao cirurgi\u00e3o\r\ndentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve guardar segredo profissional.","id":4328449,"corpo":"<p align=justify>deve guardar segredo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assume responsabilidade pelos atos praticados.","id":4328450,"corpo":"<p align=justify>assume responsabilidade pelos atos praticados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alega\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia ou m\u00e1 compreens\u00e3o dos preceitos deste c\u00f3digo exime de penalidade o infrator.","id":4328451,"corpo":"<p align=justify>a alega\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia ou m\u00e1 compreens\u00e3o dos preceitos\r\ndeste c\u00f3digo exime de penalidade o infrator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1202242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre os cuidados durante o proporcionamento, a manipula\u00e7\u00e3o e a inser\u00e7\u00e3o do ion\u00f4mero de vidro. ( ) Fechar os recipientes t\u00e3o logo sejam utilizados. ( ) Dividir a por\u00e7\u00e3o do p\u00f3 em tr\u00eas partes, acrescentando a segunda e a terceira partes s\u00f3 quando a primeira tiver sido totalmente incorporada ao l\u00edquido. ( ) Agitar o p\u00f3 antes de proporcion\u00e1-lo. ( ) Caso a por\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha sido suficiente para preencher toda a cavidade, manipular imediatamente uma segunda por\u00e7\u00e3o e inserir sobre a primeira. ( ) \u00c9 imprescind\u00edvel que o Cimento Ion\u00f4mero (CIV) rec\u00e9m-manipulado tenha apar\u00eancia brilhosa. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202244,"hashId":"8e747e5c8312eebddf6daa6f8327555f","enunciado":"<p align=justify>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre os\r\ncuidados durante o proporcionamento, a manipula\u00e7\u00e3o e a inser\u00e7\u00e3o\r\ndo ion\u00f4mero de vidro. <div><br><\/div><div>( ) Fechar os recipientes t\u00e3o logo sejam utilizados. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Dividir a por\u00e7\u00e3o do p\u00f3 em tr\u00eas partes, acrescentando a segunda\r\ne a terceira partes s\u00f3 quando a primeira tiver sido totalmente\r\nincorporada ao l\u00edquido. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Agitar o p\u00f3 antes de proporcion\u00e1-lo. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Caso a por\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha sido suficiente para preencher toda\r\na cavidade, manipular imediatamente uma segunda por\u00e7\u00e3o e\r\ninserir sobre a primeira. <\/div><div><br><\/div><div>( ) \u00c9 imprescind\u00edvel que o Cimento Ion\u00f4mero (CIV) rec\u00e9m-manipulado\r\ntenha apar\u00eancia brilhosa. <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4328456,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V); (V).","id":4328456,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (V); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V); (V).","id":4328457,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F); (V).","id":4328458,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F); (F).","id":4328459,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","oab":false,"nome":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417646,"slug":"odontologia-cimentos-de-ionomero-de-vidro"}],"slug":"odontologia\/1202244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202254,"hashId":"f25efd1ef4d571fd8e5003192253526b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4328494,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 citada como uma doen\u00e7a unifatorial.","id":4328492,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 citada como uma doen\u00e7a unifatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento restaurador garante o controle do processo da doen\u00e7a.","id":4328493,"corpo":"<p align=justify>o tratamento restaurador garante o controle do processo da\r\ndoen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a baixa saliva\u00e7\u00e3o contribui para a doen\u00e7a.","id":4328494,"corpo":"<p align=justify>a baixa saliva\u00e7\u00e3o contribui para a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade metab\u00f3lica das bact\u00e9rias resulta em um cont\u00ednuo processo de remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":4328495,"corpo":"<p align=justify>a atividade metab\u00f3lica das bact\u00e9rias resulta em um cont\u00ednuo\r\nprocesso de remineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","oab":false,"nome":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417579,"slug":"odontologia-conceitos-e-consideracoes-gerais-de-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1202254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente as lacunas do texto. Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual ocorre a destrui\u00e7\u00e3o de todos os microorganismos existentes, incluindo os esporos. Estes processos podem ser qu\u00edmicos ou f\u00edsicos. Na esteriliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de meios qu\u00edmicos o agente mais utilizado \u00e9 __________. A esteriliza\u00e7\u00e3o por meios f\u00edsicos pode ser feita atrav\u00e9s da __________, com calor saturado sob press\u00e3o, e da __________, com calor seco. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":40654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202256,"hashId":"806f6e9ec480fc5084e88981a492f61d","enunciado":"<p align=justify>Complete corretamente as lacunas do texto. <div><br><\/div><div>Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual ocorre a destrui\u00e7\u00e3o de todos\r\nos microorganismos existentes, incluindo os esporos. Estes processos\r\npodem ser qu\u00edmicos ou f\u00edsicos. Na esteriliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de\r\nmeios qu\u00edmicos o agente mais utilizado \u00e9 __________. A esteriliza\u00e7\u00e3o\r\npor meios f\u00edsicos pode ser feita atrav\u00e9s da __________, com\r\ncalor saturado sob press\u00e3o, e da __________, com calor seco. <div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/div><\/div><\/p>","resposta":4328501,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoclave \/ luz ultravioleta \/ estufa","id":4328500,"corpo":"<p align=justify>a autoclave \/ luz ultravioleta \/ estufa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o glutaralde\u00eddo a 2% \/ autoclave \/ estufa","id":4328501,"corpo":"<p align=justify>o glutaralde\u00eddo a 2% \/ autoclave \/ estufa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e1lcool gel \/ radia\u00e7\u00e3o ionizante \/ autoclave","id":4328502,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1lcool gel \/ radia\u00e7\u00e3o ionizante \/ autoclave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e1lcool gel \/ estufa \/ autoclave","id":4328503,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1lcool gel \/ estufa \/ autoclave<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","pai":399306,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417707,"slug":"odontologia-metodos-de-esterilizacao-e-monitoramento"}],"slug":"odontologia\/1202256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O concreto armado tem uma elevada resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o aos outros materiais de constru\u00e7\u00e3o. II. Ao planejar as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ao projetista saber onde se situa a sua instala\u00e7\u00e3o dentro de um sistema el\u00e9trico mais complexo, a partir do gerador at\u00e9 os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o em baixa tens\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1471721,"hashId":"548684447c3db6a3126ceff0633ee8c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O concreto armado tem uma elevada resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o aos outros materiais de constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao planejar as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ao projetista saber onde se situa a sua instala\u00e7\u00e3o dentro de um sistema el\u00e9trico mais complexo, a partir do gerador at\u00e9 os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o em baixa tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469186,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471721","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O concreto armado exige m\u00e3o de obra menos qualificada para sua execu\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com estruturas met\u00e1licas, por exemplo. II. O concreto armado \u00e9 um tipo de estrutura que utiliza arma\u00e7\u00f5es feitas com a\u00e7o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1471724,"hashId":"8090d06ba34f38c024b2e45f82a50f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O concreto armado exige m\u00e3o de obra menos qualificada para sua execu\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com estruturas met\u00e1licas, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O concreto armado \u00e9 um tipo de estrutura que utiliza arma\u00e7\u00f5es feitas com a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469197,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, conforme sejam Verdadeiras (V) ou Falsas (F) e em seguida marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA das respostas: ( ) Nas empresas desobrigadas a constituir SESMT, cabe ao empregador selecionar o EPI adequado ao risco, mediante orienta\u00e7\u00e3o de profissional tecnicamente habilitado e tendo ouvido a CIPA. ( ) Os dispositivos de parada de emerg\u00eancia em m\u00e1quinas e equipamentos devem ser posicionados em locais de f\u00e1cil acesso e visualiza\u00e7\u00e3o pelos operadores em seus postos de trabalho e por outras pessoas, sendo mantidos permanentemente desobstru\u00eddos.( ) O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o. ( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado, com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o - CA, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente, em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. ( ) As atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, superiores a 115 dB(A), sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferecer\u00e3o risco grave e iminente. ","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471726,"hashId":"f8c30ca3b1984584b8e8ed6b54464aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, conforme sejam Verdadeiras (V) ou Falsas (F) e em seguida marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>das respostas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas empresas desobrigadas a constituir SESMT, cabe ao empregador selecionar o EPI adequado ao risco, mediante orienta\u00e7\u00e3o de profissional tecnicamente habilitado e tendo ouvido a CIPA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dispositivos de parada de emerg\u00eancia em m\u00e1quinas e equipamentos devem ser posicionados em locais de f\u00e1cil acesso e visualiza\u00e7\u00e3o pelos operadores em seus postos de trabalho e por outras pessoas, sendo mantidos permanentemente desobstru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado, com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o - CA, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente, em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores a n\u00edveis de ru\u00eddo, cont\u00ednuo ou intermitente, superiores a 115 dB(A), sem prote\u00e7\u00e3o adequada, oferecer\u00e3o risco grave e iminente. <\/p>","resposta":5469209,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, F. ","id":5469205,"corpo":"<p>V, F, F, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F. ","id":5469206,"corpo":"<p>V, V, V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V. ","id":5469207,"corpo":"<p>F, F, V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F. ","id":5469208,"corpo":"<p>F, F, F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":5469209,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e1 inclu\u00edda no sistema de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica as instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio. II. Est\u00e3o inclu\u00eddos no sistema de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica as instala\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio e as instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua pluvial. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1471732,"hashId":"4bd75e84ed1173aef4cd16116574e28e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 inclu\u00edda no sistema de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica as instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e3o inclu\u00eddos no sistema de uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica as instala\u00e7\u00f5es de esgoto sanit\u00e1rio e as instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua pluvial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469232,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA para as atividades proibidas no ambiente de trabalho da Sa\u00fade, segundo a NR-32:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471743,"hashId":"879132cc8e8508ddfe9c3f208963c797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>para as atividades proibidas no ambiente de trabalho da Sa\u00fade, segundo a NR-32:<\/p>","resposta":5469285,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato de fumar e o uso de cal\u00e7ados abertos nos postos de trabalho.","id":5469281,"corpo":"<p>o ato de fumar e o uso de cal\u00e7ados abertos nos postos de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o das pias dos postos de trabalho para fins diversos dos previstos.","id":5469282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o das pias dos postos de trabalho para fins diversos dos previstos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de adornos e o manuseio de lentes de contato nos postos de trabalho.","id":5469283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de adornos e o manuseio de lentes de contato nos postos de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o consumo de alimentos e bebidas nos postos de trabalho.","id":5469284,"corpo":"<p>o consumo de alimentos e bebidas nos postos de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a manipula\u00e7\u00e3o ou fracionamento de produtos qu\u00edmicos em locais apropriados para esse fim.","id":5469285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manipula\u00e7\u00e3o ou fracionamento de produtos qu\u00edmicos em locais apropriados para esse fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto:\u201d 7\u00ba\u00a7 A palavra destacada na frase apresenta a seguinte classe e fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471777,"hashId":"09149a4e08c48940a2c58c35b282567e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto:\u201d 7\u00ba\u00a7 A palavra destacada na frase apresenta a seguinte classe e fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5469441,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome indefinido \u2013 objeto direto.","id":5469439,"corpo":"<p>Pronome indefinido \u2013 objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo \u00e1tono \u2013 objeto direto.","id":5469440,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo \u00e1tono \u2013 objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo \u00e1tono \u2013 objeto indireto.","id":5469441,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo \u00e1tono \u2013 objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronome relativo \u2013 objeto indireto.","id":5469442,"corpo":"<p>Pronome relativo \u2013 objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cescolaridade\u201d, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471786,"hashId":"527fe43a9e4b02194c9be06d498f92b1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48600\/questao\/1471786-20210107115736000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cescolaridade\u201d, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5469476,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cescolaridade\u201d apresenta dois sufixos: \u201c-ar\u201d e \u201c-dade\u201d.","id":5469475,"corpo":"<p>A palavra \u201cescolaridade\u201d apresenta dois sufixos: <strong>\u201c-ar\u201d<\/strong> e <strong>\u201c-dade\u201d<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O morfema \u201c-i-\u201d \u00e9 uma vogal tem\u00e1tica ou vogal de liga\u00e7\u00e3o que ocorre entre um morfema e outro.","id":5469476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O morfema \u201c<strong>-i-\u201d<\/strong> \u00e9 uma vogal tem\u00e1tica ou vogal de liga\u00e7\u00e3o que ocorre entre um morfema e outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O radical da palavra \u201cescolaridade\u201d \u00e9 \u201cescol-\u201d.","id":5469477,"corpo":"<p>O radical da palavra \u201cescolaridade\u201d \u00e9 <strong>\u201cescol-\u201d<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cescolaridade\u201d \u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":5469478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cescolaridade\u201d \u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o sufixo n\u00e3o originou substantivo de adjetivo:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471788,"hashId":"f3a0b1b063173e11ee3c1718f15e070e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o sufixo n\u00e3o originou substantivo de adjetivo:<\/p>","resposta":5469483,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizagem.","id":5469483,"corpo":"<p>Aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plan\u00edcie.","id":5469484,"corpo":"<p>Plan\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade.","id":5469485,"corpo":"<p>Sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ufania.","id":5469486,"corpo":"<p>Ufania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Sufixos","oab":false,"nome":"Sufixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409106,"slug":"lingua-portuguesa-sufixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio para controle da qualidade da \u00e1gua e tratamento do esgoto alguns equipamentos s\u00e3o importantes, dentre eles as vidrarias. Em rela\u00e7\u00e3o as vidrarias duas caracter\u00edsticas s\u00e3o descritas abaixo. Assinale alternativa correta que representa essas caracter\u00edsticas respectivamente.1. S\u00e3o recipientes cil\u00edndricos ou retangulares usados para testes de flocula\u00e7\u00e3o; podem ser fabricados em vidro ou acr\u00edlico, sendo que os mais utilizados s\u00e3o aqueles com capacidade de 500, 1000 ou 2000 ml.2. S\u00e3o frascos de vidro com volume definido e tampa de vidro biselada esmerilhada, t\u00eam selo hidr\u00e1ulico no gargalo, servem para testes de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio","provas":[{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471827,"hashId":"fee368f6f5d26fb244aa8dc36d30be26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio para controle da qualidade da \u00e1gua e tratamento do esgoto alguns equipamentos s\u00e3o importantes, dentre eles as vidrarias. Em rela\u00e7\u00e3o as vidrarias duas caracter\u00edsticas s\u00e3o descritas abaixo. Assinale alternativa correta que representa essas caracter\u00edsticas respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>1. S\u00e3o recipientes cil\u00edndricos ou retangulares usados para testes de flocula\u00e7\u00e3o; podem ser fabricados em vidro ou acr\u00edlico, sendo que os mais utilizados s\u00e3o aqueles com capacidade de 500, 1000 ou 2000 ml.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2. S\u00e3o frascos de vidro com volume definido e tampa de vidro biselada esmerilhada, t\u00eam selo hidr\u00e1ulico no gargalo, servem para testes de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio<\/em><\/p>","resposta":5469659,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Kitazato \/ 2. Frasco DBO.","id":5469658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Kitazato \/ 2. Frasco DBO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Jarros \/ 2. Frasco DBO.","id":5469659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Jarros \/ 2. Frasco DBO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Frasco DBO \/ 2. Erlenmeyer.","id":5469660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Frasco DBO \/ 2. Erlenmeyer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Erlenmeyer DBO \/ 2. Jarros.","id":5469661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Erlenmeyer DBO \/ 2. Jarros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. Bal\u00e3o de Fundo Chato \/ 2. Bal\u00e3o Volum\u00e9trico.","id":5469662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Bal\u00e3o de Fundo Chato \/ 2. Bal\u00e3o Volum\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a filtra\u00e7\u00e3o, alguns microrganismos patog\u00eanicos podem ainda estar presentes na \u00e1gua. Para remov\u00ea-los, utiliza-se um produto qu\u00edmico como desinfetante. Assinale a alternativa correta que representa esse produto qu\u00edmico.","provas":[{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471830,"hashId":"392596138ca20d9328bb5f941663869f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a filtra\u00e7\u00e3o, alguns microrganismos patog\u00eanicos podem ainda estar presentes na \u00e1gua. Para remov\u00ea-los, utiliza-se um produto qu\u00edmico como desinfetante. Assinale a alternativa correta que representa esse produto qu\u00edmico.<\/p>","resposta":5469672,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloro.","id":5469672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fl\u00faor.","id":5469673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00faor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfato de Alum\u00ednio.","id":5469674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfato de Alum\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edmero cati\u00f4nico.","id":5469675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edmero cati\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cal hidratada.","id":5469676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cal hidratada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tubo de Pitot permite obter a velocidade de uma dada corrente de um escoamento a partir da medi\u00e7\u00e3o de duas press\u00f5es: est\u00e1tica e de estagna\u00e7\u00e3o, apresentadas no material da presente disciplina, relativo \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de press\u00f5es. A diferen\u00e7a entre essas duas press\u00f5es \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471835,"hashId":"3fd3478c69838bcc2a9a334c04666a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tubo de Pitot permite obter a velocidade de uma dada corrente de um escoamento a partir da medi\u00e7\u00e3o de duas press\u00f5es: est\u00e1tica e de estagna\u00e7\u00e3o, apresentadas no material da presente disciplina, relativo \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de press\u00f5es. A diferen\u00e7a entre essas duas press\u00f5es \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":5469696,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o din\u00e2mica.","id":5469696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o expulsora.","id":5469697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o expulsora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":5469698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o expectadora.","id":5469699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o expectadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o comprimida.","id":5469700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o comprimida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, os aparelhos automotores destinados a puxar ou a arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos ao registro na reparti\u00e7\u00e3o competente, se transitarem em via p\u00fablica, dispensados o:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471850,"hashId":"cd9b5575f276c6ff0dd8248a643d6727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, os aparelhos automotores destinados a puxar ou a arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos ao registro na reparti\u00e7\u00e3o competente, se transitarem em via p\u00fablica, dispensados o:<\/p>","resposta":5469768,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licenciamento e o emplacamento.","id":5469768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licenciamento e o emplacamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condutor ser habilitado.","id":5469769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutor ser habilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registro de manuten\u00e7\u00e3o.","id":5469770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de EPI.","id":5469771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de EPI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneu adequado.","id":5469772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneu adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o nos tratores pode ser:I- Parcial: aquela em que realiza a manuten\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria;II- Preventiva: aquela em que se realiza a manuten\u00e7\u00e3o em intervalos regulares, determinadas pelo n\u00famero de horas trabalhadas pelo equipamento. Realizada antes de surgir o defeito ou avaria visando prolongar a vida \u00fatil dos componentes;III- Corretiva: manuten\u00e7\u00e3o realizada com o intuito de reparar algum defeito ou avaria ocorrida pela falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, algum acidente, ou uso indevido do equipamento.Dos itens acima:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471859,"hashId":"db41007516e1331e5d5b59b9e0b81f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o nos tratores pode ser:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Parcial: aquela em que realiza a manuten\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Preventiva: aquela em que se realiza a manuten\u00e7\u00e3o em intervalos regulares, determinadas pelo n\u00famero de horas trabalhadas pelo equipamento. Realizada antes de surgir o defeito ou avaria visando prolongar a vida \u00fatil dos componentes;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Corretiva: manuten\u00e7\u00e3o realizada com o intuito de reparar algum defeito ou avaria ocorrida pela falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, algum acidente, ou uso indevido do equipamento.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5469815,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5469813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5469814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5469815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5469816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":5469817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se do instrumento que registra o n\u00famero de horas trabalhadas, de forma acumulada, em fun\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia de trabalho do motor, facilitando identificar os cuidados com a manuten\u00e7\u00e3o estabelecidos pelo fabricante:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471860,"hashId":"036013deb8603d8d4c9864906af1519d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do instrumento que registra o n\u00famero de horas trabalhadas, de forma acumulada, em fun\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia de trabalho do motor, facilitando identificar os cuidados com a manuten\u00e7\u00e3o estabelecidos pelo fabricante:<\/p>","resposta":5469821,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Horamind.","id":5469818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horamind.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horeste.","id":5469819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horastrend.","id":5469820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horastrend.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hor\u00edmetro.","id":5469821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hor\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Horometro.","id":5469822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horometro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise:A ferramenta acima utilizada para reparos mec\u00e2nicos \u00e9 denominada:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471862,"hashId":"dab47ba21de363a73d6edda80b5c9d61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48608\/questao\/1471862-20210107123843000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"250\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta acima utilizada para reparos mec\u00e2nicos \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5469831,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de torcer.","id":5469828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave de torcer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave Philips.","id":5469829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave Philips.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chave cruz.","id":5469830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave cruz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chave Torx.","id":5469831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave Torx.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chave Soquete","id":5469832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave Soquete<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sartori (2012), a fam\u00edlia vem sofrendo mudan\u00e7as internas importantes, em virtude do alto grau de transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais presenciadas nas \u00faltimas d\u00e9cadas. No Brasil, as mudan\u00e7as mais marcantes se cristalizam e ganham concretude com:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471878,"hashId":"d7d92c7f0ec0816cc393be7bb08a8255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sartori (2012), a fam\u00edlia vem sofrendo mudan\u00e7as internas importantes, em virtude do alto grau de transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais presenciadas nas \u00faltimas d\u00e9cadas. No Brasil, as mudan\u00e7as mais marcantes se cristalizam e ganham concretude com:<\/p>","resposta":5469906,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social e Matricialidade sociofamiliar.","id":5469903,"corpo":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social e Matricialidade sociofamiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa Bolsa Fam\u00edlia e o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.","id":5469904,"corpo":"<p>O Programa Bolsa Fam\u00edlia e o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o Programa Bolsa Fam\u00edlia.","id":5469905,"corpo":"<p>A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o Programa Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e as altera\u00e7\u00f5es legais contidas no novo c\u00f3digo civil (2002).","id":5469906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e as altera\u00e7\u00f5es legais contidas no novo c\u00f3digo civil (2002).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade e Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.","id":5469907,"corpo":"<p>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade e Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1471878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 um dos elementos de que consiste em um Reservat\u00f3rio Hidr\u00e1ulico:","provas":[{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471889,"hashId":"ab82741d345838402e13325397446233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 um dos elementos de que consiste em um Reservat\u00f3rio Hidr\u00e1ulico:<\/p>","resposta":5469960,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quatro paredes (geralmente de a\u00e7o).","id":5469956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro paredes (geralmente de a\u00e7o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma base abaulada.","id":5469957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma base abaulada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um topo plano com uma placa de apoio.","id":5469958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um topo plano com uma placa de apoio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro p\u00e9s.","id":5469959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro p\u00e9s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Placa invasiva.","id":5469960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placa invasiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as quatro fun\u00e7\u00f5es do fluido hidr\u00e1ulico num sistema n\u00e3o est\u00e1:","provas":[{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471891,"hashId":"270d8838468fd1ef9c587bf3bfc16ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as quatro fun\u00e7\u00f5es do fluido hidr\u00e1ulico num sistema n\u00e3o est\u00e1:<\/p>","resposta":5469969,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o de energia.","id":5469965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o das partes m\u00f3veis internas.","id":5469966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lubrifica\u00e7\u00e3o das partes m\u00f3veis internas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de calor.","id":5469967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias de calor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o de folgas entre partes m\u00f3veis.","id":5469968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda\u00e7\u00e3o de folgas entre partes m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abrir folgas entre pe\u00e7as em movimento.","id":5469969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir folgas entre pe\u00e7as em movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do CEFESS de n\u00ba 845 de 26 fevereiro de 2018, disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o da(o) Assistente Social em rela\u00e7\u00e3o ao processo transexualizador. Analise os preceitos abaixo e identifique os que constam dessa resolu\u00e7\u00e3o. I - \u00c9 dever da(o) Assistente Social defender a utiliza\u00e7\u00e3o do nome social das(dos)usu\u00e1rias(os), na perspectiva do aprofundamento dos direitos humanos II - \u00c9 compet\u00eancia da(o) Assistente Social, coordenar semin\u00e1rios, encontros e similares, que abordem a tem\u00e1tica da transexualidade. III - \u00c9 vedado \u00e0 (ao) Assistente Social, a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos e t\u00e9cnicas que criem, mantenham ou reforcem preconceitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o trans. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471892,"hashId":"131fa2198be374eb8142aed41b1c06b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o do CEFESS de n\u00ba 845 de 26 fevereiro de 2018, disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o da(o) Assistente Social em rela\u00e7\u00e3o ao processo transexualizador. Analise os preceitos abaixo e identifique os que constam dessa resolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 dever da(o) Assistente Social defender a utiliza\u00e7\u00e3o do nome social das(dos)usu\u00e1rias(os), na perspectiva do aprofundamento dos direitos humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 compet\u00eancia da(o) Assistente Social, coordenar semin\u00e1rios, encontros e similares, que abordem a tem\u00e1tica da transexualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - \u00c9 vedado \u00e0 (ao) Assistente Social, a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos e t\u00e9cnicas que criem, mantenham ou reforcem preconceitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o trans. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5469972,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5469970,"corpo":"<p>Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa I \u00e9 correta.","id":5469971,"corpo":"<p>Somente a alternativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5469972,"corpo":"<p>Somente as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III \u00e9 correta.","id":5469973,"corpo":"<p>Somente a alternativa III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5469974,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1471892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da \u201cdefesa do aprofundamento da democracia\u201d, disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica da(o) Assistente Social, em vigor, refere-se CORRETAMENTE \u00e0 seguinte afirmativa:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471894,"hashId":"a903072eaf9b99da98d09b7c53938a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da \u201cdefesa do aprofundamento da democracia\u201d, disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica da(o) Assistente Social, em vigor, refere-se <strong>CORRETAMENTE <\/strong>\u00e0 seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":5469980,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto assegura acesso a bens e servi\u00e7os de forma universal e com gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":5469979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto assegura acesso a bens e servi\u00e7os de forma universal e com gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":5469980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto amplia\u00e7\u00e3o da cidadania, considerada tarefa de toda a sociedade.","id":5469981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto amplia\u00e7\u00e3o da cidadania, considerada tarefa de toda a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central.","id":5469982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia enquanto garantia do pluralismo, e do constante aprimoramento intelectual.","id":5469983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do aprofundamento da democracia enquanto garantia do pluralismo, e do constante aprimoramento intelectual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1471894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Ten\u00f3rio et al., (1995), in Filho (2016) e Gurgel (2016), no Planejamento Social, o processo de controle destinado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do planejamento elaborado \u00e9 denominado monitoramento, o qual \u00e9 constitu\u00eddo de 4(quatro) momentos:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471897,"hashId":"d60e7165ed95a1d8cda652e85a213af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Ten\u00f3rio et al., (1995), in Filho (2016) e Gurgel (2016), no Planejamento Social, o processo de controle destinado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do planejamento elaborado \u00e9 denominado monitoramento, o qual \u00e9 constitu\u00eddo de 4(quatro) momentos:<\/p>","resposta":5469993,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento, a coleta e registro dos dados, an\u00e1lise dos dados e a produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es.","id":5469993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a coleta e registro dos dados, an\u00e1lise dos dados e a produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e a divulga\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos dados.","id":5469994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e a divulga\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento, a coleta dos dados; a produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es e a socializa\u00e7\u00e3o das novas informa\u00e7\u00f5es.","id":5469995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a coleta dos dados; a produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es e a socializa\u00e7\u00e3o das novas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e a proposi\u00e7\u00e3o de ajustes necess\u00e1rios.","id":5469996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e a proposi\u00e7\u00e3o de ajustes necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e defini\u00e7\u00e3o de instrumentos, para produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es.","id":5469997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a coleta dos dados, a an\u00e1lise dos dados e defini\u00e7\u00e3o de instrumentos, para produ\u00e7\u00e3o de novas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1471897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hostilidade da vida em rela\u00e7\u00e3o ao poeta est\u00e1 expressa no verso","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609447,"hashId":"2b252fb8711e93d5434a348bca792b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hostilidade da vida em rela\u00e7\u00e3o ao poeta est\u00e1 expressa no verso<\/p>","resposta":6044496,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":6044493,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":6044494,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":6044495,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":6044496,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":6044497,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.Est\u00e1tua FalsaS\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.A tristeza das coisas que n\u00e3o foramNa minha alma desceu veladamente.Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,Gomos de luz em treva se misturam.As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;Nada me aloira, nada me aterraA vida corre sobre mim em guerra,E nem sequer um arrepio de medo!Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,Sereia louca que deixa o mar;Sou templo prestes a ruir sem deus,Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.","id":444277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Est\u00e1tua Falsa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tristeza das coisas que n\u00e3o foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha alma desceu veladamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gomos de luz em treva se misturam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nada me aloira, nada me aterra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida corre sobre mim em guerra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nem sequer um arrepio de medo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sereia louca que deixa o mar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou templo prestes a ruir sem deus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...<\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a Coluna B pela Coluna A, considerando a classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras sublinhadas da Coluna B retiradas do texto.COLUNA AI. Pronome apassivador.II. Conjun\u00e7\u00e3o comparativa.III. Adv\u00e9rbio de tempo.IV. Pronome relativo.V. Locu\u00e7\u00e3o adjetiva.VI. Palavra denotativa.COLUNA B( ) ... se douram;( ) ... sem mist\u00e9rio ...( ) ... que n\u00e3o foram ...( ) ... sequer um arrepio ...( ) ... como ontem,( ) ... ainda erguida no ar...Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609464,"hashId":"7e8ec7641f1ec802b81a21077eab06d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a Coluna B pela Coluna A, considerando a classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras sublinhadas da Coluna B retiradas do texto.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pronome apassivador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conjun\u00e7\u00e3o comparativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adv\u00e9rbio de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pronome relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Locu\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Palavra denotativa.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA B<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ... <strong><u>se<\/u><\/strong> douram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ... <strong><u>sem mist\u00e9rio<\/u><\/strong> ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ...<strong> <u>que<\/u><\/strong> n\u00e3o foram ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ... <strong><u>sequer<\/u><\/strong> um arrepio ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ... <strong><u>como<\/u><\/strong> ontem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ... <strong><u>ainda<\/u><\/strong> erguida no ar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6044575,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI.","id":6044573,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI \u2013 I.","id":6044574,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 V \u2013 IV \u2013 VI \u2013 II \u2013 III.","id":6044575,"corpo":"<p>I \u2013 V \u2013 IV \u2013 VI \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 VI \u2013 I \u2013 V \u2013 III.","id":6044576,"corpo":"<p>IV \u2013 II \u2013 VI \u2013 I \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 I \u2013 II \u2013 IV \u2013 III \u2013 VI.","id":6044577,"corpo":"<p>V \u2013 I \u2013 II \u2013 IV \u2013 III \u2013 VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.Est\u00e1tua FalsaS\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.A tristeza das coisas que n\u00e3o foramNa minha alma desceu veladamente.Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,Gomos de luz em treva se misturam.As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;Nada me aloira, nada me aterraA vida corre sobre mim em guerra,E nem sequer um arrepio de medo!Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,Sereia louca que deixa o mar;Sou templo prestes a ruir sem deus,Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.","id":444277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Est\u00e1tua Falsa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tristeza das coisas que n\u00e3o foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha alma desceu veladamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gomos de luz em treva se misturam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nada me aloira, nada me aterra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida corre sobre mim em guerra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nem sequer um arrepio de medo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sereia louca que deixa o mar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou templo prestes a ruir sem deus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...<\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedrinho quer medir a dist\u00e2ncia entre sua casa e a do seu melhor amigo. Para isso, ele mediu o comprimento de seu passo, obtendo 60 cent\u00edmetros. Em seguida, observou que, para ir at\u00e9 a casa do seu melhor amigo, ele deveria dar 3.000 passos. Considerando iguais todos os passos do Pedrinho, a dist\u00e2ncia entre a dele e a casa do seu melhor amigo \u00e9","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609476,"hashId":"b3e0740bda1bfb82ac6a127a3f0cb080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedrinho quer medir a dist\u00e2ncia entre sua casa e a do seu melhor amigo. Para isso, ele mediu o comprimento de seu passo, obtendo 60 cent\u00edmetros. Em seguida, observou que, para ir at\u00e9 a casa do seu melhor amigo, ele deveria dar 3.000 passos. Considerando iguais todos os passos do Pedrinho, a dist\u00e2ncia entre a dele e a casa do seu melhor amigo \u00e9<\/p>","resposta":6044632,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 km.","id":6044632,"corpo":"<p>1,8 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 km.","id":6044633,"corpo":"<p>1 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 km.","id":6044634,"corpo":"<p>3,0 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,7 km.","id":6044635,"corpo":"<p>2,7 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,3 km.","id":6044636,"corpo":"<p>1,3 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1609476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar, segundo os dados do IBGE, acerca da hist\u00f3ria e forma\u00e7\u00e3o administrativa de Pacuj\u00e1, que o(a)","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609492,"hashId":"e671da63b00f2f68d755a02e67a24924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar, segundo os dados do IBGE, acerca da hist\u00f3ria e forma\u00e7\u00e3o administrativa de Pacuj\u00e1, que o(a)<\/p>","resposta":6044713,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira constru\u00e7\u00e3o foi a casa de madeira, onde, atualmente, funciona a capela S\u00e3o Vicente de Paulo.","id":6044711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeira constru\u00e7\u00e3o foi a casa de madeira, onde, atualmente, funciona a capela S\u00e3o Vicente de Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terreno para constru\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1 foi doado pela Igreja Cat\u00f3lica.","id":6044712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terreno para constru\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1 foi doado pela Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padre Vicente Jorge \u00e9 considerado o fundador da Vila.","id":6044713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padre Vicente Jorge \u00e9 considerado o fundador da Vila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grande lutador pela emancipa\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1 Foi Padre Vicente Jorge.","id":6044714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande lutador pela emancipa\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1 Foi Padre Vicente Jorge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distrito foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1, pela Lei n\u00ba 2.054\/1883 e subordinado ao Munic\u00edpio de Sobral.","id":6044715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distrito foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Pacuj\u00e1, pela Lei n\u00ba 2.054\/1883 e subordinado ao Munic\u00edpio de Sobral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1.I. As primeiras casas constru\u00eddas em Pacuj\u00e1 pertenciam a Jos\u00e9 Rodrigues.II. O Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1 possui apenas dois distritos.III. Os primeiros professores do Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1 foram a Sra. Alta Melo, Maria Liberotina Guimar\u00e3es Ramos e Mestre Levinho.IV. O anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio \u00e9 no dia 22 de setembro.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609493,"hashId":"930b5a07bb9e9d51e0a33387fc3c122b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As primeiras casas constru\u00eddas em Pacuj\u00e1 pertenciam a Jos\u00e9 Rodrigues.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1 possui apenas dois distritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os primeiros professores do Munic\u00edpio de Pacuj\u00e1 foram a Sra. Alta Melo, Maria Liberotina Guimar\u00e3es Ramos e Mestre Levinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio \u00e9 no dia 22 de setembro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":6044719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":6044716,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":6044717,"corpo":"<p>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":6044718,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":6044719,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":6044720,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a origem da palavra Pacuj\u00e1 e seu significado respectivamente.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609495,"hashId":"1dfb61ab5892354a69eb026d2c8bddb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a origem da palavra Pacuj\u00e1 e seu significado respectivamente.<\/p>","resposta":6044729,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tupi \/ fruto da terra.","id":6044725,"corpo":"<p>Tupi \/ fruto da terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quimbunda \/ folha de enrolar","id":6044726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimbunda \/ folha de enrolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grega \/ fruto da bananeira.","id":6044727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grega \/ fruto da bananeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tupi \/ moradia.","id":6044728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tupi \/ moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tupi \/ fruto da pacova.","id":6044729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tupi \/ fruto da pacova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tempo do mandato de um Presidente da C\u00e2mara.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609519,"hashId":"88c909041e2c42cd6e040b8ab39799f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tempo do mandato de um Presidente da C\u00e2mara.<\/p>","resposta":6044838,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos.","id":6044836,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":6044837,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":6044838,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 anos.","id":6044839,"corpo":"<p>1 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 meses.","id":6044840,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vezAgora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.","id":444285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.<\/p><h3 style=\"text-align: justify;\">Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vez<\/h3><p style=\"text-align: justify;\">Agora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) Caso ocorra desapropria\u00e7\u00e3o indireta em virtude da desobedi\u00eancia aos requisitos legais, o particular poder\u00e1 reivindicar o bem expropriado.( ) Bens p\u00fablicos podem ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o.( ) A servid\u00e3o administrativa n\u00e3o pode ser institu\u00edda por meio de acordo extrajudicial entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o propriet\u00e1rio, regra essa que visa evitar abusos por parte da administra\u00e7\u00e3o, exigindo-se o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609542,"hashId":"b0f067cbc331eee5cec75890b5db5b18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso ocorra desapropria\u00e7\u00e3o indireta em virtude da desobedi\u00eancia aos requisitos legais, o particular poder\u00e1 reivindicar o bem expropriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bens p\u00fablicos podem ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A servid\u00e3o administrativa n\u00e3o pode ser institu\u00edda por meio de acordo extrajudicial entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o propriet\u00e1rio, regra essa que visa evitar abusos por parte da administra\u00e7\u00e3o, exigindo-se o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6044950,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":6044948,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":6044949,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":6044950,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":6044951,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6044952,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/1609542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art. 114 \u2013 O prefeito n\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do Munic\u00edpio ou afastar-se do cargo, por mais de:","provas":[{"id":50938,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Assessor Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537593,"hashId":"40e31643ea2fad5082948cba99b3893b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio- Art. 114 \u2013 O prefeito n\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do Munic\u00edpio ou afastar-se do cargo, por mais de:<\/p>","resposta":5751125,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":5751123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":5751124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":5751125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":5751126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 dias consecutivos, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1537593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, definimos CASSA\u00c7\u00c3O, como:","provas":[{"id":50938,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Assessor Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537616,"hashId":"b5c1901e263a9b17e5f2be8025dbbbb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, definimos CASSA\u00c7\u00c3O, como:<\/p>","resposta":5751216,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo legal e perfeito, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, pela Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.","id":5751215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo legal e perfeito, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, pela Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modalidade de anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que, embora leg\u00edtimo na sua origem e forma\u00e7\u00e3o, torna-se ilegal na sua execu\u00e7\u00e3o. Ocorre principalmente nos atos negociais.","id":5751216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade de anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que, embora leg\u00edtimo na sua origem e forma\u00e7\u00e3o, torna-se ilegal na sua execu\u00e7\u00e3o. Ocorre principalmente nos atos negociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a supress\u00e3o do ato administrativo, com efeito retroativo, por raz\u00f5es de ilegalidade e ilegitimidade.","id":5751217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a supress\u00e3o do ato administrativo, com efeito retroativo, por raz\u00f5es de ilegalidade e ilegitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em consequ\u00eancia de norma jur\u00eddica superveniente, a qual impede a perman\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida.","id":5751218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em consequ\u00eancia de norma jur\u00eddica superveniente, a qual impede a perman\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","oab":true,"nome":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408144,"slug":"direito-administrativo-cassacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1537616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, definimos CADUCIDADE, como:","provas":[{"id":50938,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Assessor Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537617,"hashId":"488a9f1c0a20c24945262a26b2013ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, definimos CADUCIDADE, como:<\/p>","resposta":5751222,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo legal e perfeito, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, pela Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.","id":5751219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo legal e perfeito, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, pela Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modalidade de anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que, embora leg\u00edtimo na sua origem e forma\u00e7\u00e3o, torna-se ilegal na sua execu\u00e7\u00e3o. Ocorre principalmente nos atos negociais.","id":5751220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade de anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que, embora leg\u00edtimo na sua origem e forma\u00e7\u00e3o, torna-se ilegal na sua execu\u00e7\u00e3o. Ocorre principalmente nos atos negociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a supress\u00e3o do ato administrativo, com efeito retroativo, por raz\u00f5es de ilegalidade e ilegitimidade.","id":5751221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a supress\u00e3o do ato administrativo, com efeito retroativo, por raz\u00f5es de ilegalidade e ilegitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em consequ\u00eancia de norma jur\u00eddica superveniente, a qual impede a perman\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida.","id":5751222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o de ato administrativo em consequ\u00eancia de norma jur\u00eddica superveniente, a qual impede a perman\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o anteriormente consentida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Caducidade dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Caducidade dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408145,"slug":"direito-administrativo-caducidade-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1537617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o legislador optou por classificar distintamente o tipo e a modalidade de licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o duas ordens de classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se submetem quaisquer procedimentos licitat\u00f3rios. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar ou criar outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o, salvo por altera\u00e7\u00e3o dos normativos federais. As modalidades da licita\u00e7\u00e3o referem-se principalmente ao volume das transa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o, e secundariamente \u00e0s caracter\u00edsticas do objeto da licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o as seguintes modalidades elencadas na lei 8.666: Sendo assim, no Convite de pre\u00e7os deve-se:","provas":[{"id":50938,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Assessor Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537622,"hashId":"c2d68bae7565b72b2dbee10cdce58e1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o <u>legislador <\/u>optou por classificar distintamente o tipo e a modalidade de licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o duas ordens de classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se submetem quaisquer procedimentos licitat\u00f3rios. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar ou criar outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o, salvo por altera\u00e7\u00e3o dos normativos federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As modalidades da licita\u00e7\u00e3o referem-se principalmente ao volume das transa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o, e secundariamente \u00e0s caracter\u00edsticas do objeto da licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o as seguintes modalidades elencadas na lei 8.666: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, no Convite de pre\u00e7os deve-se:<\/p>","resposta":5751240,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter 2 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias","id":5751239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter 2 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter 3 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias","id":5751240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter 3 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter 4 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias","id":5751241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter 4 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter 5 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias","id":5751242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter 5 convidados - publica\u00e7\u00e3o 5 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1537622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o legislador optou por classificar distintamente o tipo e a modalidade de licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o duas ordens de classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se submetem quaisquer procedimentos licitat\u00f3rios. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar ou criar outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o, salvo por altera\u00e7\u00e3o dos normativos federais. As modalidades da licita\u00e7\u00e3o referem-se principalmente ao volume das transa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o, e secundariamente \u00e0s caracter\u00edsticas do objeto da licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o as seguintes modalidades elencadas na lei 8.666: Sendo assim, no Leil\u00e3o deve-se:","provas":[{"id":50938,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste","sigla":"Camara de Aparecida D Oeste","id":4379,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos","descricao":"JBO - Solu\u00e7\u00f5es Administrativas e Concursos - JBO","sigla":"JBO","oab":false,"id":1218},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aparecida-d-oeste-sp-2019-jbo-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"JBO - C\u00e2mara de Aparecida D' Oeste - Assessor Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537623,"hashId":"c5dfe325af48de65ae82cf2884758c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o <u>legislador <\/u>optou por classificar distintamente o tipo e a modalidade de licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o duas ordens de classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se submetem quaisquer procedimentos licitat\u00f3rios. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mesclar ou criar outras modalidades de licita\u00e7\u00e3o, salvo por altera\u00e7\u00e3o dos normativos federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As modalidades da licita\u00e7\u00e3o referem-se principalmente ao volume das transa\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o, e secundariamente \u00e0s caracter\u00edsticas do objeto da licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o as seguintes modalidades elencadas na lei 8.666: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, no Leil\u00e3o deve-se:<\/p>","resposta":5751245,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter publica\u00e7\u00e3o do edital 8 dias;","id":5751243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter publica\u00e7\u00e3o do edital 8 dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter publica\u00e7\u00e3o do edital 10 dias;","id":5751244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter publica\u00e7\u00e3o do edital 10 dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter publica\u00e7\u00e3o do edital 15 dias;","id":5751245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter publica\u00e7\u00e3o do edital 15 dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter publica\u00e7\u00e3o do edital 20 dias.","id":5751246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter publica\u00e7\u00e3o do edital 20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1537623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, para compartilharmos uma impressora em uma rede local, teremos certa situa\u00e7\u00e3o. Sobre esta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613831,"hashId":"a469bb76ce851f4dcbd80f5bb6fb4bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, para compartilharmos uma impressora em uma rede local, teremos certa situa\u00e7\u00e3o. Sobre esta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6063772,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basta conectarmos a impressora diretamente em um ponto da rede para que ela seja automaticamente disponibilizada para todos os micros dos usu\u00e1rios da rede","id":6063771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basta conectarmos a impressora diretamente em um ponto da rede para que ela seja automaticamente disponibilizada para todos os micros dos usu\u00e1rios da rede<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidade de instalar a impressora em uma esta\u00e7\u00e3o, ou servidor, e detect\u00e1-la nos micros dos usu\u00e1rios para ser configurada e utilizada","id":6063772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de instalar a impressora em uma esta\u00e7\u00e3o, ou servidor, e detect\u00e1-la nos micros dos usu\u00e1rios para ser configurada e utilizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a impressora, ao ser instalada em um servidor poder\u00e1 ser utilizada diretamente nos micros dos usu\u00e1rios, sem necessidade de instal\u00e1-la","id":6063773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impressora, ao ser instalada em um servidor poder\u00e1 ser utilizada diretamente nos micros dos usu\u00e1rios, sem necessidade de instal\u00e1-la<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma rede local precisaremos instalar necessariamente a impressora em uma das esta\u00e7\u00f5es para que seja automaticamente disponibilizada para todos os micros dos usu\u00e1rios da rede","id":6063774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma rede local precisaremos instalar necessariamente a impressora em uma das esta\u00e7\u00f5es para que seja automaticamente disponibilizada para todos os micros dos usu\u00e1rios da rede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1613831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na planilha abaixo do Excel, pertencente ao Microsoft Office XP, 2003 ou 2010, assinale a alternativa correta que apresenta o resultado da f\u00f3rmula: =M\u00c9DIA(B1:C2)+SOMA(A1:A2)ABC1121062942","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613833,"hashId":"08b16da262ebb86c31ec757b4630d1ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na planilha abaixo do Excel, pertencente ao Microsoft Office XP, 2003 ou 2010, assinale a alternativa correta que apresenta o resultado da f\u00f3rmula: =M\u00c9DIA(B1:C2)+SOMA(A1:A2)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7jar\"><td data-row=\"row-7jar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7jar\" data-cell=\"cell-obro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7jar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7jar\" data-cell=\"cell-dhe0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-7jar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7jar\" data-cell=\"cell-1e28\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-7jar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7jar\" data-cell=\"cell-yjk4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ek0u\"><td data-row=\"row-ek0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ek0u\" data-cell=\"cell-4rc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-ek0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ek0u\" data-cell=\"cell-9tpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-ek0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ek0u\" data-cell=\"cell-8cdm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-ek0u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ek0u\" data-cell=\"cell-s3ok\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qdu7\"><td data-row=\"row-qdu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdu7\" data-cell=\"cell-iqhs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdu7\" data-cell=\"cell-c539\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdu7\" data-cell=\"cell-77rh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-qdu7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qdu7\" data-cell=\"cell-hj27\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6063779,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,5","id":6063779,"corpo":"<p>26,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27","id":6063780,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27,5","id":6063781,"corpo":"<p>27,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":6063782,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1613833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}