{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156260,"perPage":"100","pages":21563,"page":5878,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias a seguir: I. Aliena\u00e7\u00e3o de Bens; lI. Receita Agropecu\u00e1ria; IlI. Receita de Contribui\u00e7\u00e3o. De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, que estatui normas gerais de direito financeiro, s\u00e3o exemplos de Receitas Correntes:","provas":[{"id":47267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1437285,"hashId":"70d97a5128e2287c9d5d4eff0fa85eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias a seguir: <strong>I. <\/strong>Aliena\u00e7\u00e3o de Bens; <strong>lI.<\/strong> Receita Agropecu\u00e1ria; <strong>IlI. <\/strong>Receita de Contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, que estatui normas gerais de direito financeiro, s\u00e3o exemplos de Receitas Correntes:<\/p>","resposta":5313337,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":5313335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IlI. ","id":5313336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IlI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas lI e IlI. ","id":5313337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas lI e IlI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, lI e IlI. ","id":5313338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, lI e IlI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1437285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Zelador","id":6017}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para limpar corretamente os aparelhos eletr\u00f4nicos, monitor, teclado, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":47377,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":47381,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-zelador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Zelador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439323,"hashId":"bbed1c18b5dbcefae8d3598107668e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para limpar corretamente os aparelhos eletr\u00f4nicos, monitor, teclado, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":5322904,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar \u00e1gua diretamente na tela do computador.","id":5322903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar \u00e1gua diretamente na tela do computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar somente esponjas e panos macios que n\u00e3o soltam fiapos.","id":5322904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar somente esponjas e panos macios que n\u00e3o soltam fiapos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaboar bem o mouse com sab\u00e3o em p\u00f3.","id":5322905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaboar bem o mouse com sab\u00e3o em p\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passar um pano molhado com detergente no teclado do computador.","id":5322906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passar um pano molhado com detergente no teclado do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a","id":12900}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos mecanismos criados pela biosseguran\u00e7a, para que se tenha controle dos riscos em um ambiente, \u00e9 denominado mapa de risco. Sobre os mapas de risco, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a","id":12900},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-biosseguranca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439324,"hashId":"219c50656b5c377aedca54c42632cbc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos mecanismos criados pela biosseguran\u00e7a, para que se tenha controle dos riscos em um ambiente, \u00e9 denominado mapa de risco. Sobre os mapas de risco, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5322910,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os riscos acidentais s\u00e3o representados pela cor amarela.","id":5322907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos acidentais s\u00e3o representados pela cor amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os riscos f\u00edsicos s\u00e3o representados pela cor marrom.","id":5322908,"corpo":"<p>Os riscos f\u00edsicos s\u00e3o representados pela cor marrom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os riscos biol\u00f3gicos s\u00e3o representados pela cor verde.","id":5322909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos biol\u00f3gicos s\u00e3o representados pela cor verde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os riscos qu\u00edmicos s\u00e3o representados pela cor vermelha.","id":5322910,"corpo":"<p>Os riscos qu\u00edmicos s\u00e3o representados pela cor vermelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os riscos ergon\u00f4micos s\u00e3o representados pela cor azul.","id":5322911,"corpo":"<p>Os riscos ergon\u00f4micos s\u00e3o representados pela cor azul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cromatografia \u00e9 um m\u00e9todo f\u00edsicoqu\u00edmico de separa\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 fundamentada na migra\u00e7\u00e3o diferencial dos componentes de uma mistura, que ocorre devido a diferentes intera\u00e7\u00f5es, entre duas fases imisc\u00edveis, a fase m\u00f3vel e a fase estacion\u00e1ria. A grande variedade de combina\u00e7\u00f5es entre fases m\u00f3veis e estacion\u00e1rias a torna uma t\u00e9cnica extremamente vers\u00e1til e de grande aplica\u00e7\u00e3o. Considerando as t\u00e9cnicas de cromatografia a g\u00e1s e a Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O principal mecanismo de separa\u00e7\u00e3o da cromatografia gasosa est\u00e1 baseado na parti\u00e7\u00e3o dos componentes de uma amostra entre a fase m\u00f3vel gasosa e a fase estacion\u00e1ria s\u00f3lida. II. As fases m\u00f3veis utilizadas em CLAE devem possuir alto grau de pureza e estar livres de oxig\u00eanio ou outros gases dissolvidos, sendo filtradas e desgaseificadas antes do uso. III. A grande limita\u00e7\u00e3o da cromatografia gasosa \u00e9 a necessidade de que a amostra seja vol\u00e1til ou est\u00e1vel termicamente, embora amostras n\u00e3o vol\u00e1teis ou inst\u00e1veis possam ser derivadas quimicamente. IV. O detector mais utilizado para separa\u00e7\u00f5es por CLAE \u00e9 o detector de ultravioleta, sendo tamb\u00e9m empregados detectores de fluoresc\u00eancia, de \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o e de ioniza\u00e7\u00e3o em chama.","provas":[{"id":47245,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1437051,"hashId":"c8d30dfc3b14b5235019c55f2a4d6b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cromatografia \u00e9 um m\u00e9todo f\u00edsicoqu\u00edmico de separa\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 fundamentada na migra\u00e7\u00e3o diferencial dos componentes de uma mistura, que ocorre devido a diferentes intera\u00e7\u00f5es, entre duas fases imisc\u00edveis, a fase m\u00f3vel e a fase estacion\u00e1ria. A grande variedade de combina\u00e7\u00f5es entre fases m\u00f3veis e estacion\u00e1rias a torna uma t\u00e9cnica extremamente vers\u00e1til e de grande aplica\u00e7\u00e3o. Considerando as t\u00e9cnicas de cromatografia a g\u00e1s e a Cromatografia L\u00edquida de Alta Efici\u00eancia (CLAE), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O principal mecanismo de separa\u00e7\u00e3o da cromatografia gasosa est\u00e1 baseado na parti\u00e7\u00e3o dos componentes de uma amostra entre a fase m\u00f3vel gasosa e a fase estacion\u00e1ria s\u00f3lida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As fases m\u00f3veis utilizadas em CLAE devem possuir alto grau de pureza e estar livres de oxig\u00eanio ou outros gases dissolvidos, sendo filtradas e desgaseificadas antes do uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A grande limita\u00e7\u00e3o da cromatografia gasosa \u00e9 a necessidade de que a amostra seja vol\u00e1til ou est\u00e1vel termicamente, embora amostras n\u00e3o vol\u00e1teis ou inst\u00e1veis possam ser derivadas quimicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O detector mais utilizado para separa\u00e7\u00f5es por CLAE \u00e9 o detector de ultravioleta, sendo tamb\u00e9m empregados detectores de fluoresc\u00eancia, de \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o e de ioniza\u00e7\u00e3o em chama.<\/p>","resposta":5312215,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5312213,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5312214,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5312215,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5312216,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":5312217,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":"farmacia\/1437051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os artigos 4\u00b0 e 5\u00b0 da Lei 8.662 de 07\/06\/1993 referem-se \u00e0s compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social. Segundo reflex\u00f5es de Iamamoto (CFESS, 2012) \u201cas atribui\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s fun\u00e7\u00f5es privativas do assistente social, isto \u00e9, suas prerrogativas exclusivas, enquanto as compet\u00eancias expressam capacidade para apreciar ou dar resolutividade a determinado assunto, n\u00e3o sendo exclusivas de uma \u00fanica especialidade profissional, mas a ela concernentes em fun\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o dos sujeitos profissionais. CFESS. Conselho Federal de Servi\u00e7o Social. (org.) Atribui\u00e7\u00f5es privativas do(a) assistente social \u2013 Em quest\u00e3o. 1 ed. ampliada. Bras\u00edlia: CFESS, 2012. As senten\u00e7as abaixo constituem-se atribui\u00e7\u00e3o privativa dos assistentes sociais, prevista no Art. 5\u00ba da Lei 8662\/93, EXCETO:","provas":[{"id":45439,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1375542,"hashId":"4a16cd0eefdbaf0396fceb18de178a89","enunciado":"<p align=justify>Os artigos 4\u00b0 e 5\u00b0 da Lei 8.662 de 07\/06\/1993\r\nreferem-se \u00e0s compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es privativas\r\ndo assistente social. Segundo reflex\u00f5es de Iamamoto\r\n(CFESS, 2012) \u201cas atribui\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s\r\nfun\u00e7\u00f5es privativas do assistente social, isto \u00e9, suas\r\nprerrogativas exclusivas, enquanto as compet\u00eancias\r\nexpressam capacidade para apreciar ou dar\r\nresolutividade a determinado assunto, n\u00e3o sendo\r\nexclusivas de uma \u00fanica especialidade profissional,\r\nmas a ela concernentes em fun\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o\r\ndos sujeitos profissionais. <div><br><\/div><div>CFESS. Conselho Federal de Servi\u00e7o Social. (org.)\r\n<b>Atribui\u00e7\u00f5es privativas do(a) assistente social \u2013 Em\r\nquest\u00e3o<\/b>. 1 ed. ampliada. Bras\u00edlia: CFESS, 2012. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>As senten\u00e7as abaixo constituem-se atribui\u00e7\u00e3o\r\nprivativa dos assistentes sociais, prevista no Art. 5\u00ba\r\nda Lei 8662\/93, <b>EXCETO:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5055454,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.","id":5055453,"corpo":"<p align=justify>Realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos\r\npericiais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria\r\nde Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais.","id":5055454,"corpo":"<p align=justify>Participar da elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das\r\npol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e Cursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":5055455,"corpo":"<p align=justify>Dirigir e coordenar Unidades de Ensino e\r\nCursos de Servi\u00e7o Social, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar o exerc\u00edcio profissional atrav\u00e9s dos CFESS\/CRESS.","id":5055456,"corpo":"<p align=justify>Fiscalizar o exerc\u00edcio profissional atrav\u00e9s dos\r\nCFESS\/CRESS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supervisionar estagi\u00e1rios de servi\u00e7o social.","id":5055457,"corpo":"<p align=justify>Supervisionar estagi\u00e1rios de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1375542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria\u201d. (ECA, art.4) BRASIL. Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990. Disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias. A garantia de prioridade compreende, EXCETO:","provas":[{"id":45439,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1375548,"hashId":"b7bf9e17385832e1c892a4eeb92e0ee4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade\r\nem geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta\r\nprioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0\r\nvida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao\r\nesporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0\r\ndignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia\r\nfamiliar e comunit\u00e1ria\u201d. (ECA, art.4) <div><br><\/div><div>BRASIL. <b>Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.<\/b>\r\nDisp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A garantia de prioridade compreende, <b>EXCETO:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5055543,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, a crian\u00e7a e o adolescente devem ser sempre os primeiros a serem salvos.","id":5055540,"corpo":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, a crian\u00e7a e o\r\nadolescente devem ser sempre os primeiros a serem\r\nsalvos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica devem assegurar atendimento priorit\u00e1rio \u00e0 crian\u00e7a e adolescentes","id":5055541,"corpo":"<p align=justify>Todos os servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia\r\np\u00fablica devem assegurar atendimento priorit\u00e1rio \u00e0\r\ncrian\u00e7a e adolescentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as pol\u00edticas p\u00fablicas devem ser formuladas levando em considera\u00e7\u00e3o a garantia dos direitos das crian\u00e7as e adolescentes","id":5055542,"corpo":"<p align=justify>Todas as pol\u00edticas p\u00fablicas devem ser\r\nformuladas levando em considera\u00e7\u00e3o a garantia dos\r\ndireitos das crian\u00e7as e adolescentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A garantia da prote\u00e7\u00e3o integral \u00e9 facultativa, aos estados e munic\u00edpios.","id":5055543,"corpo":"<p align=justify>A garantia da prote\u00e7\u00e3o integral \u00e9 facultativa, aos\r\nestados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":5055544,"corpo":"<p align=justify>Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos\r\nnas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0\r\njuventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1375548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Idoso reger-se-\u00e1 pelos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":45439,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1375581,"hashId":"34c986c2f0d07d8359ae765dff7eb944","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional do Idoso reger-se-\u00e1 pelos\r\nseguintes princ\u00edpios, <b>EXCETO:<\/b><\/p>","resposta":5055558,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":5055558,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de envelhecimento diz respeito \u00e0 sociedade em geral, devendo ser objeto de conhecimento e informa\u00e7\u00e3o para todos.","id":5055559,"corpo":"<p align=justify>O processo de envelhecimento diz respeito \u00e0\r\nsociedade em geral, devendo ser objeto de\r\nconhecimento e informa\u00e7\u00e3o para todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia, a sociedade e o estado t\u00eam o dever de assegurar ao idoso todos os direitos da cidadania.","id":5055560,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia, a sociedade e o estado t\u00eam o dever\r\nde assegurar ao idoso todos os direitos da cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O idoso deve ser o principal agente e o destinat\u00e1rio das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas atrav\u00e9s desta pol\u00edtica.","id":5055561,"corpo":"<p align=justify>O idoso deve ser o principal agente e o\r\ndestinat\u00e1rio das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas\r\natrav\u00e9s desta pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O idoso n\u00e3o deve sofrer discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.","id":5055562,"corpo":"<p align=justify>O idoso n\u00e3o deve sofrer discrimina\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"servico-social\/1375581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505},{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, s\u00e3o tipos de formato de n\u00famero dispon\u00edveis EXCETO:","provas":[{"id":45447,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar - 2019"},{"id":45454,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional - 2019"},{"id":45455,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional - 2019"},{"id":45469,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":45471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45481,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-portugues","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Portugu\u00eas - 2019"},{"id":45482,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":45492,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-matematica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1375733,"hashId":"b0d0bace8d3e3425b317bc6aaa6e8d2e","enunciado":"<p align=justify>No Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, s\u00e3o tipos de formato de n\u00famero dispon\u00edveis EXCETO:<\/p>","resposta":5056117,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porcentagem.","id":5056114,"corpo":"<p align=justify>Porcentagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moeda.","id":5056115,"corpo":"<p align=justify>Moeda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fra\u00e7\u00e3o.","id":5056116,"corpo":"<p align=justify>Fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reais.","id":5056117,"corpo":"<p align=justify>Reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1375733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir: \u201cQuanto (1) no\u00e7\u00e3o de integralidade dos princ\u00edpios e diretrizes de aten\u00e7\u00e3o (2) sa\u00fade do SUS, temos que um modelo \u201cintegral\u201d, portanto, \u00e9 aquele que disp\u00f5e de estabelecimentos, unidades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, pessoal capacitado e recursos necess\u00e1rios, (3) produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que v\u00e3o desde (4) a\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em grupos populacionais definidos, (5) a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de vigil\u00e2ncia ambiental, sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica dirigidas ao controle de riscos e danos, at\u00e9 a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos enfermos, sejam a\u00e7\u00f5es para a detec\u00e7\u00e3o precoce de doen\u00e7as, sejam a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que preenche os vazios com os voc\u00e1bulos corretos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase:","provas":[{"id":47390,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1439532,"hashId":"45c3a32fcb7d715ff97afed072539e30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto (1) no\u00e7\u00e3o de integralidade dos princ\u00edpios e diretrizes de aten\u00e7\u00e3o (2) sa\u00fade do SUS, temos que um modelo \u201cintegral\u201d, portanto, \u00e9 aquele que disp\u00f5e de estabelecimentos, unidades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, pessoal capacitado e recursos necess\u00e1rios, (3) produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que v\u00e3o desde (4) a\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em grupos populacionais definidos, (5) a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de vigil\u00e2ncia ambiental, sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica dirigidas ao controle de riscos e danos, at\u00e9 a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos enfermos, sejam a\u00e7\u00f5es para a detec\u00e7\u00e3o precoce de doen\u00e7as, sejam a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche os vazios com os voc\u00e1bulos corretos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase:<\/p>","resposta":5323931,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s","id":5323928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s","id":5323929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 as","id":5323930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as - \u00e0s","id":5323931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as - \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1439532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma das visitas domiciliares do profissional fonoaudi\u00f3logo que trabalha no N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), a fam\u00edlia questionou sobre a voz de um dos membros da casa, um rapaz de 25 anos de idade. Nesse caso, o fonoaudi\u00f3logo, em primeiro lugar, deve","provas":[{"id":47391,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1439549,"hashId":"6ee8d7b857b31d7d79d09e76f3275bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma das visitas domiciliares do profissional fonoaudi\u00f3logo que trabalha no N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), a fam\u00edlia questionou sobre a voz de um dos membros da casa, um rapaz de 25 anos de idade. Nesse caso, o fonoaudi\u00f3logo, em primeiro lugar, deve<\/p>","resposta":5324012,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedir aos membros da fam\u00edlia que descrevam os h\u00e1bitos vocais do rapaz e seu comportamento em casa, al\u00e9m de solicitar um exame lar\u00edngeo.","id":5324008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedir aos membros da fam\u00edlia que descrevam os h\u00e1bitos vocais do rapaz e seu comportamento em casa, al\u00e9m de solicitar um exame lar\u00edngeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ouvir atentamente a voz do rapaz para determinar sua frequ\u00eancia, intensidade, jitter e shimmer.","id":5324009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ouvir atentamente a voz do rapaz para determinar sua frequ\u00eancia, intensidade, <em>jitter <\/em>e <em>shimmer<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar ao rapaz e \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre o desenvolvimento de sua voz na inf\u00e2ncia.","id":5324010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ao rapaz e \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre o desenvolvimento de sua voz na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar ao rapaz que inspire e expire lentamente, para avaliar seu tipo e modo respirat\u00f3rios.","id":5324011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ao rapaz que inspire e expire lentamente, para avaliar seu tipo e modo respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ouvir a voz do rapaz, em fala espont\u00e2nea e\/ou encadeada, e em vogal sustentada, relacionando a qualidade da voz \u00e0 idade e ao sexo do falante.","id":5324012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ouvir a voz do rapaz, em fala espont\u00e2nea e\/ou encadeada, e em vogal sustentada, relacionando a qualidade da voz \u00e0 idade e ao sexo do falante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1439549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"20 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa contendo nitrato de pot\u00e1ssio (KNO3) 0,127 Mol. L-1 foram dilu\u00eddos pela adi\u00e7\u00e3o de uma quantidade de \u00e1gua suficiente para aumentar seu volume para 500 mL. Qual \u00e9 a nova concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439550,"hashId":"4de5679eecd4732b997943760e88a9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">20 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa contendo nitrato de pot\u00e1ssio (KNO<sub>3<\/sub>) 0,127 Mol. L<sup>-1<\/sup> foram dilu\u00eddos pela adi\u00e7\u00e3o de uma quantidade de \u00e1gua suficiente para aumentar seu volume para 500 mL. Qual \u00e9 a nova concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5324017,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,99 x10-4 Mol. L-1","id":5324013,"corpo":"<p>4,99 x10-4 Mol. L-1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,29 x10-4 Mol. L-1","id":5324014,"corpo":"<p>4,29 x10<sup>-4<\/sup> Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,93 x10-3 Mol. L-1","id":5324015,"corpo":"<p>5,93 x10<sup>-3<\/sup> Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,41 x10-4 Mol. L-1","id":5324016,"corpo":"<p>5,41 x10<sup>-4<\/sup> Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,08 x10-3 Mol. L-1","id":5324017,"corpo":"<p>5,08 x10<sup>-3<\/sup> Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1439550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. No Cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba da Lei 8.080\/90, h\u00e1 um par\u00e1grafo que diz que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os obedecem aos seguintes princ\u00edpios: IX \u2013 (1) (2), com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo: a) \u00eanfase na (1) dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios; b) (3) e (4) da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade. (Adaptado de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8080.htm. Acesso em 9 de maio de 2019) Assinalar a alternativa que traz os termos de (1) a (4) escritos corretamente:","provas":[{"id":47390,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1439551,"hashId":"1098ba4e19620eed3d1fb52fefd683e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. No Cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba da Lei 8.080\/90, h\u00e1 um par\u00e1grafo que diz que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os obedecem aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IX \u2013 (1) (2), com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) \u00eanfase na (1) dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) (3) e (4) da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8080.htm. Acesso em 9 de maio de 2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que traz os termos de (1) a (4) escritos corretamente:<\/p>","resposta":5324021,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) dessentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtica-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) dessentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtica-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) decentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) decentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) ierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) ierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1439551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na internet h\u00e1 v\u00e1rios protocolos de rede, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47390,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1439574,"hashId":"6b4b70bfd9af7d7ecbd52b590fa94455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na internet h\u00e1 v\u00e1rios protocolos de rede, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5324126,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP \u00e9 a sigla para Hypertext TransferProtocol, que significa Protocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto. Ele \u00e9 o mais b\u00e1sico e usado para navega\u00e7\u00e3o em sites da internet.","id":5324125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTTP \u00e9 a sigla para Hypertext TransferProtocol, que significa Protocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto. Ele \u00e9 o mais b\u00e1sico e usado para navega\u00e7\u00e3o em sites da internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"POP3 \u00e9 o acr\u00f4nimo para Post Office Protocol 3, que significa, excluindo o n\u00famero, Protocolo de Correios. Ele \u00e9 usado para liga\u00e7\u00f5es por voz.","id":5324126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">POP3 \u00e9 o acr\u00f4nimo para Post Office Protocol 3, que significa, excluindo o n\u00famero, Protocolo de Correios. Ele \u00e9 usado para liga\u00e7\u00f5es por voz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FTP \u00e9 a sigla para File TransferProtocol, que significa Protocolo de Transfer\u00eancia de Arquivos. Ele surgiu antes mesmo do padr\u00e3o TCP\/IP, que \u00e9 a base das conex\u00f5es de internet. E \u00e9 o modo mais simples de transferir dados entre duas m\u00e1quinas pela rede.","id":5324127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FTP \u00e9 a sigla para File TransferProtocol, que significa Protocolo de Transfer\u00eancia de Arquivos. Ele surgiu antes mesmo do padr\u00e3o TCP\/IP, que \u00e9 a base das conex\u00f5es de internet. E \u00e9 o modo mais simples de transferir dados entre duas m\u00e1quinas pela rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DHCP \u00e9 o acr\u00f4nimo para Dynamic Host ConfigurationProtocol, que significa, em portugu\u00eas adaptado, Protocolo de Configura\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica de Endere\u00e7os de Rede. Ele permite que os computadores consigam um endere\u00e7o de IP automaticamente.","id":5324128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DHCP \u00e9 o acr\u00f4nimo para Dynamic Host ConfigurationProtocol, que significa, em portugu\u00eas adaptado, Protocolo de Configura\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica de Endere\u00e7os de Rede. Ele permite que os computadores consigam um endere\u00e7o de IP automaticamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1439574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que: I. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. II. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestando o compromisso de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o bem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia do Brasil. IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice- Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e o do Supremo Tribunal Federal.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":47390,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Artes Visuais","id":20156},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1439581,"hashId":"34fb43160c943e0065e0e2080478740f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestando o compromisso de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o bem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice- Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e o do Supremo Tribunal Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":5324159,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":5324158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5324159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5324160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5324161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1439581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros socorros dentro de um laborat\u00f3rio, se realizados adequadamente, podem minimizar ou at\u00e9 mesmo determinar a sobrevida de um acidentado. Algumas das primeiras medidas que devem ser tomadas no caso de um acidente s\u00e3o:","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439585,"hashId":"b1f8ac60c3d4273f77cbd75d96e83f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros socorros dentro de um laborat\u00f3rio, se realizados adequadamente, podem minimizar ou at\u00e9 mesmo determinar a sobrevida de um acidentado. Algumas das primeiras medidas que devem ser tomadas no caso de um acidente s\u00e3o:<\/p>","resposta":5324176,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar se a v\u00edtima est\u00e1 despertada e o pulso.","id":5324176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar se a v\u00edtima est\u00e1 despertada e o pulso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantar a v\u00edtima e retir\u00e1-la do laborat\u00f3rio imediatamente.","id":5324177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar a v\u00edtima e retir\u00e1-la do laborat\u00f3rio imediatamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar a v\u00edtima sozinha e procurar ajuda fora do laborat\u00f3rio.","id":5324178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar a v\u00edtima sozinha e procurar ajuda fora do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"erguer a cabe\u00e7a da v\u00edtima e esperar que ela melhore, aproximadamente 3 horas.","id":5324179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erguer a cabe\u00e7a da v\u00edtima e esperar que ela melhore, aproximadamente 3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preparar uma solu\u00e7\u00e3o alcalina e fazer a v\u00edtima beber.","id":5324180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar uma solu\u00e7\u00e3o alcalina e fazer a v\u00edtima beber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1439585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. No Cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba da Lei 8.080\/90, h\u00e1 um par\u00e1grafo que diz que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os obedecem aos seguintes princ\u00edpios: IX \u2013 (1) (2), com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo: a) \u00eanfase na (1) dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios; b) (3) e (4) da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade. (Adaptado de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8080.htm. Acesso em 9 de maio de 2019)Assinalar a alternativa que traz os termos de (1) a (4) escritos corretamente:","provas":[{"id":47392,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-danca","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":1439633,"hashId":"0a4aa3c0dfb9868905cdbed15b01878e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e diretrizes do SUS est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. No Cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba da Lei 8.080\/90, h\u00e1 um par\u00e1grafo que diz que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os obedecem aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IX \u2013 (1) (2), com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a) \u00eanfase na (1) dos servi\u00e7os para os munic\u00edpios; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>b) (3) e (4) da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/l8080.htm. Acesso em 9 de maio de 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que traz os termos de (1) a (4) escritos corretamente:<\/p>","resposta":5324398,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) dessentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtica-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) dessentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtica-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) ierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) descentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico-administrativa; (3) regionalisa\u00e7\u00e3o; (4) ierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) decentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5324401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) decentraliza\u00e7\u00e3o; (2) pol\u00edtico administrativa; (3) regionaliza\u00e7\u00e3o; (4) hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1439633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais propriedades dos materiais obtidas atrav\u00e9s de ensaio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439656,"hashId":"511d26ef7cedd5fde4b967c0a00a4e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as principais propriedades dos materiais obtidas atrav\u00e9s de ensaio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5324504,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elasticidade \u00e9 a propriedade do material segundo a qual a deforma\u00e7\u00e3o que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o desaparece quando esta \u00e9 cessada.","id":5324504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elasticidade \u00e9 a propriedade do material segundo a qual a deforma\u00e7\u00e3o que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o desaparece quando esta \u00e9 cessada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elasticidade \u00e9 a propriedade do material sofrer deforma\u00e7\u00e3o permanente sem se romper.","id":5324505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elasticidade \u00e9 a propriedade do material sofrer deforma\u00e7\u00e3o permanente sem se romper.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia \u00e9 a capacidade de absor\u00e7\u00e3o de energia no regime pl\u00e1stico.","id":5324506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resili\u00eancia \u00e9 a capacidade de absor\u00e7\u00e3o de energia no regime pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia reflete a energia total necess\u00e1ria para provocar a fratura do material.","id":5324507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resili\u00eancia reflete a energia total necess\u00e1ria para provocar a fratura do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tenacidade \u00e9 a propriedade do material segundo a qual a deforma\u00e7\u00e3o que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o desaparece quando esta \u00e9 cessada.","id":5324508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenacidade \u00e9 a propriedade do material segundo a qual a deforma\u00e7\u00e3o que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o desaparece quando esta \u00e9 cessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Kinesfera \u00e9 tudo que podemos alcan\u00e7ar com todas as partes do corpo, perto ou longe, grande ou pequeno, com movimentos r\u00e1pidos ou lentos, etc. A Kinesfera ou Cinesfera \u00e9 a esfera que delimita o limite natural do espa\u00e7o pessoal, no entorno do corpo do ser movente. Esta esfera cerca o corpo esteja ele em movimento ou em imobilidade, e se mant\u00e9m constante em rela\u00e7\u00e3o ao corpo, sendo 'carregada' pelo corpo quando este se move. (Laban, Rudolf. Dom\u00ednio do movimento. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Summus, 1978).Sobre os elementos estruturantes da dan\u00e7a, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":47392,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-danca","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":1439676,"hashId":"febf52bcaf08e8fdfc8f94458c313c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Kinesfera \u00e9 tudo que podemos alcan\u00e7ar com todas as partes do corpo, perto ou longe, grande ou pequeno, com movimentos r\u00e1pidos ou lentos, etc. A Kinesfera ou Cinesfera \u00e9 a esfera que delimita o limite natural do espa\u00e7o pessoal, no entorno do corpo do ser movente. Esta esfera cerca o corpo esteja ele em movimento ou em imobilidade, e se mant\u00e9m constante em rela\u00e7\u00e3o ao corpo, sendo 'carregada' pelo corpo quando este se move.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Laban, Rudolf. Dom\u00ednio do movimento. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora Summus, 1978).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos estruturantes da dan\u00e7a, indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":5324598,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O giro \u00e9 exclusivo do bal\u00e9 e consiste em rotacionar o corpo no seu pr\u00f3prio eixo. Os giros trazem a experi\u00eancia de equil\u00edbrio est\u00e1vel e desequil\u00edbrio.","id":5324597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O giro \u00e9 exclusivo do bal\u00e9 e consiste em rotacionar o corpo no seu pr\u00f3prio eixo. Os giros trazem a experi\u00eancia de equil\u00edbrio est\u00e1vel e desequil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxo \u00e9 a qualidade de movimento, que se refere \u00e0 tens\u00e3o muscular com a qual se deixa fluir um movimento - flu\u00eancia cont\u00ednua e interrompida e seus graus de tens\u00e3o.","id":5324598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo \u00e9 a qualidade de movimento, que se refere \u00e0 tens\u00e3o muscular com a qual se deixa fluir um movimento - flu\u00eancia cont\u00ednua e interrompida e seus graus de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O peso corresponde \u00e0 qualidade de movimento, que se refere \u00e0s mudan\u00e7as de for\u00e7a utilizadas pelo corpo ao movimentar-se. S\u00e3o classificados em: peso mosca, galo, pena, leve, meio-m\u00e9dio, m\u00e9dio, meiopesado, pesado e superpesado.","id":5324599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso corresponde \u00e0 qualidade de movimento, que se refere \u00e0s mudan\u00e7as de for\u00e7a utilizadas pelo corpo ao movimentar-se. S\u00e3o classificados em: peso mosca, galo, pena, leve, meio-m\u00e9dio, m\u00e9dio, meiopesado, pesado e superpesado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os saltos utilizam eixos verticais e horizontais. Tamb\u00e9m denominados \u201cpulos\u201d, s\u00e3o movimentos que deixam o corpo aparentemente sem suporte; mas na verdade est\u00e3o presos por cordas invis\u00edveis, assim como os m\u00e1gicos realizam levita\u00e7\u00f5es.","id":5324600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saltos utilizam eixos verticais e horizontais. Tamb\u00e9m denominados \u201cpulos\u201d, s\u00e3o movimentos que deixam o corpo aparentemente sem suporte; mas na verdade est\u00e3o presos por cordas invis\u00edveis, assim como os m\u00e1gicos realizam levita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1439676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dan\u00e7a \u00e9 uma das linguagens art\u00edsticas mais antigas e pode ser, entre outros elementos, classificada quanto \u00e0 sua raz\u00e3o: dan\u00e7a folcl\u00f3rica, dan\u00e7a cerimonial ou religiosa, dan\u00e7a \u00e9tnica, dan\u00e7a terap\u00eautica, dan\u00e7a er\u00f3tica, dan\u00e7a c\u00eanica ou perform\u00e1tica, e dan\u00e7a social. Tendo em vista esse contexto, indique a assertiva que expressa corretamente exemplos coerentes com a raz\u00e3o da dan\u00e7a.","provas":[{"id":47392,"cargo":{"descricao":"Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":20157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-educador-area-danca","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Educador - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":1439686,"hashId":"b39a439ecf0611bbd62f998e947cb9a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dan\u00e7a \u00e9 uma das linguagens art\u00edsticas mais antigas e pode ser, entre outros elementos, classificada quanto \u00e0 sua raz\u00e3o: dan\u00e7a folcl\u00f3rica, dan\u00e7a cerimonial ou religiosa, dan\u00e7a \u00e9tnica, dan\u00e7a terap\u00eautica, dan\u00e7a er\u00f3tica, dan\u00e7a c\u00eanica ou perform\u00e1tica, e dan\u00e7a social. Tendo em vista esse contexto, indique a assertiva que expressa corretamente exemplos coerentes com a raz\u00e3o da dan\u00e7a.<\/p>","resposta":5324644,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bal\u00e9 \u00e9 um exemplo de dan\u00e7a folcl\u00f3rica.","id":5324641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bal\u00e9 \u00e9 um exemplo de dan\u00e7a folcl\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um exemplo de dan\u00e7a cerimonial \u00e9 o striptease.","id":5324642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de dan\u00e7a cerimonial \u00e9 o <em>striptease<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O samba \u00e9 uma dan\u00e7a religiosa.","id":5324643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O samba \u00e9 uma dan\u00e7a religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um exemplo de dan\u00e7a \u00e9tnica \u00e9 a dan\u00e7a ind\u00edgena.","id":5324644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de dan\u00e7a \u00e9tnica \u00e9 a dan\u00e7a ind\u00edgena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1439686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto: Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar que usamos apenas 10% do c\u00e9rebro? Se isso __________ verdade, imagine se um dia algu\u00e9m __________ usar o c\u00e9rebro todo, qu\u00e3o desenvolvido n\u00e3o __________? Mas n\u00e3o \u00e9 bem assim: todas as partes do c\u00e9rebro est\u00e3o trabalhando para nos fazer movimentar, sentir, emocionar, raciocinar. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063101,"hashId":"218a5d2c011660bca59170dd40191801","enunciado":"<p>Considere o seguinte texto:<\/p><p>\r\nVoc\u00ea j\u00e1 ouviu falar que usamos apenas 10% do c\u00e9rebro? Se isso __________ verdade, imagine se um dia algu\u00e9m __________\r\nusar o c\u00e9rebro todo, qu\u00e3o desenvolvido n\u00e3o __________? Mas n\u00e3o \u00e9 bem assim: todas as partes do c\u00e9rebro est\u00e3o trabalhando\r\npara nos fazer movimentar, sentir, emocionar, raciocinar.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":3727481,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja \u2013 conseguisse \u2013 estar\u00e1.","id":3727480,"corpo":"seja \u2013 conseguisse \u2013 estar\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fosse \u2013 conseguisse \u2013 estaria.","id":3727481,"corpo":"fosse \u2013 conseguisse \u2013 estaria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for \u2013 conseguir\u00e1 \u2013 estaria.","id":3727482,"corpo":"for \u2013 conseguir\u00e1 \u2013 estaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fosse \u2013 consegue \u2013 esteja.","id":3727483,"corpo":"fosse \u2013 consegue \u2013 esteja.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for \u2013 consegue \u2013 estivesse.","id":3727484,"corpo":"for \u2013 consegue \u2013 estivesse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380333,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte in\u00edcio de um texto extra\u00eddo do site www2.uol.com.br\/vivermente\/noticias\/: A forma como respiramos influi em nossas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 na maneira como pensamos. Numere os par\u00eanteses a seguir, identificando a ordem das ideias que d\u00e3o sequ\u00eancia l\u00f3gica ao trecho acima. ( ) Os participantes tiveram mais facilidade em se lembrar de um objeto quando se deparavam com ele enquanto inspiravam do que quando expiravam. ( ) Cientistas comprovaram, pela primeira vez, que o ritmo da entrada e sa\u00edda de ar no corpo cria uma atividade el\u00e9trica no c\u00e9rebro humano que acentua os julgamentos emocionais e at\u00e9 lembran\u00e7as desconfort\u00e1veis. ( ) O efeito desaparecia se eles estivessem respirando pela boca. ( ) Esses efeitos se alteram se a pessoa est\u00e1 inspirando ou expirando \u2013 e se ela respira pelo nariz ou pela boca. No estudo, desenvolvido na Faculdade de Medicina da Universidade de Northwestern, volunt\u00e1rios foram capazes de identificar uma express\u00e3o amedrontada mais rapidamente quando deparavam com o rosto enquanto inalavam do que quando exalavam. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063102,"hashId":"153ef7b6726a0ce25005cb5e6917bbc9","enunciado":"<p>Considere o seguinte in\u00edcio de um texto extra\u00eddo do site www2.uol.com.br\/vivermente\/noticias\/:\r\n<\/p><p>A forma como respiramos influi em nossas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 na maneira como pensamos.<\/p><p>\r\nNumere os par\u00eanteses a seguir, identificando a ordem das ideias que d\u00e3o sequ\u00eancia l\u00f3gica ao trecho acima.\r\n<\/p><p>( ) Os participantes tiveram mais facilidade em se lembrar de um objeto quando se deparavam com ele enquanto\r\ninspiravam do que quando expiravam.<\/p><p>\r\n( ) Cientistas comprovaram, pela primeira vez, que o ritmo da entrada e sa\u00edda de ar no corpo cria uma atividade el\u00e9trica\r\nno c\u00e9rebro humano que acentua os julgamentos emocionais e at\u00e9 lembran\u00e7as desconfort\u00e1veis.\r\n<\/p><p>( ) O efeito desaparecia se eles estivessem respirando pela boca.<\/p><p>\r\n( ) Esses efeitos se alteram se a pessoa est\u00e1 inspirando ou expirando \u2013 e se ela respira pelo nariz ou pela boca. No\r\nestudo, desenvolvido na Faculdade de Medicina da Universidade de Northwestern, volunt\u00e1rios foram capazes de\r\nidentificar uma express\u00e3o amedrontada mais rapidamente quando deparavam com o rosto enquanto inalavam do\r\nque quando exalavam.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3727489,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":3727485,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":3727486,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":3727487,"corpo":" 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3. ","id":3727488,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":3727489,"corpo":" 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380333,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte excerto: A palavra \u201cinexor\u00e1vel\u201d, que aparece nesse excerto, pode ser substitu\u00edda, sem mudan\u00e7a de significado, por:","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063107,"hashId":"520738f020ceeada6eb02754cfcc22f8","enunciado":"<p>Considere o seguinte excerto:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37351\/35.gif\"><\/p><p> A palavra \u201cinexor\u00e1vel\u201d, que aparece nesse excerto, pode ser substitu\u00edda, sem mudan\u00e7a de significado, por:<\/p>","resposta":3727513,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perversa.","id":3727510,"corpo":"perversa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"injusta. ","id":3727511,"corpo":"injusta.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" flex\u00edvel. ","id":3727512,"corpo":" flex\u00edvel.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" severa. ","id":3727513,"corpo":" severa.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" mut\u00e1vel.","id":3727514,"corpo":" mut\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380333,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2015, foi promulgada a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), \u201cdestinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania\u201d (BRASIL, 2015). Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, considere as seguintes afirmativas: 1. A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurado no sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis de aprendizado at\u00e9 que a pessoa atinja a idade adulta. 2. \u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da comunidade escolar e da sociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, opondo-se a toda forma de discrimina\u00e7\u00e3o. 3. O Estado deve garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de servi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena. 4. A oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua, e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas, \u00e9 opcional aos sistemas de ensino. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063122,"hashId":"91fd323647f21c7e884b25b379827cdd","enunciado":"<p>No ano de 2015, foi promulgada a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com\r\nDefici\u00eancia), \u201cdestinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades\r\nfundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania\u201d (BRASIL, 2015). Com base nessa\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p>\r\n1. A educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurado no sistema educacional inclusivo em todos os\r\nn\u00edveis de aprendizado at\u00e9 que a pessoa atinja a idade adulta.\r\n<\/p><p>2. \u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da comunidade escolar e da sociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa\r\ncom defici\u00eancia, opondo-se a toda forma de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\n3. O Estado deve garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem, por meio da oferta de\r\nservi\u00e7os e de recursos de acessibilidade que eliminem as barreiras e promovam a inclus\u00e3o plena.<\/p><p>\r\n4. A oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua, e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como\r\nsegunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas, \u00e9 opcional aos sistemas de ensino.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3727587,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3727585,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727586,"corpo":" Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727587,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727588,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727589,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380335,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1063122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da identidade das creches e pr\u00e9-escolas a partir do s\u00e9culo XIX, em nosso pa\u00eds, insere-se no contexto da hist\u00f3ria das pol\u00edticas de atendimento \u00e0 inf\u00e2ncia, marcado por diferencia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classe social das crian\u00e7as. Enquanto, para as mais pobres, essa hist\u00f3ria foi caracterizada pela vincula\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia social, para as crian\u00e7as das classes mais abastadas, outro modelo se desenvolveu no di\u00e1logo com pr\u00e1ticas escolares. (BRASIL, 2009) De acordo a cita\u00e7\u00e3o acima do Parecer n\u00ba 20\/2009 da C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirmativas: 1. A fragmenta\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em espa\u00e7os coletivos evidencia uma tend\u00eancia em nossa sociedade \u00e0 compreens\u00e3o do cuidar como atividade meramente ligada ao corpo, controle e guarda, e o educar como experi\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o intelectual, com vistas ao desenvolvimento pleno da crian\u00e7a em atividades planejadas. 2. Toda institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa dispor de profissionais para atender as crian\u00e7as nas a\u00e7\u00f5es de cuidado \u2013 higiene, sono e alimenta\u00e7\u00e3o \u2013, enquanto o professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil se det\u00e9m \u00e0s propostas com intencionalidade pedag\u00f3gica. 3. As a\u00e7\u00f5es de cuidado envolvem tanto os aspectos relativos ao bem-estar da crian\u00e7a, mediados pela aten\u00e7\u00e3o pessoal, como a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e a escolha de materialidades pertinentes ao grupo de idade. 4. A educa\u00e7\u00e3o e o cuidado s\u00e3o complementares e exigem dos profissionais que atuam com as crian\u00e7as di\u00e1logo constante para acompanhar os processos vividos por elas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063123,"hashId":"a900a51a87b3a1a474ddd7504a0a1d06","enunciado":"<p><br><\/p><p>A constru\u00e7\u00e3o da identidade das creches e pr\u00e9-escolas a partir do s\u00e9culo XIX, em nosso pa\u00eds, insere-se no contexto da hist\u00f3ria\r\ndas pol\u00edticas de atendimento \u00e0 inf\u00e2ncia, marcado por diferencia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classe social das crian\u00e7as. Enquanto, para as\r\nmais pobres, essa hist\u00f3ria foi caracterizada pela vincula\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia social, para as crian\u00e7as das classes mais\r\nabastadas, outro modelo se desenvolveu no di\u00e1logo com pr\u00e1ticas escolares. (BRASIL, 2009)\r\n<\/p><p>De acordo a cita\u00e7\u00e3o acima do Parecer n\u00ba 20\/2009 da C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o,\r\nconsidere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. A fragmenta\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em espa\u00e7os coletivos evidencia uma tend\u00eancia em\r\nnossa sociedade \u00e0 compreens\u00e3o do cuidar como atividade meramente ligada ao corpo, controle e guarda, e o\r\neducar como experi\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o intelectual, com vistas ao desenvolvimento pleno da crian\u00e7a em atividades\r\nplanejadas.\r\n<\/p><p>2. Toda institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa dispor de profissionais para atender as crian\u00e7as nas a\u00e7\u00f5es de cuidado\r\n\u2013 higiene, sono e alimenta\u00e7\u00e3o \u2013, enquanto o professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil se det\u00e9m \u00e0s propostas com\r\nintencionalidade pedag\u00f3gica.\r\n<\/p><p>3. As a\u00e7\u00f5es de cuidado envolvem tanto os aspectos relativos ao bem-estar da crian\u00e7a, mediados pela aten\u00e7\u00e3o\r\npessoal, como a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e a escolha de materialidades pertinentes ao grupo de idade.\r\n<\/p><p>4. A educa\u00e7\u00e3o e o cuidado s\u00e3o complementares e exigem dos profissionais que atuam com as crian\u00e7as di\u00e1logo\r\nconstante para acompanhar os processos vividos por elas.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3727593,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3727590,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727591,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727592,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727593,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727594,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380336,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a discuss\u00e3o sobre a inclus\u00e3o no \u00e2mbito educativo tomou relev\u00e2ncia na d\u00e9cada de 1990, impulsionada pela mobiliza\u00e7\u00e3o internacional, como a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), que destaca, entre os princ\u00edpios que configuram as pol\u00edticas atuais relativas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, a garantia da qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos educadores e a valoriza\u00e7\u00e3o do outro como sujeito e como ser humano que possui diferen\u00e7as dentro da imensa diversidade humana. Em 1998, o MEC publicou o Referencial Curricular Nacional, cuja finalidade era contribuir para o trabalho dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, influenciando os entendimentos sobre conceitos como diversidade, integra\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o. Conforme este documento, e tendo em conta educar crian\u00e7as com necessidades especiais, identifique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063124,"hashId":"df204726be8312551f592402404ee8ec","enunciado":"No Brasil, a discuss\u00e3o sobre a inclus\u00e3o no \u00e2mbito educativo tomou relev\u00e2ncia na d\u00e9cada de 1990, impulsionada pela\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o internacional, como a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), que destaca, entre os princ\u00edpios que configuram as\r\npol\u00edticas atuais relativas \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, a garantia da qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos educadores e a valoriza\u00e7\u00e3o do\r\noutro como sujeito e como ser humano que possui diferen\u00e7as dentro da imensa diversidade humana. Em 1998, o MEC\r\npublicou o Referencial Curricular Nacional, cuja finalidade era contribuir para o trabalho dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o\r\nInfantil, influenciando os entendimentos sobre conceitos como diversidade, integra\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o. Conforme este\r\ndocumento, e tendo em conta educar crian\u00e7as com necessidades especiais, identifique a alternativa INCORRETA.","resposta":3727595,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com necessidades especiais na escola \u00e9 um direito que deve ser atendido e garantido como a qualquer outra crian\u00e7a, sem diferencia\u00e7\u00f5es para a sua perman\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o.","id":3727595,"corpo":"A integra\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com necessidades especiais na escola \u00e9 um direito que deve ser atendido e garantido como a\r\nqualquer outra crian\u00e7a, sem diferencia\u00e7\u00f5es para a sua perman\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprometida com a cidadania e com a forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade democr\u00e1tica e n\u00e3o excludente, a proposta pedag\u00f3gica deve promover, no conv\u00edvio com a diversidade, o respeito ao outro pelas diferen\u00e7as pessoais, al\u00e9m das socioculturais, que constitui uma marca da vida social brasileira.","id":3727596,"corpo":"Comprometida com a cidadania e com a forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade democr\u00e1tica e n\u00e3o excludente, a proposta pedag\u00f3gica\r\ndeve promover, no conv\u00edvio com a diversidade, o respeito ao outro pelas diferen\u00e7as pessoais, al\u00e9m das socioculturais, que\r\nconstitui uma marca da vida social brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diversidade a ser considerada na escola inclui n\u00e3o somente as diversas culturas, h\u00e1bitos e costumes, mas tamb\u00e9m as compet\u00eancias e particularidades de cada um.","id":3727597,"corpo":"A diversidade a ser considerada na escola inclui n\u00e3o somente as diversas culturas, h\u00e1bitos e costumes, mas tamb\u00e9m as\r\ncompet\u00eancias e particularidades de cada um.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o consiste num sistema educacional modificado, organizado e estruturado para atender as necessidades espec\u00edficas, interesses e habilidades de cada crian\u00e7a.","id":3727598,"corpo":"A inclus\u00e3o consiste num sistema educacional modificado, organizado e estruturado para atender as necessidades\r\nespec\u00edficas, interesses e habilidades de cada crian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as que apresentam necessidades especiais, ao conviverem com outras crian\u00e7as, s\u00e3o inseridas no universo social, o que favorece o desenvolvimento e a aprendizagem, al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos que podem estimul\u00e1-las no confronto com a diferen\u00e7a e o trabalho com a pr\u00f3pria dificuldade.","id":3727599,"corpo":"As crian\u00e7as que apresentam necessidades especiais, ao conviverem com outras crian\u00e7as, s\u00e3o inseridas no universo social,\r\no que favorece o desenvolvimento e a aprendizagem, al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos que podem estimul\u00e1-las no confronto\r\ncom a diferen\u00e7a e o trabalho com a pr\u00f3pria dificuldade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380336,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI) estabelecem em suas propostas pedag\u00f3gicas, a crian\u00e7a \u00e9 o centro do planejamento curricular. Assim, as pr\u00e1ticas cotidianas devem propiciar que as crian\u00e7as interajam, brinquem, vivenciem situa\u00e7\u00f5es diversas de aprendizagem e construam saberes significativos em rela\u00e7\u00e3o aos seus interesses, necessidades e demandas. Nesse sentido, considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es: 1. Numa sala de crian\u00e7as de 20 meses, duas delas se aproximam de uma pequena estante onde h\u00e1 uma cestinha com bonecas e paninhos. Uma das crian\u00e7as pega a cesta e se senta no tapete; a outra emite a palavra \u201cneneim\u201d e se senta junto, pegando um paninho. Elas se olham e uma observa a outra enquanto manifestam gestos de ninar a boneca. 2. Em uma turma de crian\u00e7as de 5 anos, todos os dias a professora escreve no quadro a data e o nome do CMEI, enquanto as crian\u00e7as observam atentas. Em seguida, a professora l\u00ea o que escreveu para despertar o interesse das crian\u00e7as pela linguagem escrita e prop\u00f5e que elas copiem, em um pequeno caderno de desenho, e depois desenhem como est\u00e1 o dia, se tem sol, se est\u00e1 nublado ou se chove. 3. Numa tarde ensolarada, uma turma de crian\u00e7as de 3 anos est\u00e1 no parque. A professora percebe pequenos grupos de crian\u00e7as em diferentes brinquedos e que uma delas est\u00e1 pr\u00f3xima ao muro, agachada. Aproximando-se dela, a professora lhe pergunta o que est\u00e1 acontecendo, ao que ela responde: \u201cUma passeata de formigas, elas est\u00e3o indo salvar a rainha, eu vi no desenho\u201d, ent\u00e3o a professora continua \"E o que acontece depois?\". 4. Uma turma de crian\u00e7as de 4 anos est\u00e1 muito envolvida em observar uma lagarta que apareceu no galho da pequena \u00e1rvore pr\u00f3xima \u00e0 janela. A professora ent\u00e3o prop\u00f5e ao grupo fazerem um registro todos os dias para acompanhar o que acontece. As crian\u00e7as fazem desenhos e a professora registra com a escrita o que elas perceberam ao observar a lagarta. Correspondem a exemplos pertinentes \u00e0 pr\u00e1tica educativa em acordo com as DCNEI:","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063126,"hashId":"d87ab570d243c030c4b8f299d3c6b271","enunciado":"<p>Segundo o que as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI) estabelecem em suas propostas\r\npedag\u00f3gicas, a crian\u00e7a \u00e9 o centro do planejamento curricular. Assim, as pr\u00e1ticas cotidianas devem propiciar que as\r\ncrian\u00e7as interajam, brinquem, vivenciem situa\u00e7\u00f5es diversas de aprendizagem e construam saberes significativos em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos seus interesses, necessidades e demandas. Nesse sentido, considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>1. Numa sala de crian\u00e7as de 20 meses, duas delas se aproximam de uma pequena estante onde h\u00e1 uma cestinha com\r\nbonecas e paninhos. Uma das crian\u00e7as pega a cesta e se senta no tapete; a outra emite a palavra \u201cneneim\u201d e se\r\nsenta junto, pegando um paninho. Elas se olham e uma observa a outra enquanto manifestam gestos de ninar a\r\nboneca.\r\n<\/p><p>2. Em uma turma de crian\u00e7as de 5 anos, todos os dias a professora escreve no quadro a data e o nome do CMEI,\r\nenquanto as crian\u00e7as observam atentas. Em seguida, a professora l\u00ea o que escreveu para despertar o interesse das\r\ncrian\u00e7as pela linguagem escrita e prop\u00f5e que elas copiem, em um pequeno caderno de desenho, e depois\r\ndesenhem como est\u00e1 o dia, se tem sol, se est\u00e1 nublado ou se chove.\r\n<\/p><p>3. Numa tarde ensolarada, uma turma de crian\u00e7as de 3 anos est\u00e1 no parque. A professora percebe pequenos grupos\r\nde crian\u00e7as em diferentes brinquedos e que uma delas est\u00e1 pr\u00f3xima ao muro, agachada. Aproximando-se dela, a\r\nprofessora lhe pergunta o que est\u00e1 acontecendo, ao que ela responde: \u201cUma passeata de formigas, elas est\u00e3o indo\r\nsalvar a rainha, eu vi no desenho\u201d, ent\u00e3o a professora continua \"E o que acontece depois?\".\r\n<\/p><p>4. Uma turma de crian\u00e7as de 4 anos est\u00e1 muito envolvida em observar uma lagarta que apareceu no galho da pequena\r\n\u00e1rvore pr\u00f3xima \u00e0 janela. A professora ent\u00e3o prop\u00f5e ao grupo fazerem um registro todos os dias para acompanhar o\r\nque acontece. As crian\u00e7as fazem desenhos e a professora registra com a escrita o que elas perceberam ao observar\r\na lagarta.<\/p><p>\r\nCorrespondem a exemplos pertinentes \u00e0 pr\u00e1tica educativa em acordo com as DCNEI:<\/p>","resposta":3727608,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":3727605,"corpo":"1 e 2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":3727606,"corpo":"1 e 3 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":3727607,"corpo":"2 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4 apenas.","id":3727608,"corpo":"1, 3 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3727609,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380336,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Municipais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (CURITIBA, 2016) afirmam que o curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa ser aberto e vivo, pois \u201ca integralidade da crian\u00e7a requer dos(as) professores(as) que com ela atuam um alargamento de suas a\u00e7\u00f5es, assim como uma maneira pr\u00f3pria de ser professor(a), considerando a especificidade dessa faixa et\u00e1ria\u201d, a fim de promover pr\u00e1ticas educativas que propiciem \u00e0s crian\u00e7as: 1. compor uma identidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura que lhes \u00e9 apresentada e com a qual poder\u00e3o estabelecer semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as. 2. constituir-se em sujeitos capazes de se apropriar, de forma cr\u00edtica e aut\u00f4noma, de linguagens, conhecimentos, instrumentos, procedimentos, atitudes, valores e costumes da cultura em que est\u00e3o inseridos. 3. construir a atitude, quando desafiadas, de busca por compreender o mundo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37351,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor-de-educacao-infantil-5","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1063128,"hashId":"2f69502cddc356f8b764198ed9be7565","enunciado":"<p>As Diretrizes Municipais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (CURITIBA, 2016) afirmam que o curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil precisa ser\r\naberto e vivo, pois \u201ca integralidade da crian\u00e7a requer dos(as) professores(as) que com ela atuam um alargamento de\r\nsuas a\u00e7\u00f5es, assim como uma maneira pr\u00f3pria de ser professor(a), considerando a especificidade dessa faixa et\u00e1ria\u201d, a\r\nfim de promover pr\u00e1ticas educativas que propiciem \u00e0s crian\u00e7as:\r\n<\/p><p>1. compor uma identidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura que lhes \u00e9 apresentada e com a qual poder\u00e3o estabelecer\r\nsemelhan\u00e7as e diferen\u00e7as.<\/p><p>\r\n2. constituir-se em sujeitos capazes de se apropriar, de forma cr\u00edtica e aut\u00f4noma, de linguagens, conhecimentos,\r\ninstrumentos, procedimentos, atitudes, valores e costumes da cultura em que est\u00e3o inseridos.\r\n<\/p><p>3. construir a atitude, quando desafiadas, de busca por compreender o mundo.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3727619,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3727615,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3727616,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727617,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727618,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3727619,"corpo":" As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380336,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que a jornalista:","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063134,"hashId":"5686fed51be6f883121bcde972005504","enunciado":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que a jornalista:","resposta":3727647,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi influenciada por seu irm\u00e3o, pois sabia que lia poucos livros escritos por mulheres.","id":3727645,"corpo":"foi influenciada por seu irm\u00e3o, pois sabia que lia poucos livros escritos por mulheres.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passou a ler mais t\u00edtulos de escritoras mulheres, pois estes valiam mais pontos no sistema de seu irm\u00e3o.","id":3727646,"corpo":"passou a ler mais t\u00edtulos de escritoras mulheres, pois estes valiam mais pontos no sistema de seu irm\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" constatou que, apesar de feminista, tinha lido poucos t\u00edtulos de autoria de mulheres.","id":3727647,"corpo":" constatou que, apesar de feminista, tinha lido poucos t\u00edtulos de autoria de mulheres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percebeu que suas estantes estavam muito vazias.","id":3727648,"corpo":"percebeu que suas estantes estavam muito vazias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tinha como g\u00eanero preferido a literatura vitoriana e de testosterona.","id":3727649,"corpo":"tinha como g\u00eanero preferido a literatura vitoriana e de testosterona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03. Em ensaio, a jornalista Alice Fishburn comenta sua decis\u00e3o de consagrar um ano _____ leitura exclusiva de mulheres. A sua iniciativa ganhou corpo _____ partir da observa\u00e7\u00e3o do sistema de pontua\u00e7\u00e3o que seu irm\u00e3o mais novo havia criado para se motivar_____ ler mulheres e outras minorias. Segundo a autora, as regras do irm\u00e3o funcionavam da seguinte forma: \u201cPela leitura de uma mulher, ele receberia um ponto. Porcada escritor vivo, outro ponto. Se a mulher estivesse viva, ele receberia dois pontos, enquanto a leitura de um autor falecido lhe custariaigual pontua\u00e7\u00e3o. Seu objetivo era conseguir manter um total acumulado de zero ou superar essa pontua\u00e7\u00e3o. Mas, para isso, ele sentia dificuldades\u201d. Impressionada com tamanha disciplina, Fishburn, que se define feminista, viu-se obrigada _____ confrontar a precariedade dassuas pr\u00f3prias estantes, questionando qu\u00e3o dif\u00edcil seria, em nossa \u00e9poca, ter not\u00edcias do trabalho de escritoras antigas e contempor\u00e2neas. Ela surpreendeu-se ao constatar que, apesar de todo o seu feminismo, a sua lista de leituras do ano anterior resumia-se _____ t\u00edtulos de \u201cliteratura vitoriana e testosterona\u201d. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/julian a-de-albuquerque\/2019\/03\/por-que-ler- mulheres.shtml, acesso em 13, mar. 2019.) ","id":380337,"enunciado":"<p align=justify><div><b>O texto abaixo \u00e9 \r\nrefer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03.<\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>          Em \r\nensaio, a jornalista Alice Fishburn comenta \r\nsua decis\u00e3o de consagrar um ano _____ \r\nleitura exclusiva de mulheres. A sua<\/div>\r\n<div>iniciativa ganhou corpo _____ partir da \r\nobserva\u00e7\u00e3o do sistema de pontua\u00e7\u00e3o que seu \r\nirm\u00e3o mais novo havia criado para se \r\nmotivar<\/div><div>_____ ler mulheres e \r\noutras minorias.<\/div><div>    \r\n      Segundo a autora, as \r\nregras do irm\u00e3o funcionavam da seguinte \r\nforma: \u201cPela leitura de uma mulher, ele \r\nreceberia um ponto. Por<\/div><div>cada \r\nescritor vivo, outro ponto. Se a mulher \r\nestivesse viva, ele receberia dois pontos, \r\nenquanto a leitura de um autor falecido lhe \r\ncustaria<\/div><div>igual pontua\u00e7\u00e3o. Seu \r\nobjetivo era conseguir manter um total \r\nacumulado de zero ou superar essa pontua\u00e7\u00e3o. \r\nMas, para isso, ele sentia<\/div>\r\n<div>dificuldades\u201d.<\/div><div>    \r\n      Impressionada com \r\ntamanha disciplina, Fishburn, que se define \r\nfeminista, viu-se obrigada _____ confrontar \r\na precariedade das<\/div><div>suas pr\u00f3prias \r\nestantes, questionando qu\u00e3o dif\u00edcil seria, \r\nem nossa \u00e9poca, ter not\u00edcias do trabalho de \r\nescritoras antigas e contempor\u00e2neas.<\/div>\r\n<div>          Ela \r\nsurpreendeu-se <b>ao constatar que, apesar \r\nde todo o seu feminismo, a sua lista de \r\nleituras do ano anterior resumia-se<\/b>\r\n<\/div><div><b>_____ t\u00edtulos de \u201cliteratura \r\nvitoriana e testosterona\u201d.<\/b><\/div><div><b>\r\n<br><\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div><div>\r\n(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/julian\r\na-de-albuquerque\/2019\/03\/por-que-ler-\r\nmulheres.shtml, acesso em 13, mar. 2019.)\r\n<\/div><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte trecho: Completam corretamente a lacuna:","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063136,"hashId":"35c5f71057c59cd5900bc177e3e410b1","enunciado":"<p>Leia o seguinte trecho: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37352\/40.gif\"><\/p><p>Completam corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":3727658,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 6.","id":3727655,"corpo":"4 e 6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":3727656,"corpo":"1, 3 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 7.","id":3727657,"corpo":"1, 2 e 7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 5 e 6. ","id":3727658,"corpo":"2, 5 e 6.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4 e 7.","id":3727659,"corpo":"3, 4 e 7.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380338,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte in\u00edcio de um texto retirado do jornal El Pa\u00eds (https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/04\/16\/ ciencia\/1555413116_188030.html): Os pacientes que consomem maconha regularmente podem precisar de uma seda\u00e7\u00e3o duas vezes maior do que o n\u00edvel habitual quando passam por procedimentos m\u00e9dicos, de acordo com um estudo realizado por pesquisadores no Colorado (EUA). Numere os par\u00eanteses a seguir, identificando a ordem das ideias que d\u00e3o sequ\u00eancia l\u00f3gica ao trecho acima. ( ) O m\u00e9dico osteopata de medicina interna e principal pesquisador do estudo, Mark Twardowski, afirma que \u201calguns dos medicamentos sedativos t\u00eam efeitos secund\u00e1rios dependendo da dose, o que significa que quanto maior a dose, maior a probabilidade de problemas. Isso se torna particularmente perigoso quando a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria suprimida \u00e9 um efeito secund\u00e1rio conhecido\u201d. ( ) O estudo, publicado no The Journal of the American Osteopathic Association, examinou mais de 250 registros m\u00e9dicos de pacientes que receberam procedimentos endosc\u00f3picos ap\u00f3s 2012, quando o Estado do Colorado legalizou a cannabis recreativa. ( ) A equipe do doutor est\u00e1 agora desenvolvendo um estudo de acompanhamento sobre as diferen\u00e7as nos requisitos de seda\u00e7\u00e3o e anestesia, assim como o manejo da dor ap\u00f3s o procedimento para os usu\u00e1rios habituais de cannabis em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00e3o usu\u00e1rios. ( ) O doutor Twardowski afirma tamb\u00e9m que \u201cesse estudo realmente marca um pequeno primeiro passo. Ainda n\u00e3o entendemos o mecanismo por tr\u00e1s da necessidade de doses mais altas, o que \u00e9 importante para encontrar melhores solu\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o\u201d. ( ) O resultado foi que os pacientes que fumavam ou ingeriam cannabis di\u00e1ria ou semanalmente precisavam 14% a mais de fentanil, 20% a mais de midazolam e 220% a mais de propofol para conseguir uma seda\u00e7\u00e3o excelente nos procedimentos de rotina, incluindo a colonoscopia. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta dos par\u00eanteses, de cima para baixo.","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063142,"hashId":"ebc2696e31c017038e5f24f916e5de42","enunciado":"<p>Considere o seguinte in\u00edcio de um texto retirado do jornal El Pa\u00eds (<a href=\"https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/04\/16\/\">https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/04\/16\/<\/a>\r\nciencia\/1555413116_188030.html):\r\n<\/p><p>Os pacientes que consomem maconha regularmente podem precisar de uma seda\u00e7\u00e3o duas vezes maior do que o n\u00edvel habitual\r\nquando passam por procedimentos m\u00e9dicos, de acordo com um estudo realizado por pesquisadores no Colorado (EUA).\r\n<\/p><p>Numere os par\u00eanteses a seguir, identificando a ordem das ideias que d\u00e3o sequ\u00eancia l\u00f3gica ao trecho acima.\r\n<\/p><p>( ) O m\u00e9dico osteopata de medicina interna e principal pesquisador do estudo, Mark Twardowski, afirma que \u201calguns\r\ndos medicamentos sedativos t\u00eam efeitos secund\u00e1rios dependendo da dose, o que significa que quanto maior a dose,\r\nmaior a probabilidade de problemas. Isso se torna particularmente perigoso quando a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria suprimida\r\n\u00e9 um efeito secund\u00e1rio conhecido\u201d.<\/p><p>\r\n( ) O estudo, publicado no The Journal of the American Osteopathic Association, examinou mais de 250 registros\r\nm\u00e9dicos de pacientes que receberam procedimentos endosc\u00f3picos ap\u00f3s 2012, quando o Estado do Colorado\r\nlegalizou a cannabis recreativa.\r\n<\/p><p>( ) A equipe do doutor est\u00e1 agora desenvolvendo um estudo de acompanhamento sobre as diferen\u00e7as nos requisitos de\r\nseda\u00e7\u00e3o e anestesia, assim como o manejo da dor ap\u00f3s o procedimento para os usu\u00e1rios habituais de cannabis em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos n\u00e3o usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>( ) O doutor Twardowski afirma tamb\u00e9m que \u201cesse estudo realmente marca um pequeno primeiro passo. Ainda n\u00e3o\r\nentendemos o mecanismo por tr\u00e1s da necessidade de doses mais altas, o que \u00e9 importante para encontrar melhores\r\nsolu\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p>\r\n( ) O resultado foi que os pacientes que fumavam ou ingeriam cannabis di\u00e1ria ou semanalmente precisavam 14% a mais\r\nde fentanil, 20% a mais de midazolam e 220% a mais de propofol para conseguir uma seda\u00e7\u00e3o excelente nos\r\nprocedimentos de rotina, incluindo a colonoscopia.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta dos par\u00eanteses, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3727689,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.","id":3727685,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.","id":3727686,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":3727687,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","id":3727688,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":3727689,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380341,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto: Se existe vida inteligente fora da Terra, deve estar muito distante \u2013 caso contr\u00e1rio j\u00e1 __________ vindo ao nosso planeta. Mas, e se j\u00e1 __________ visitas intergal\u00e1cticas e n\u00e3o nos __________ conta disso? Para Stephen Hawking, a apari\u00e7\u00e3o de OVNIs e aliens deveria ser muita mais evidente do que sugere nossa v\u00e3 ufologia \u2013 e, potencialmente, catastr\u00f3fica. As chances de que formas de vida inteligente __________ espontaneamente \u00e9 t\u00e3o baixa que, segundo o cientista, \u00e9 prov\u00e1vel que a Terra seja o \u00fanico planeta da gal\u00e1xia em que isso __________. Mas nada impede que muitos outros planetas tenham vida. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063143,"hashId":"2fa95daaf8faafb3f965123752e204d1","enunciado":"<p>Considere o seguinte texto:<\/p><p>\r\nSe existe vida inteligente fora da Terra, deve estar muito distante \u2013 caso contr\u00e1rio j\u00e1 __________ vindo ao nosso planeta. Mas, e\r\nse j\u00e1 __________ visitas intergal\u00e1cticas e n\u00e3o nos __________ conta disso? Para Stephen Hawking, a apari\u00e7\u00e3o de OVNIs e aliens\r\ndeveria ser muita mais evidente do que sugere nossa v\u00e3 ufologia \u2013 e, potencialmente, catastr\u00f3fica. As chances de que formas de\r\nvida inteligente __________ espontaneamente \u00e9 t\u00e3o baixa que, segundo o cientista, \u00e9 prov\u00e1vel que a Terra seja o \u00fanico planeta\r\nda gal\u00e1xia em que isso __________. Mas nada impede que muitos outros planetas tenham vida.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":3727694,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tinha \u2013 receb\u00eassemos \u2013 d\u00e9ramos \u2013 aparecem \u2013 aconteceria.","id":3727690,"corpo":"tinha \u2013 receb\u00eassemos \u2013 d\u00e9ramos \u2013 aparecem \u2013 aconteceria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teria \u2013 recebamos \u2013 damos \u2013 aparecer\u00e3o \u2013 acontecer\u00e1.","id":3727691,"corpo":"teria \u2013 recebamos \u2013 damos \u2013 aparecer\u00e3o \u2013 acontecer\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tinha \u2013 recebemos \u2013 demos \u2013 apareceriam \u2013 acontece.","id":3727692,"corpo":"tinha \u2013 recebemos \u2013 demos \u2013 apareceriam \u2013 acontece.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teria \u2013 receb\u00eassemos \u2013 damos \u2013 aparecessem \u2013 acontecer\u00e1.","id":3727693,"corpo":"teria \u2013 receb\u00eassemos \u2013 damos \u2013 aparecessem \u2013 acontecer\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teria \u2013 recebemos \u2013 demos \u2013 apare\u00e7am \u2013 aconteceu.","id":3727694,"corpo":"teria \u2013 recebemos \u2013 demos \u2013 apare\u00e7am \u2013 aconteceu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380341,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063145,"hashId":"6ed8df34c9ee33fcd801c07a8bf83180","enunciado":"<p>Considere o seguinte trecho:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37352\/43.gif\"><\/p><p> Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":3727700,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cerca \u2013 h\u00e1 cerca.","id":3727700,"corpo":"a cerca \u2013 h\u00e1 cerca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acerca \u2013 a cerca.","id":3727701,"corpo":"acerca \u2013 a cerca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 cerca \u2013 cerca.","id":3727702,"corpo":"h\u00e1 cerca \u2013 cerca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerca \u2013 acerca.","id":3727703,"corpo":"cerca \u2013 acerca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 acerca \u2013 h\u00e1 cerca.","id":3727704,"corpo":"h\u00e1 acerca \u2013 h\u00e1 cerca.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380341,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acerca de\/H\u00e1 cerca de\/a cerca de","oab":false,"nome":"Acerca de\/H\u00e1 cerca de\/a cerca de","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403692,"slug":"lingua-portuguesa-acerca-de-ha-cerca-de-a-cerca-de"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros naturais: 2, 3, 5, 8, 12, 17, 23, 30, \u2026 Qual dos n\u00fameros abaixo pertence a essa sequ\u00eancia?","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063149,"hashId":"714bcd61c5bbf2780be6c1dd966014f9","enunciado":"<p>Considere a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros naturais:\r\n<\/p><p align=\"center\">2, 3, 5, 8, 12, 17, 23, 30, \u2026\r\n<\/p><p>Qual dos n\u00fameros abaixo pertence a essa sequ\u00eancia?<\/p>","resposta":3727723,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58.","id":3727720,"corpo":"58.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"63.","id":3727721,"corpo":"63.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73.","id":3727722,"corpo":"73.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.","id":3727723,"corpo":"80.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"88.","id":3727724,"corpo":"88.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380342,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/1063149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodas as reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias\u201d?","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"},{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063155,"hashId":"5d6f533f8f3bc648734bd57fe90316f0","enunciado":"Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodas as reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s tomaremos\r\nas provid\u00eancias necess\u00e1rias\u201d?","resposta":3727754,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3727750,"corpo":"Todas as reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3727751,"corpo":"Algumas reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3727752,"corpo":"Algumas reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3727753,"corpo":"Todas as reclama\u00e7\u00f5es ser\u00e3o anotadas e n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Algumas reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas ou n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":3727754,"corpo":" Algumas reclama\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o anotadas ou n\u00f3s n\u00e3o tomaremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380342,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1063155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para imprimir um documento numa impressora da rede interna localizada em sala diferente daquela onde esteja o computador com o documento que se deseja imprimir, \u00e9 necess\u00e1rio que esse computador esteja ligado \u00e0 rede:","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063161,"hashId":"116a7f4ab09dbff5c2d93e7e1eefe406","enunciado":"Para imprimir um documento numa impressora da rede interna localizada em sala diferente daquela onde esteja o\r\ncomputador com o documento que se deseja imprimir, \u00e9 necess\u00e1rio que esse computador esteja ligado \u00e0 rede:","resposta":3727782,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabeada e com o hardware da impressora instalado nele.","id":3727780,"corpo":"cabeada e com o hardware da impressora instalado nele.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem fio, com o hardware e o software instalados nele.","id":3727781,"corpo":"sem fio, com o hardware e o software instalados nele.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabeada ou sem fio e com o driver da impressora instalado nele.","id":3727782,"corpo":"cabeada ou sem fio e com o driver da impressora instalado nele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabeada e com o driver instalado direto na impressora.","id":3727783,"corpo":"cabeada e com o driver instalado direto na impressora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabeada ou sem fio, por\u00e9m com o hardware instalado nele e o software driver instalado direto na impressora.","id":3727784,"corpo":"cabeada ou sem fio, por\u00e9m com o hardware instalado nele e o software driver instalado direto na impressora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380343,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1063161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Sistema Operacional Windows 8, que permite usar atalhos do teclado. Pressionar a tecla de logotipo do Windows + I abre a possibilidade de:","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063167,"hashId":"4f4fc52f9c90f81759ac08a9e82b6f85","enunciado":"Considere o Sistema Operacional Windows 8, que permite usar atalhos do teclado. Pressionar a tecla de logotipo do\r\nWindows + I abre a possibilidade de:","resposta":3727811,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inserir aplicativo novo no menu de acesso r\u00e1pido.","id":3727810,"corpo":"inserir aplicativo novo no menu de acesso r\u00e1pido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso \u00e0s configura\u00e7\u00f5es do Windows.","id":3727811,"corpo":"acesso \u00e0s configura\u00e7\u00f5es do Windows.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso aos dispositivos de hardware ligados.","id":3727812,"corpo":"acesso aos dispositivos de hardware ligados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inserir aplicativo novo no Painel de Controle.","id":3727813,"corpo":"inserir aplicativo novo no Painel de Controle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso e inser\u00e7\u00e3o de comandos para execu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de aplicativos.","id":3727814,"corpo":"acesso e inser\u00e7\u00e3o de comandos para execu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de aplicativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380343,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1063167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 983\/2004, que regulamenta os artigos 12, 21 e 22 da Lei n\u00ba 7.833\/1991, de Curitiba\/PR, em seu artigo 8\u00ba, estabelece a responsabilidade do munic\u00edpio de remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, por meio de coleta, devendo o gerador segreg\u00e1-los previamente, acondicion\u00e1-los e disp\u00f4-los para coleta. Considere os itens referentes a habita\u00e7\u00f5es unifamiliares: 1. Res\u00edduos org\u00e2nicos at\u00e9 600 litros por semana. 2. Res\u00edduos domiciliares recicl\u00e1veis at\u00e9 600 litros por semana. 3. Res\u00edduos vegetais provenientes de limpeza de jardim ou poda de \u00e1rvores at\u00e9 1000 litros por m\u00eas. 4. Mobili\u00e1rio inserv\u00edvel em at\u00e9 duas unidades por semana. 5. Res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil classes A (reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis) e C (para os quais n\u00e3o h\u00e1 reciclagem vi\u00e1vel) at\u00e9 500 litros por semana. A responsabilidade do munic\u00edpio de remo\u00e7\u00e3o inclui os itens:","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063168,"hashId":"5ae4753afb94b2bf3e70f726116434df","enunciado":"<p>O Decreto n\u00ba 983\/2004, que regulamenta os artigos 12, 21 e 22 da Lei n\u00ba 7.833\/1991, de Curitiba\/PR, em seu artigo 8\u00ba,\r\nestabelece a responsabilidade do munic\u00edpio de remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, por meio de coleta, devendo o\r\ngerador segreg\u00e1-los previamente, acondicion\u00e1-los e disp\u00f4-los para coleta. Considere os itens referentes a habita\u00e7\u00f5es\r\nunifamiliares:\r\n<\/p><p>1. Res\u00edduos org\u00e2nicos at\u00e9 600 litros por semana.<\/p><p>\r\n2. Res\u00edduos domiciliares recicl\u00e1veis at\u00e9 600 litros por semana.<\/p><p>\r\n3. Res\u00edduos vegetais provenientes de limpeza de jardim ou poda de \u00e1rvores at\u00e9 1000 litros por m\u00eas.\r\n<\/p><p>4. Mobili\u00e1rio inserv\u00edvel em at\u00e9 duas unidades por semana.\r\n<\/p><p>5. Res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o civil classes A (reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis) e C (para os quais n\u00e3o h\u00e1 reciclagem vi\u00e1vel) at\u00e9\r\n500 litros por semana.\r\n<\/p><p>A responsabilidade do munic\u00edpio de remo\u00e7\u00e3o inclui os itens:<\/p>","resposta":3727816,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":3727815,"corpo":"1 e 2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1, 2 e 3 apenas.","id":3727816,"corpo":" 1, 2 e 3 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1, 4 e 5 apenas.","id":3727817,"corpo":" 1, 4 e 5 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3, 4 e 5 apenas. ","id":3727818,"corpo":" 3, 4 e 5 apenas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":3727819,"corpo":"1, 2, 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380344,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1063168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.625\/2002, o n\u00edvel m\u00e1ximo de press\u00e3o sonora admitido \u00e9 vari\u00e1vel de acordo com a regi\u00e3o e com o hor\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta a regi\u00e3o de Curitiba com rigor m\u00e1ximo quanto \u00e0 press\u00e3o sonora admitida.","provas":[{"id":37352,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063171,"hashId":"5671e4932b0c630f93fc72dbd3f28e63","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.625\/2002, o n\u00edvel m\u00e1ximo de press\u00e3o sonora admitido \u00e9 vari\u00e1vel de acordo com a regi\u00e3o e com\r\no hor\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta a regi\u00e3o de Curitiba com rigor m\u00e1ximo quanto \u00e0 press\u00e3o sonora admitida.","resposta":3727830,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona residencial do Alto da Gl\u00f3ria, \u00e0s 7h00.","id":3727830,"corpo":"Zona residencial do Alto da Gl\u00f3ria, \u00e0s 7h00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona residencial do Alto da Gl\u00f3ria, \u00e0s 22h00.","id":3727831,"corpo":"Zona residencial do Alto da Gl\u00f3ria, \u00e0s 22h00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Setor de uso esportivo, \u00e0s 7h00.","id":3727832,"corpo":"Setor de uso esportivo, \u00e0s 7h00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Setor de uso esportivo, \u00e0s 22h00.","id":3727833,"corpo":"Setor de uso esportivo, \u00e0s 22h00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona Central.","id":3727834,"corpo":"Zona Central.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380344,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1063171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 1.656\/1958, conhecida como Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais, enumera direitos, deveres, proibi\u00e7\u00f5es e responsabilidades do funcion\u00e1rio. A respeito do assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063176,"hashId":"1f55fbf5c490406ebbeebcf65507ee06","enunciado":"A Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 1.656\/1958, conhecida como Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais, enumera direitos, deveres,\r\nproibi\u00e7\u00f5es e responsabilidades do funcion\u00e1rio. A respeito do assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3727858,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio deve frequentar cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento ou especializa\u00e7\u00e3o.","id":3727855,"corpo":"O funcion\u00e1rio deve frequentar cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento ou especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio, mesmo na aus\u00eancia de cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento ou especializa\u00e7\u00e3o, atualizar-se a respeito de leis, legisla\u00e7\u00e3o e normas que a reparti\u00e7\u00e3o lhe indicar.","id":3727856,"corpo":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio, mesmo na aus\u00eancia de cursos legalmente institu\u00eddos para aperfei\u00e7oamento ou especializa\u00e7\u00e3o,\r\natualizar-se a respeito de leis, legisla\u00e7\u00e3o e normas que a reparti\u00e7\u00e3o lhe indicar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio comparecer na reparti\u00e7\u00e3o nas horas de trabalho extraordin\u00e1rio, quando convocado.","id":3727857,"corpo":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio comparecer na reparti\u00e7\u00e3o nas horas de trabalho extraordin\u00e1rio, quando convocado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio reportar ao seu chefe as irregularidades de que tomar conhecimento, num prazo de at\u00e9 5 dias \u00fateis.","id":3727858,"corpo":"\u00c9 dever do funcion\u00e1rio reportar ao seu chefe as irregularidades de que tomar conhecimento, num prazo de at\u00e9 5 dias \u00fateis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio deve trajar-se com uniforme em servi\u00e7o, quando for determinado para cada caso.","id":3727859,"corpo":"O funcion\u00e1rio deve trajar-se com uniforme em servi\u00e7o, quando for determinado para cada caso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380345,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1063176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ABNT 9050\/2015, a sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til e visual no piso deve ser detect\u00e1vel por meio de contraste. O contraste visual \u00e9 a diferen\u00e7a de lumin\u00e2ncia entre uma figura e o fundo. A intensidade luminosa da superf\u00edcie se refere \u00e0 emiss\u00e3o ou reflex\u00e3o de fluxo luminoso por unidade de \u00e2ngulo s\u00f3lido. J\u00e1 a lumin\u00e2ncia \u00e9 definida como:","provas":[{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063179,"hashId":"ead975d7cc08e04063f4387094b12f35","enunciado":"Segundo a ABNT 9050\/2015, a sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til e visual no piso deve ser detect\u00e1vel por meio de contraste. O contraste\r\nvisual \u00e9 a diferen\u00e7a de lumin\u00e2ncia entre uma figura e o fundo. A intensidade luminosa da superf\u00edcie se refere \u00e0 emiss\u00e3o\r\nou reflex\u00e3o de fluxo luminoso por unidade de \u00e2ngulo s\u00f3lido. J\u00e1 a lumin\u00e2ncia \u00e9 definida como:","resposta":3727870,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre intensidade luminosa da superf\u00edcie e sua \u00e1rea, medida em candela por metro quadrado.","id":3727870,"corpo":"a rela\u00e7\u00e3o entre intensidade luminosa da superf\u00edcie e sua \u00e1rea, medida em candela por metro quadrado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea da superf\u00edcie e a intensidade luminosa, medida em metro quadrado por candela.","id":3727871,"corpo":"a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea da superf\u00edcie e a intensidade luminosa, medida em metro quadrado por candela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sin\u00f4nimo da efici\u00eancia luminosa.","id":3727872,"corpo":"sin\u00f4nimo da efici\u00eancia luminosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o da ilumin\u00e2ncia (em lux) pela \u00e1rea (metros quadrados).","id":3727873,"corpo":"a divis\u00e3o da ilumin\u00e2ncia (em lux) pela \u00e1rea (metros quadrados).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contraste percebido visualmente.","id":3727874,"corpo":"contraste percebido visualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380346,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade estabelece normas para usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano. Sobre o assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37353,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063185,"hashId":"dcfe839a5fd4cd2e88996028ea13f8c7","enunciado":"O Estatuto da Cidade estabelece normas para usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano. Sobre o assunto, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:","resposta":3727904,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O usucapi\u00e3o urbano se aplica \u00e0quele que possuir \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana at\u00e9 250 m2, por cinco anos ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia.","id":3727900,"corpo":"O usucapi\u00e3o urbano se aplica \u00e0quele que possuir \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana at\u00e9 250 m2, por cinco anos ininterruptamente e\r\nsem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O usucapi\u00e3o urbano \u00e9 permitido a quem n\u00e3o for propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":3727901,"corpo":"O usucapi\u00e3o urbano \u00e9 permitido a quem n\u00e3o for propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O herdeiro leg\u00edtimo continua com pleno direito \u00e0 posse do seu antecessor, desde que j\u00e1 resida no im\u00f3vel por ocasi\u00e3o da abertura da sucess\u00e3o.","id":3727902,"corpo":"O herdeiro leg\u00edtimo continua com pleno direito \u00e0 posse do seu antecessor, desde que j\u00e1 resida no im\u00f3vel por ocasi\u00e3o da\r\nabertura da sucess\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana o possuidor ou os possuidores em estado de composse, ou a associa\u00e7\u00e3o de moradores da comunidade regularmente constitu\u00edda, com personalidade jur\u00eddica, se explicitamente autorizada pelos representados.","id":3727903,"corpo":"S\u00e3o partes leg\u00edtimas para a propositura da a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana o possuidor ou os possuidores em estado de\r\ncomposse, ou a associa\u00e7\u00e3o de moradores da comunidade regularmente constitu\u00edda, com personalidade jur\u00eddica, se\r\nexplicitamente autorizada pelos representados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O usucapi\u00e3o se aplica a n\u00facleo urbano informal cuja \u00e1rea, subtra\u00eddas as \u00e1reas de uso comum, dividida pelo n\u00famero de possuidores, seja de at\u00e9 250 m2 por possuidor.","id":3727904,"corpo":"O usucapi\u00e3o se aplica a n\u00facleo urbano informal cuja \u00e1rea, subtra\u00eddas as \u00e1reas de uso comum, dividida pelo n\u00famero de\r\npossuidores, seja de at\u00e9 250 m2 por possuidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380346,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1063185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais formas de produ\u00e7\u00e3o de mudas de hortali\u00e7as \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de bandejas contendo substrato. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) O formato de tronco de pir\u00e2mide invertida das c\u00e9lulas das bandejas favorece o direcionamento das ra\u00edzes e evita o enovelamento delas. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de bandejas para produ\u00e7\u00e3o de mudas permite a poda pelo ar, que proporciona o cessamento do crescimento da raiz principal, estimulando a emiss\u00e3o de ra\u00edzes secund\u00e1rias. ( ) A vermiculita expandida \u00e9 utilizada em substratos por ter elevada capacidade de reten\u00e7\u00e3o de umidade e conter nutrientes, principalmente f\u00f3sforo. ( ) Um bom substrato n\u00e3o deve conter solo, pois este cont\u00e9m fitopat\u00f3genos e sementes de plantas daninhas, al\u00e9m de dificultar a retirada das mudas da bandeja. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":37354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-agricola-6","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1063193,"hashId":"ba5ec569f8e23b4c7fa48beb26d44ac3","enunciado":"<p>Uma das principais formas de produ\u00e7\u00e3o de mudas de hortali\u00e7as \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de bandejas contendo substrato. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) O formato de tronco de pir\u00e2mide invertida das c\u00e9lulas das bandejas favorece o direcionamento das ra\u00edzes e evita o\r\nenovelamento delas.\r\n<\/p><p>( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de bandejas para produ\u00e7\u00e3o de mudas permite a poda pelo ar, que proporciona o cessamento do\r\ncrescimento da raiz principal, estimulando a emiss\u00e3o de ra\u00edzes secund\u00e1rias.<\/p><p>\r\n( ) A vermiculita expandida \u00e9 utilizada em substratos por ter elevada capacidade de reten\u00e7\u00e3o de umidade e conter\r\nnutrientes, principalmente f\u00f3sforo.\r\n<\/p><p>( ) Um bom substrato n\u00e3o deve conter solo, pois este cont\u00e9m fitopat\u00f3genos e sementes de plantas daninhas, al\u00e9m de\r\ndificultar a retirada das mudas da bandeja.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3727944,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3727940,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":3727941,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013V.","id":3727942,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":3727943,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3727944,"corpo":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1063193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ideias presentes no texto, considere as seguintes afirmativas: 1. Os efeitos da penicilina foram anulados pela resist\u00eancia desenvolvida por algumas estirpes de bact\u00e9rias. 2. O uso de antibi\u00f3ticos no tratamento de carnes para consumo humano eleva o pre\u00e7o desse produto. 3. O uso de antimicrobianos \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 celeridade do aumento de resist\u00eancia das bact\u00e9rias. 4. Com base em sua teoria, Darwin previu que os antibi\u00f3ticos se tornariam ineficazes contra as infec\u00e7\u00f5es bacterianas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063206,"hashId":"530ea3bcf4e53896d6226ad9ef301ab7","enunciado":"<p>Sobre as ideias presentes no texto, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p>\r\n1. Os efeitos da penicilina foram anulados pela resist\u00eancia desenvolvida por algumas estirpes de bact\u00e9rias.\r\n<\/p><p>2. O uso de antibi\u00f3ticos no tratamento de carnes para consumo humano eleva o pre\u00e7o desse produto.\r\n<\/p><p>3. O uso de antimicrobianos \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 celeridade do aumento de resist\u00eancia das bact\u00e9rias.\r\n<\/p><p>4. Com base em sua teoria, Darwin previu que os antibi\u00f3ticos se tornariam ineficazes contra as infec\u00e7\u00f5es bacterianas.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728006,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3728005,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728006,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728007,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728008,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728009,"corpo":" As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 07. Mortes anunciadas H\u00e9lio Schwartsman Uma das melhores provas de que o darwinismo \u00e9 mais do que \u201capenas uma teoria\u201d est\u00e1 no fato de que dele extra\u00edmos previs\u00f5esque v\u00eam \u2013 infelizmente \u2013 sendo corroboradas pela realidade. \u00c9 o caso do progn\u00f3stico 1 bact\u00e9rias desenvolver\u00e3o resist\u00eancia_______ antibi\u00f3ticos. Desde que Alexander Fleming isolou a penicilina em 1928, todas as categorias de antibacterianos tiveram, com o tempo, seusmecanismos de a\u00e7\u00e3o debelados por algumas linhagens de micr\u00f3bios. Bact\u00e9rias, mesmo de esp\u00e9cies n\u00e3o aparentadas, s\u00e3o capazesde passar umas _______ outras o material gen\u00e9tico respons\u00e1vel pela resist\u00eancia _______ uma droga. O custo em vidas humanas n\u00e3o \u00e9 pequeno. Um estudo do governo brit\u00e2nico estima que, em escala global, os \u00f3bitos por cepasresistentes j\u00e1 cheguem _______ 700 mil por ano. E as coisas t\u00eam piorado. Al\u00e9m das bact\u00e9rias, j\u00e1 est\u00e3o surgindo fungos resistentes,como a Candida auris. Se o fen\u00f4meno da resist\u00eancia est\u00e1 inscrito nas leis da biologia, o ritmo 2 ele ocorre est\u00e1 sujeito _______ a\u00e7\u00f5es dos homens. O uso exagerado de antimicrobianos, ao elevar as press\u00f5es seletivas, acelera a resist\u00eancia. A dificuldade dos hospitais defazer suas equipes realizarem uma antissepsia adequada facilita a troca dos plasm\u00eddeos que \u201censinam\u201d as bact\u00e9rias a se defender das drogas. H\u00e1 o que fazer. Banir o uso de antibi\u00f3ticos da ind\u00fastria da carne \u00e9 uma medida \u00f3bvia. O fil\u00e9, \u00e9 claro, ficaria um pouco mais caro.Outra provid\u00eancia \u00fatil seria exigir que hospitais informassem o p\u00fablico quando lidam com surtos de micr\u00f3bios resistentes. O risco a\u00edseria ver pacientes deixando de fazer procedimentos necess\u00e1rios por medo de cont\u00e1gio. Qualquer solu\u00e7\u00e3o passa por um esfor\u00e7o multinacional de a\u00e7\u00f5es coordenadas. O crescente n\u00famero de governos isolacionistas eat\u00e9 antidarwinistas n\u00e3o d\u00e1 raz\u00f5es para otimismo. H\u00e1 urg\u00eancia. O estudo brit\u00e2nico calcula que, se nada for feito, em 2050, as mortes por infec\u00e7\u00f5es resistentes chegar\u00e3o _______ 10 milh\u00f5es ao ano, superando os \u00f3bitos por c\u00e2ncer. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helios chwartsman\/2019\/04\/mortes-anunciadas.shtml) ","id":380349,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><\/p>\r\n<div>O texto a seguir \r\n\u00e9 \r\nrefer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 07.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mortes anunciadas<\/div><div><br>\r\n<\/div><div>H\u00e9lio Schwartsman<\/div><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>    \r\n      Uma das melhores provas \r\nde que o darwinismo \u00e9 mais do que \u201capenas \r\numa teoria\u201d est\u00e1 no fato de que dele \r\nextra\u00edmos previs\u00f5es<\/div><div>que v\u00eam \u2013 \r\ninfelizmente \u2013 sendo corroboradas pela \r\nrealidade. \u00c9 o caso do progn\u00f3stico <img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37355\/6.gif\"> \r\n<sup>1<\/sup> bact\u00e9rias desenvolver\u00e3o \r\nresist\u00eancia<\/div><div>_______ antibi\u00f3ticos.\r\n<\/div><div>        \r\n  Desde que Alexander Fleming isolou a \r\npenicilina em 1928, todas as categorias de \r\nantibacterianos tiveram, com o tempo, \r\nseus<\/div><div>mecanismos de a\u00e7\u00e3o <b>\r\n<u>debelados<\/u><\/b> por algumas linhagens \r\nde micr\u00f3bios. Bact\u00e9rias, mesmo de esp\u00e9cies \r\nn\u00e3o aparentadas, s\u00e3o capazes<\/div><div>de \r\npassar umas _______ outras o material \r\ngen\u00e9tico respons\u00e1vel pela resist\u00eancia \r\n_______ uma droga.<\/div><div>    \r\n      O custo em vidas \r\nhumanas n\u00e3o \u00e9 pequeno. Um estudo do governo \r\nbrit\u00e2nico estima que, em escala global, os \r\n\u00f3bitos por cepas<\/div><div>resistentes j\u00e1 \r\ncheguem _______ 700 mil por ano. E as coisas \r\nt\u00eam piorado. Al\u00e9m das bact\u00e9rias, j\u00e1 est\u00e3o \r\nsurgindo fungos resistentes,<\/div><div>como \r\na <i>Candida auris<\/i>.<\/div><div>  \r\n        Se o fen\u00f4meno da \r\nresist\u00eancia est\u00e1 inscrito nas leis da \r\nbiologia, o ritmo <img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37355\/6.gif\"> \r\n<sup>2<\/sup> ele ocorre \r\nest\u00e1 sujeito _______ a\u00e7\u00f5es dos<\/div>\r\n<div>homens. O uso exagerado de \r\nantimicrobianos, ao elevar as press\u00f5es \r\nseletivas, acelera a resist\u00eancia. A \r\ndificuldade dos hospitais de<\/div><div>fazer \r\nsuas equipes realizarem uma antissepsia \r\nadequada facilita a troca dos plasm\u00eddeos que \r\n\u201censinam\u201d as bact\u00e9rias a se defender<\/div>\r\n<div>das drogas.<\/div><div>    \r\n      H\u00e1 o que fazer. Banir o \r\nuso de antibi\u00f3ticos da ind\u00fastria da carne \u00e9 \r\numa medida \u00f3bvia. O fil\u00e9, \u00e9 claro, ficaria \r\num pouco mais caro.<\/div><div>Outra \r\nprovid\u00eancia \u00fatil seria exigir que hospitais \r\ninformassem o p\u00fablico quando lidam com \r\nsurtos de micr\u00f3bios resistentes. O risco \r\na\u00ed<\/div><div>seria ver pacientes deixando de \r\nfazer procedimentos necess\u00e1rios por medo de \r\ncont\u00e1gio.<\/div><div>      \r\n    Qualquer solu\u00e7\u00e3o passa por um \r\nesfor\u00e7o multinacional de a\u00e7\u00f5es coordenadas. \r\nO crescente n\u00famero de governos \r\nisolacionistas e<\/div><div>at\u00e9 \r\nantidarwinistas n\u00e3o d\u00e1 raz\u00f5es para otimismo. \r\nH\u00e1 urg\u00eancia. O estudo brit\u00e2nico calcula que, \r\nse nada for feito, em 2050, as mortes<\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">por \r\ninfec\u00e7\u00f5es resistentes chegar\u00e3o \r\n_______ 10 milh\u00f5es ao ano, superando os \r\n\u00f3bitos por c\u00e2ncer.<\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helios\r\nchwartsman\/2019\/04\/mortes-anunciadas.shtml)\r\n<\/div><p><\/p><p><\/p><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na quinta linha, o termo em destaque \u2013 debelados \u2013 tem o sentido de:","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063209,"hashId":"7316be9e66009fe84ddca9a2fed1b05b","enunciado":"Na quinta linha, o termo em destaque \u2013 debelados \u2013 tem o sentido de:","resposta":3728024,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelados.","id":3728020,"corpo":"revelados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensificados.","id":3728021,"corpo":"intensificados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" modificados.","id":3728022,"corpo":" modificados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desencadeados. ","id":3728023,"corpo":"desencadeados.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutralizados.","id":3728024,"corpo":"neutralizados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 07. Mortes anunciadas H\u00e9lio Schwartsman Uma das melhores provas de que o darwinismo \u00e9 mais do que \u201capenas uma teoria\u201d est\u00e1 no fato de que dele extra\u00edmos previs\u00f5esque v\u00eam \u2013 infelizmente \u2013 sendo corroboradas pela realidade. \u00c9 o caso do progn\u00f3stico 1 bact\u00e9rias desenvolver\u00e3o resist\u00eancia_______ antibi\u00f3ticos. Desde que Alexander Fleming isolou a penicilina em 1928, todas as categorias de antibacterianos tiveram, com o tempo, seusmecanismos de a\u00e7\u00e3o debelados por algumas linhagens de micr\u00f3bios. Bact\u00e9rias, mesmo de esp\u00e9cies n\u00e3o aparentadas, s\u00e3o capazesde passar umas _______ outras o material gen\u00e9tico respons\u00e1vel pela resist\u00eancia _______ uma droga. O custo em vidas humanas n\u00e3o \u00e9 pequeno. Um estudo do governo brit\u00e2nico estima que, em escala global, os \u00f3bitos por cepasresistentes j\u00e1 cheguem _______ 700 mil por ano. E as coisas t\u00eam piorado. Al\u00e9m das bact\u00e9rias, j\u00e1 est\u00e3o surgindo fungos resistentes,como a Candida auris. Se o fen\u00f4meno da resist\u00eancia est\u00e1 inscrito nas leis da biologia, o ritmo 2 ele ocorre est\u00e1 sujeito _______ a\u00e7\u00f5es dos homens. O uso exagerado de antimicrobianos, ao elevar as press\u00f5es seletivas, acelera a resist\u00eancia. A dificuldade dos hospitais defazer suas equipes realizarem uma antissepsia adequada facilita a troca dos plasm\u00eddeos que \u201censinam\u201d as bact\u00e9rias a se defender das drogas. H\u00e1 o que fazer. Banir o uso de antibi\u00f3ticos da ind\u00fastria da carne \u00e9 uma medida \u00f3bvia. O fil\u00e9, \u00e9 claro, ficaria um pouco mais caro.Outra provid\u00eancia \u00fatil seria exigir que hospitais informassem o p\u00fablico quando lidam com surtos de micr\u00f3bios resistentes. O risco a\u00edseria ver pacientes deixando de fazer procedimentos necess\u00e1rios por medo de cont\u00e1gio. Qualquer solu\u00e7\u00e3o passa por um esfor\u00e7o multinacional de a\u00e7\u00f5es coordenadas. O crescente n\u00famero de governos isolacionistas eat\u00e9 antidarwinistas n\u00e3o d\u00e1 raz\u00f5es para otimismo. H\u00e1 urg\u00eancia. O estudo brit\u00e2nico calcula que, se nada for feito, em 2050, as mortes por infec\u00e7\u00f5es resistentes chegar\u00e3o _______ 10 milh\u00f5es ao ano, superando os \u00f3bitos por c\u00e2ncer. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helios chwartsman\/2019\/04\/mortes-anunciadas.shtml) ","id":380349,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><\/p>\r\n<div>O texto a seguir \r\n\u00e9 \r\nrefer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 07.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mortes anunciadas<\/div><div><br>\r\n<\/div><div>H\u00e9lio Schwartsman<\/div><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>    \r\n      Uma das melhores provas \r\nde que o darwinismo \u00e9 mais do que \u201capenas \r\numa teoria\u201d est\u00e1 no fato de que dele \r\nextra\u00edmos previs\u00f5es<\/div><div>que v\u00eam \u2013 \r\ninfelizmente \u2013 sendo corroboradas pela \r\nrealidade. \u00c9 o caso do progn\u00f3stico <img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37355\/6.gif\"> \r\n<sup>1<\/sup> bact\u00e9rias desenvolver\u00e3o \r\nresist\u00eancia<\/div><div>_______ antibi\u00f3ticos.\r\n<\/div><div>        \r\n  Desde que Alexander Fleming isolou a \r\npenicilina em 1928, todas as categorias de \r\nantibacterianos tiveram, com o tempo, \r\nseus<\/div><div>mecanismos de a\u00e7\u00e3o <b>\r\n<u>debelados<\/u><\/b> por algumas linhagens \r\nde micr\u00f3bios. Bact\u00e9rias, mesmo de esp\u00e9cies \r\nn\u00e3o aparentadas, s\u00e3o capazes<\/div><div>de \r\npassar umas _______ outras o material \r\ngen\u00e9tico respons\u00e1vel pela resist\u00eancia \r\n_______ uma droga.<\/div><div>    \r\n      O custo em vidas \r\nhumanas n\u00e3o \u00e9 pequeno. Um estudo do governo \r\nbrit\u00e2nico estima que, em escala global, os \r\n\u00f3bitos por cepas<\/div><div>resistentes j\u00e1 \r\ncheguem _______ 700 mil por ano. E as coisas \r\nt\u00eam piorado. Al\u00e9m das bact\u00e9rias, j\u00e1 est\u00e3o \r\nsurgindo fungos resistentes,<\/div><div>como \r\na <i>Candida auris<\/i>.<\/div><div>  \r\n        Se o fen\u00f4meno da \r\nresist\u00eancia est\u00e1 inscrito nas leis da \r\nbiologia, o ritmo <img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37355\/6.gif\"> \r\n<sup>2<\/sup> ele ocorre \r\nest\u00e1 sujeito _______ a\u00e7\u00f5es dos<\/div>\r\n<div>homens. O uso exagerado de \r\nantimicrobianos, ao elevar as press\u00f5es \r\nseletivas, acelera a resist\u00eancia. A \r\ndificuldade dos hospitais de<\/div><div>fazer \r\nsuas equipes realizarem uma antissepsia \r\nadequada facilita a troca dos plasm\u00eddeos que \r\n\u201censinam\u201d as bact\u00e9rias a se defender<\/div>\r\n<div>das drogas.<\/div><div>    \r\n      H\u00e1 o que fazer. Banir o \r\nuso de antibi\u00f3ticos da ind\u00fastria da carne \u00e9 \r\numa medida \u00f3bvia. O fil\u00e9, \u00e9 claro, ficaria \r\num pouco mais caro.<\/div><div>Outra \r\nprovid\u00eancia \u00fatil seria exigir que hospitais \r\ninformassem o p\u00fablico quando lidam com \r\nsurtos de micr\u00f3bios resistentes. O risco \r\na\u00ed<\/div><div>seria ver pacientes deixando de \r\nfazer procedimentos necess\u00e1rios por medo de \r\ncont\u00e1gio.<\/div><div>      \r\n    Qualquer solu\u00e7\u00e3o passa por um \r\nesfor\u00e7o multinacional de a\u00e7\u00f5es coordenadas. \r\nO crescente n\u00famero de governos \r\nisolacionistas e<\/div><div>at\u00e9 \r\nantidarwinistas n\u00e3o d\u00e1 raz\u00f5es para otimismo. \r\nH\u00e1 urg\u00eancia. O estudo brit\u00e2nico calcula que, \r\nse nada for feito, em 2050, as mortes<\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">por \r\ninfec\u00e7\u00f5es resistentes chegar\u00e3o \r\n_______ 10 milh\u00f5es ao ano, superando os \r\n\u00f3bitos por c\u00e2ncer.<\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>(Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helios\r\nchwartsman\/2019\/04\/mortes-anunciadas.shtml)\r\n<\/div><p><\/p><p><\/p><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, considere as seguintes afirmativas: 1. As observa\u00e7\u00f5es de Klemperer diziam respeito ao mundo real, e as de Orwell, ao mundo da fic\u00e7\u00e3o. 2. Na quinta linha, \u201cingl\u00eas\u201d se refere a \u201cnovil\u00edngua\u201d. 3. No terceiro par\u00e1grafo, \u201cCarta\u201d se refere a \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063211,"hashId":"06881812ca8d05214a337da8e22ba997","enunciado":"<p>Com base no texto, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p>\r\n1. As observa\u00e7\u00f5es de Klemperer diziam respeito ao mundo real, e as de Orwell, ao mundo da fic\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. Na quinta linha, \u201cingl\u00eas\u201d se refere a \u201cnovil\u00edngua\u201d.<\/p><p>\r\n3. No terceiro par\u00e1grafo, \u201cCarta\u201d se refere a \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728033,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3728030,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3728031,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3728032,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728033,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728034,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380350,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37355\/61.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Redes Internas, considere as seguintes afirmativas: 1. Em uma rede com cabos, \u00e9 indispens\u00e1vel o roteador de wireless. 2. A capacidade de processamento do servidor que \u00e9 medida em Gb determina a velocidade de acesso dos computares ligados na rede. 3. Pode-se conectar uma impressora multifuncional, para uso geral, atrav\u00e9s da rede sem fio. 4. Documentos que devem ser impressos de um notebook devem ser colocados no desktop ligado \u00e0 rede e configurado para acessar a impressora. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063229,"hashId":"0545b490a190c347d945cbf176a54d41","enunciado":"<p>Sobre Redes Internas, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Em uma rede com cabos, \u00e9 indispens\u00e1vel o roteador de wireless.<\/p><p>\r\n2. A capacidade de processamento do servidor que \u00e9 medida em Gb determina a velocidade de acesso dos\r\ncomputares ligados na rede.\r\n<\/p><p>3. Pode-se conectar uma impressora multifuncional, para uso geral, atrav\u00e9s da rede sem fio.\r\n<\/p><p>4. Documentos que devem ser impressos de um notebook devem ser colocados no desktop ligado \u00e0 rede e\r\nconfigurado para acessar a impressora.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728121,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3728120,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":3728121,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728122,"corpo":" Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728123,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728124,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380353,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1063229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o sistema operacional Windows 8, que permite usar atalhos do teclado. Pressionando-se a tecla de logotipo do Windows + F, pode-se:","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063232,"hashId":"780411358ae3db3d5e95191188e2c9f8","enunciado":"Considere o sistema operacional Windows 8, que permite usar atalhos do teclado. Pressionando-se a tecla de logotipo\r\ndo Windows + F, pode-se:","resposta":3728136,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessar os dispositivos de softwares ligados.","id":3728135,"corpo":"acessar os dispositivos de softwares ligados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar pesquisas na janela que ser\u00e1 aberta.","id":3728136,"corpo":"realizar pesquisas na janela que ser\u00e1 aberta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterar o funcionamento de aplicativos que estejam sendo executados em segundo plano.","id":3728137,"corpo":"alterar o funcionamento de aplicativos que estejam sendo executados em segundo plano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluir o aplicativo que ser\u00e1 nominado na janela aberta.","id":3728138,"corpo":"excluir o aplicativo que ser\u00e1 nominado na janela aberta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajustar os \u00edcones dos aplicativos da janela inicial \u00e0 direita da tela.","id":3728139,"corpo":"ajustar os \u00edcones dos aplicativos da janela inicial \u00e0 direita da tela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380353,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1063232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A primeira metade do s\u00e9culo XX foi marcada por um grupo de educadores musicais que modificou a forma como se entende a rela\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7a e m\u00fasica. Um desses pedagogos da m\u00fasica foi o alem\u00e3o Carl Orff. Sobre a \u201ceduca\u00e7\u00e3o musical elementar\u201d proposta por Orff, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37356,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-do-magisterio-docencia-ii-area-artes-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1063254,"hashId":"c8e8261f9fd91d36272c5aceeacde474","enunciado":" A primeira metade do s\u00e9culo XX foi marcada por um grupo de educadores musicais que modificou a forma como se\r\nentende a rela\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7a e m\u00fasica. Um desses pedagogos da m\u00fasica foi o alem\u00e3o Carl Orff. Sobre a \u201ceduca\u00e7\u00e3o\r\nmusical elementar\u201d proposta por Orff, assinale a alternativa correta.","resposta":3728245,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se do entendimento de que linguagem, m\u00fasica e movimento est\u00e3o originalmente interligados pelo fen\u00f4meno r\u00edtmico.","id":3728245,"corpo":"Trata-se do entendimento de que linguagem, m\u00fasica e movimento est\u00e3o originalmente interligados pelo fen\u00f4meno r\u00edtmico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encontrou resist\u00eancia da maioria dos educadores musicais do Brasil, em fun\u00e7\u00e3o da hegemonia do Canto Orfe\u00f4nico proposto por Villa-Lobos.","id":3728246,"corpo":"Encontrou resist\u00eancia da maioria dos educadores musicais do Brasil, em fun\u00e7\u00e3o da hegemonia do Canto Orfe\u00f4nico proposto\r\npor Villa-Lobos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi divulgada de forma oral pela maioria de seus disc\u00edpulos, j\u00e1 que Carl Orff n\u00e3o p\u00f4de sistematizar de forma escrita suas propostas antes de morrer.","id":3728247,"corpo":"Foi divulgada de forma oral pela maioria de seus disc\u00edpulos, j\u00e1 que Carl Orff n\u00e3o p\u00f4de sistematizar de forma escrita suas\r\npropostas antes de morrer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evita processos de improvisa\u00e7\u00e3o, destacando a necessidade de consolidar um dom\u00ednio musical amplo antes de experimentar atividades de cria\u00e7\u00e3o.","id":3728248,"corpo":"Evita processos de improvisa\u00e7\u00e3o, destacando a necessidade de consolidar um dom\u00ednio musical amplo antes de experimentar\r\natividades de cria\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de educa\u00e7\u00e3o musical em que os alunos se expressam pela voz e pelo corpo, sem a necessidade de utilizar qualquer tipo de instrumento musical.","id":3728249,"corpo":"\u00c9 uma forma de educa\u00e7\u00e3o musical em que os alunos se expressam pela voz e pelo corpo, sem a necessidade de utilizar\r\nqualquer tipo de instrumento musical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380356,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1063254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rudolf Laban foi um dos mais importantes nomes da sistematiza\u00e7\u00e3o do ensino da dan\u00e7a no s\u00e9culo XX. Suas propostas revolucionaram a vis\u00e3o sobre a dimens\u00e3o do corpo no movimento dan\u00e7ado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas desenvolvidas por Laban, considere as seguintes afirmativas: 1. Para Laban, as a\u00e7\u00f5es do corpo, tanto as posturas quanto os gestos, originam-se de impulsos internos. 2. Laban defendia uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima entre dan\u00e7a, artes visuais e m\u00fasica. 3. Os quatro fatores essenciais que fundamentam o movimento dan\u00e7ado s\u00e3o, segundo Laban, Espa\u00e7o, Tempo, Ritmo e Dire\u00e7\u00e3o. 4. Laban foi um incans\u00e1vel defensor da supera\u00e7\u00e3o dos limites f\u00edsicos e da valoriza\u00e7\u00e3o do virtuosismo no espa\u00e7o escolar. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37356,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-do-magisterio-docencia-ii-area-artes-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1063262,"hashId":"001e3810e13f960190a203e27b8fe091","enunciado":"<p>Rudolf Laban foi um dos mais importantes nomes da sistematiza\u00e7\u00e3o do ensino da dan\u00e7a no s\u00e9culo XX. Suas propostas\r\nrevolucionaram a vis\u00e3o sobre a dimens\u00e3o do corpo no movimento dan\u00e7ado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas desenvolvidas por\r\nLaban, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Para Laban, as a\u00e7\u00f5es do corpo, tanto as posturas quanto os gestos, originam-se de impulsos internos.\r\n<\/p><p>2. Laban defendia uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima entre dan\u00e7a, artes visuais e m\u00fasica.\r\n<\/p><p>3. Os quatro fatores essenciais que fundamentam o movimento dan\u00e7ado s\u00e3o, segundo Laban, Espa\u00e7o, Tempo, Ritmo e\r\nDire\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>4. Laban foi um incans\u00e1vel defensor da supera\u00e7\u00e3o dos limites f\u00edsicos e da valoriza\u00e7\u00e3o do virtuosismo no espa\u00e7o escolar.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728286,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3728285,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728286,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728287,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728288,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728289,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380357,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1063262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artista baiano Rubem Valentim iniciou sua produ\u00e7\u00e3o como autodidata na d\u00e9cada de 1940. Sobre a obra Emblema (imagem ao lado) e a produ\u00e7\u00e3o de Valentim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37356,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes","id":16659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-do-magisterio-docencia-ii-area-artes-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional do Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1063267,"hashId":"04dc36380c8c36683e7f35095ffdaebd","enunciado":"<p>O artista baiano Rubem Valentim iniciou sua produ\u00e7\u00e3o como autodidata na d\u00e9cada de\r\n1940. Sobre a obra Emblema (imagem ao lado) e a produ\u00e7\u00e3o de Valentim, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37356\/69.gif\"><\/p>","resposta":3728310,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura afro-brasileira na arte acad\u00eamica.","id":3728310,"corpo":"Representa a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura afro-brasileira na arte acad\u00eamica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evidencia a valoriza\u00e7\u00e3o das identidades regionais por meio da exalta\u00e7\u00e3o de suas bandeiras.","id":3728311,"corpo":"Evidencia a valoriza\u00e7\u00e3o das identidades regionais por meio da exalta\u00e7\u00e3o de suas\r\nbandeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um exemplo do cubismo brasileiro, destacando a sua fase sim\u00e9trica.","id":3728312,"corpo":"Trata-se de um exemplo do cubismo brasileiro, destacando a sua fase sim\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exalta a modernidade por meio de m\u00e1quinas e sistemas mec\u00e2nicos.","id":3728313,"corpo":"Exalta a modernidade por meio de m\u00e1quinas e sistemas mec\u00e2nicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valoriza as embarca\u00e7\u00f5es tradicionais da costa do Brasil.","id":3728314,"corpo":"Valoriza as embarca\u00e7\u00f5es tradicionais da costa do Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380357,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/1063267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da suposi\u00e7\u00e3o de que a miopia \u00e9 determinada por um par de alelos recessivos (mm) e que um casal de vis\u00e3o normal, de gen\u00f3tipo Mm tenha filhos, assinale a alternativa que identifica corretamente a probabilidade de esse casal conceber filhos m\u00edopes.","provas":[{"id":37357,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-ciencias-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1063275,"hashId":"fa4c265440147f75d0eec11c0dd792ce","enunciado":"A partir da suposi\u00e7\u00e3o de que a miopia \u00e9 determinada por um par de alelos recessivos (mm) e que um casal de vis\u00e3o normal,\r\nde gen\u00f3tipo Mm tenha filhos, assinale a alternativa que identifica corretamente a probabilidade de esse casal conceber\r\nfilhos m\u00edopes.","resposta":3728351,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0%","id":3728350,"corpo":"0%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%. ","id":3728351,"corpo":"25%.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%. ","id":3728352,"corpo":"50%.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75%. ","id":3728353,"corpo":"75%.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 100%.","id":3728354,"corpo":" 100%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380358,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1063275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A clonagem terap\u00eautica, configura um m\u00e9todo para obten\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco. Esse \u00e9 um tema atual a ser discutido na escola, desde os anos finais do Ensino Fundamental. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37357,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-ciencias-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1063276,"hashId":"ade0ac18038f513c601ebf918063ac1f","enunciado":"A clonagem terap\u00eautica, configura um m\u00e9todo para obten\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco. Esse \u00e9 um tema atual a ser discutido na\r\nescola, desde os anos finais do Ensino Fundamental. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3728356,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas-tronco nos tecidos desejados ocorre por meio de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou em contato com c\u00e9lulas j\u00e1 especializadas.","id":3728355,"corpo":"A diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas-tronco nos tecidos desejados ocorre por meio de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou em contato com c\u00e9lulas\r\nj\u00e1 especializadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto as c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias quanto as c\u00e9lulas-tronco adultas s\u00e3o importantes pela caracter\u00edstica multifuncional, isto \u00e9, por serem extra\u00eddas de um embri\u00e3o, podem ser diferenciadas em variados tipos de c\u00e9lulas.","id":3728356,"corpo":"Tanto as c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias quanto as c\u00e9lulas-tronco adultas s\u00e3o importantes pela caracter\u00edstica multifuncional, isto\r\n\u00e9, por serem extra\u00eddas de um embri\u00e3o, podem ser diferenciadas em variados tipos de c\u00e9lulas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na clonagem, a c\u00e9lula com o n\u00facleo transferido tem seu DNA reprogramado para expressar caracter\u00edsticas de c\u00e9lula-tronco.","id":3728357,"corpo":"Na clonagem, a c\u00e9lula com o n\u00facleo transferido tem seu DNA reprogramado para expressar caracter\u00edsticas de c\u00e9lula-tronco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O blastocisto, que prov\u00e9m de multiplica\u00e7\u00f5es do DNA, apresenta massa interna com caracter\u00edsticas de c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias.","id":3728358,"corpo":"O blastocisto, que prov\u00e9m de multiplica\u00e7\u00f5es do DNA, apresenta massa interna com caracter\u00edsticas de c\u00e9lulas-tronco\r\nembrion\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de c\u00e9lulas-tronco fornece aos pesquisadores ferramentas para modelar doen\u00e7as, testar drogas e desenvolver terapias, como a terapia celular.","id":3728359,"corpo":"O desenvolvimento de c\u00e9lulas-tronco fornece aos pesquisadores ferramentas para modelar doen\u00e7as, testar drogas e\r\ndesenvolver terapias, como a terapia celular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380358,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1063276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento em sala de aula de Ci\u00eancias, uma planta foi colocada em um vaso com terra, em local iluminado e regada todos os dias. Supreendentemente, essa planta morreu ap\u00f3s uma semana. Uma investiga\u00e7\u00e3o foi realizada e a planta n\u00e3o apontava indicativos de defici\u00eancia de nutrientes na terra, n\u00e3o estava ressecada e o solo estava em boas condi\u00e7\u00f5es. No entanto, as ra\u00edzes estavam encharcadas, pois o vaso em que foi plantada n\u00e3o apresentava orif\u00edcios para escoar o excesso de \u00e1gua. A primeira hip\u00f3tese criada pelos estudantes foi a de que \u201ca planta morreu porque as ra\u00edzes ficaram sem ar\u201d. A respeito dessa hip\u00f3tese, considere as seguintes afirmativas: 1. As plantas sobrevivem em pequenas quantidades de O2, e a causa da morte teria sido a falta de nutrientes no solo. 2. Com o solo encharcado, o g\u00e1s oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o da c\u00e9lulas das ra\u00edzes n\u00e3o pode ser absorvido, motivo pelo qual a planta morreu. 3. A grande quantidade de \u00e1gua no solo provocou o fechamento dos est\u00f4matos, o que diminui a capta\u00e7\u00e3o de O2 nas ra\u00edzes da planta. 4. As ra\u00edzes apodreceram pelo excesso de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo e a consequente libera\u00e7\u00e3o de O2. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37357,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-ciencias-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1063280,"hashId":"83775d808713f7e135f26854c4a7c84c","enunciado":"<p>Em um experimento em sala de aula de Ci\u00eancias, uma planta foi colocada em um vaso com terra, em local iluminado e\r\nregada todos os dias. Supreendentemente, essa planta morreu ap\u00f3s uma semana. Uma investiga\u00e7\u00e3o foi realizada e a\r\nplanta n\u00e3o apontava indicativos de defici\u00eancia de nutrientes na terra, n\u00e3o estava ressecada e o solo estava em boas\r\ncondi\u00e7\u00f5es. No entanto, as ra\u00edzes estavam encharcadas, pois o vaso em que foi plantada n\u00e3o apresentava orif\u00edcios para\r\nescoar o excesso de \u00e1gua. A primeira hip\u00f3tese criada pelos estudantes foi a de que \u201ca planta morreu porque as ra\u00edzes\r\nficaram sem ar\u201d. A respeito dessa hip\u00f3tese, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. As plantas sobrevivem em pequenas quantidades de O2, e a causa da morte teria sido a falta de nutrientes no solo.\r\n<\/p><p>2. Com o solo encharcado, o g\u00e1s oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 respira\u00e7\u00e3o da c\u00e9lulas das ra\u00edzes n\u00e3o pode ser absorvido, motivo\r\npelo qual a planta morreu.\r\n<\/p><p>3. A grande quantidade de \u00e1gua no solo provocou o fechamento dos est\u00f4matos, o que diminui a capta\u00e7\u00e3o de O2 nas\r\nra\u00edzes da planta.\r\n<\/p><p>4. As ra\u00edzes apodreceram pelo excesso de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo e a consequente libera\u00e7\u00e3o de O2.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728376,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3728375,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3728376,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728377,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728378,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728379,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380359,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1063280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas mais convidativas de se ensinar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre animais pode se dar a partir do estudo do grupo dos vertebrados, que est\u00e3o presentes nos mais diversos ambientes, apresentando variedade de formas, tamanhos e estruturas. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37357,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-ciencias-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1063281,"hashId":"f0beefd7c2f6a852252f4f39fff6e7c5","enunciado":"Uma das formas mais convidativas de se ensinar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre animais pode se dar a partir do estudo\r\ndo grupo dos vertebrados, que est\u00e3o presentes nos mais diversos ambientes, apresentando variedade de formas,\r\ntamanhos e estruturas. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","resposta":3728380,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As serpentes s\u00e3o classificadas como r\u00e9pteis, que possuem escamas, reprodu\u00e7\u00e3o sexuada com fecunda\u00e7\u00e3o interna e respira\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":3728380,"corpo":"As serpentes s\u00e3o classificadas como r\u00e9pteis, que possuem escamas, reprodu\u00e7\u00e3o sexuada com fecunda\u00e7\u00e3o interna e\r\nrespira\u00e7\u00e3o pulmonar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A andorinha \u00e9 capaz de viver em uma maior diversidade de ambientes que um sapo, porque n\u00e3o consegue regular sua temperatura para produ\u00e7\u00e3o interna de calor.","id":3728381,"corpo":"A andorinha \u00e9 capaz de viver em uma maior diversidade de ambientes que um sapo, porque n\u00e3o consegue regular sua\r\ntemperatura para produ\u00e7\u00e3o interna de calor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serpente, hipop\u00f3tamo, lampreia, piranha, sapo, andorinha e tamandu\u00e1 s\u00e3o todos animais vertebrados pertencentes \u00e0 fauna brasileira.","id":3728382,"corpo":"Serpente, hipop\u00f3tamo, lampreia, piranha, sapo, andorinha e tamandu\u00e1 s\u00e3o todos animais vertebrados pertencentes \u00e0 fauna\r\nbrasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os peixes apresentam um \u00f3rg\u00e3o sensorial denominado op\u00e9rculo, que lhes permite a percep\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es presentes na \u00e1gua.","id":3728383,"corpo":"Os peixes apresentam um \u00f3rg\u00e3o sensorial denominado op\u00e9rculo, que lhes permite a percep\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es presentes na\r\n\u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os peixes cartilaginosos podem ser representados pelas sardinhas, e os peixes \u00f3sseos podem ser representados pelas raias e tubar\u00f5es.","id":3728384,"corpo":"Os peixes cartilaginosos podem ser representados pelas sardinhas, e os peixes \u00f3sseos podem ser representados pelas raias\r\ne tubar\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380359,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1063281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O debate sobre o Sol ou a Terra serem o centro do universo surgiu na Antiguidade, com a proposi\u00e7\u00e3o de modelos. Ainda hoje, os preceitos desses modelos tendem a conflitar com os conhecimentos emp\u00edricos dos estudantes. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) O modelo geoc\u00eantrico foi defendido pelo fil\u00f3sofo e matem\u00e1tico Aristarco, no s\u00e9culo III a.C. ( ) No modelo geoc\u00eantrico, a Terra \u00e9 considerada o centro do universo, e no helioc\u00eantrico, o Sol \u00e9 considerado o centro do universo ou do sistema solar. ( ) Aristarco prop\u00f4s um modelo em que a lua girava em torno da Terra, e a Terra girava em torno do sol. ( ) O fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3teles defendia o modelo helioc\u00eantrico, por volta do s\u00e9culo IV a.C. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":37357,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":16660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-ciencias-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1063283,"hashId":"d9f13b772011b7e248ef3337ecd2e5da","enunciado":"<p>O debate sobre o Sol ou a Terra serem o centro do universo surgiu na Antiguidade, com a proposi\u00e7\u00e3o de modelos.\r\nAinda hoje, os preceitos desses modelos tendem a conflitar com os conhecimentos emp\u00edricos dos estudantes. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) O modelo geoc\u00eantrico foi defendido pelo fil\u00f3sofo e matem\u00e1tico Aristarco, no s\u00e9culo III a.C.\r\n<\/p><p>( ) No modelo geoc\u00eantrico, a Terra \u00e9 considerada o centro do universo, e no helioc\u00eantrico, o Sol \u00e9 considerado o centro\r\ndo universo ou do sistema solar.\r\n<\/p><p>( ) Aristarco prop\u00f4s um modelo em que a lua girava em torno da Terra, e a Terra girava em torno do sol.<\/p><p>\r\n( ) O fil\u00f3sofo grego Arist\u00f3teles defendia o modelo helioc\u00eantrico, por volta do s\u00e9culo IV a.C.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3728394,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3728390,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":3728391,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3728392,"corpo":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":3728393,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3728394,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380359,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1063283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretoria \u00e9 a inst\u00e2ncia m\u00e1xima da unidade.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066042,"hashId":"80279e19fae7d66baae819af1ecc014a","enunciado":"A diretoria \u00e9 a inst\u00e2ncia m\u00e1xima da unidade.","resposta":3741156,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os itens de 51 a 55.","id":380764,"enunciado":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nda 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os\r\nitens de 51 a 55.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","pai":403499,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-11"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 infra\u00e7\u00e3o disciplinar tornar&#8208;se moralmente inid\u00f4neo para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066044,"hashId":"370666d57ddb875513eaf915b114312a","enunciado":"\u00c9 infra\u00e7\u00e3o disciplinar tornar&#8208;se moralmente inid\u00f4neo\r\npara o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","resposta":3741159,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os itens de 51 a 55.","id":380764,"enunciado":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nda 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os\r\nitens de 51 a 55.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","pai":403499,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-11"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A san\u00e7\u00e3o disciplinar de advert\u00eancia escrita pode se dar com ou sem aplica\u00e7\u00e3o de multa.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066045,"hashId":"01e1793ee633ce5539b0be02c72cfa75","enunciado":"A san\u00e7\u00e3o disciplinar de advert\u00eancia escrita pode se dar\r\ncom ou sem aplica\u00e7\u00e3o de multa.","resposta":3741161,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os itens de 51 a 55.","id":380764,"enunciado":"Segundo o Estatuto do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica\r\nda 11.\u00aa Regi\u00e3o\/Mato Grosso do Sul (CREF11\/MS), julgue os\r\nitens de 51 a 55.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 11","pai":403499,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-11"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1066045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente a liberdade religiosa pode funcionar constitucionalmente como autoriza\u00e7\u00e3o para absten\u00e7\u00e3o de cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta, n\u00e3o servindo de justificativa a simples cren\u00e7a moral ou filos\u00f3fica.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066054,"hashId":"0ec08b511062bab2d1a9c39faba05431","enunciado":"Somente a liberdade religiosa pode funcionar\r\nconstitucionalmente como autoriza\u00e7\u00e3o para absten\u00e7\u00e3o\r\nde cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta, n\u00e3o\r\nservindo de justificativa a simples cren\u00e7a moral ou\r\nfilos\u00f3fica.","resposta":3741180,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das liberdades na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":380766,"enunciado":"Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das liberdades na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1066054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O organograma \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da estrutura organizacional. As linhas presentes no organograma s\u00e3o opcionais e podem significar poder ou direcionar o fluxo de informa\u00e7\u00e3o dentro da empresa.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066074,"hashId":"c87059feb477329cb3bb849a0f328aff","enunciado":"O organograma \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da\r\nestrutura organizacional. As linhas presentes no\r\norganograma s\u00e3o opcionais e podem significar poder ou\r\ndirecionar o fluxo de informa\u00e7\u00e3o dentro da empresa.","resposta":3741220,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um supermercado possui tr\u00eas filiais. Nos estados em que est\u00e1 presente, ele \u00e9 famoso por ter um layout bem dividido nas sess\u00f5es de produtos e servi\u00e7os que oferece. Na parte de vestu\u00e1rio, separa seus itens de acordo com o tipo de cliente e a faixa et\u00e1ria e oferece um atendimento diferenciado, uma vez que cada colaborador \u00e9 especialista em seu setor. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 81 a 85.","id":380770,"enunciado":"<p>Um supermercado possui tr\u00eas filiais. Nos estados em\r\nque est\u00e1 presente, ele \u00e9 famoso por ter um layout bem\r\ndividido nas sess\u00f5es de produtos e servi\u00e7os que oferece. Na\r\nparte de vestu\u00e1rio, separa seus itens de acordo com o tipo de\r\ncliente e a faixa et\u00e1ria e oferece um atendimento\r\ndiferenciado, uma vez que cada colaborador \u00e9 especialista\r\nem seu setor.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nde 81 a 85.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/1066074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento cort\u00eas, claro e emp\u00e1tico deve ocorrer tanto com o cliente externo quanto com o interno.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066082,"hashId":"d87c3ddc9c57f8e7dd4986c96aee174a","enunciado":"O atendimento cort\u00eas, claro e emp\u00e1tico deve ocorrer\r\ntanto com o cliente externo quanto com o interno.","resposta":3741235,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 um diferencial competitivo do mercado, seja ele no Setor P\u00fablico ou no setor privado. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":380773,"enunciado":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 um diferencial competitivo do\r\nmercado, seja ele no Setor P\u00fablico ou no setor privado.\r\nConsiderando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1066082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Durante o atendimento, servidor e \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico s\u00e3o vistos de forma independente, portanto a imagem de um n\u00e3o se relaciona com a imagem do outro.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066083,"hashId":"11b97c002652585fa02b283994a137a6","enunciado":" Durante o atendimento, servidor e \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico s\u00e3o\r\nvistos de forma independente, portanto a imagem de\r\num n\u00e3o se relaciona com a imagem do outro.","resposta":3741238,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 um diferencial competitivo do mercado, seja ele no Setor P\u00fablico ou no setor privado. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":380773,"enunciado":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 um diferencial competitivo do\r\nmercado, seja ele no Setor P\u00fablico ou no setor privado.\r\nConsiderando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1066083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Material permanente \u00e9 aquele que, em raz\u00e3o de seu uso corrente, n\u00e3o perde sua identidade f\u00edsica, mesmo quando incorporado a outro bem, ou que apresenta durabilidade superior a dois anos.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066095,"hashId":"3eb53ae79b03b7865d76840c3be8617c","enunciado":"Material permanente \u00e9 aquele que, em raz\u00e3o de seu uso\r\ncorrente, n\u00e3o perde sua identidade f\u00edsica, mesmo\r\nquando incorporado a outro bem, ou que apresenta\r\ndurabilidade superior a dois anos.","resposta":3741261,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de classifica\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 100 a 104.","id":380775,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de classifica\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os\r\nitens de 100 a 104.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"nome_clean":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Tipos de Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427665,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1066095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confer\u00eancia quantitativa ocorre previamente ao recebimento provis\u00f3rio.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066099,"hashId":"f0d6baa61d8274229e78bfe7d7dad974","enunciado":"A confer\u00eancia quantitativa ocorre previamente ao\r\nrecebimento provis\u00f3rio.","resposta":3741270,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 entrada, \u00e0 confer\u00eancia e aos crit\u00e9rios e t\u00e9cnicas de armazenagem, julgue os itens de 107 a 110.","id":380777,"enunciado":"No que se refere \u00e0 entrada, \u00e0 confer\u00eancia e aos crit\u00e9rios e\r\nt\u00e9cnicas de armazenagem, julgue os itens de 107 a 110.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1066099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica \u00e9 fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066105,"hashId":"b6f56a321fa9111d4d167acb09ceefe9","enunciado":"O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica \u00e9 fundamental\r\npara a elabora\u00e7\u00e3o do plano de classifica\u00e7\u00e3o.","resposta":3741281,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 114 a 120.","id":380779,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos,\r\njulgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/1066105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande possibilidade de uso administrativo, fiscal ou legal dos documentos \u00e9 uma das raz\u00f5es para consider\u00e1&#8208;los como da fase permanente.","provas":[{"id":36772,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1066106,"hashId":"7944d3f3e8a1658d9272b1cc4fa948df","enunciado":"A grande possibilidade de uso administrativo, fiscal\r\nou legal dos documentos \u00e9 uma das raz\u00f5es para\r\nconsider\u00e1&#8208;los como da fase permanente.","resposta":3741284,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3741283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3741284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 114 a 120.","id":380779,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, tipologias documentais e suportes f\u00edsicos,\r\njulgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1066106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1379148,"hashId":"508681d1b3dd572de2b49bf80d12dc2e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5070190,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais \u00e9 o mesmo processo de avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, o qual se dedica a analisar o processo de tomada de decis\u00e3o que resulta na ado\u00e7\u00e3o de determinado tipo de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":5070190,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais \u00e9 o mesmo processo de avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, o qual se dedica a analisar o processo de tomada de decis\u00e3o que resulta na ado\u00e7\u00e3o de determinado tipo de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se dedica a compreender a configura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, o que pressup\u00f5e conhecer e explicitar sua dimens\u00e3o, significado, abrang\u00eancia, fun\u00e7\u00f5es, efeitos, enfim, todos os elementos que atribuem forma e significado \u00e0s pol\u00edticas sociais.","id":5070191,"corpo":"<p align=justify>Se dedica a compreender a configura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, o que pressup\u00f5e conhecer e explicitar sua dimens\u00e3o, significado, abrang\u00eancia, fun\u00e7\u00f5es, efeitos, enfim, todos os elementos que atribuem forma e significado \u00e0s pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre um programa e seu resultado, e isso s\u00f3 pode ser obtido mediante o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o causal entre a modalidade da pol\u00edtica social avaliada e seu sucesso e\/ou fracasso, tendo como par\u00e2metro a rela\u00e7\u00e3o entre objetivos, inten\u00e7\u00e3o, desempenho e alcance dos objetivos.","id":5070192,"corpo":"<p align=justify>Avaliar significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre um programa e seu resultado, e isso s\u00f3 pode ser obtido mediante o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o causal entre a modalidade da pol\u00edtica social avaliada e seu sucesso e\/ou fracasso, tendo como par\u00e2metro a rela\u00e7\u00e3o entre objetivos, inten\u00e7\u00e3o, desempenho e alcance dos objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o tem como principal objetivo estabelecer um valor ou julgamento sobre o significado e efeitos das pol\u00edticas sociais.","id":5070193,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o tem como principal objetivo estabelecer um valor ou julgamento sobre o significado e efeitos das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1379148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, pode-se afirmar:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1379152,"hashId":"3f537a956638e27c30ddba84ed6fc611","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5070210,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhar provid\u00eancias, e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 dever do assistente social.","id":5070208,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar provid\u00eancias, e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 dever do assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, executar e avaliar pesquisas que possam contribuir para a an\u00e1lise da realidade social e para subsidiar a\u00e7\u00f5es profissionais \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social.","id":5070209,"corpo":"<p align=justify>Planejar, executar e avaliar pesquisas que possam contribuir para a an\u00e1lise da realidade social e para subsidiar a\u00e7\u00f5es profissionais \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o profissional de assistente social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":5070210,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o profissional de assistente social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O f\u00f3rum m\u00e1ximo de delibera\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o para os fins desta lei dar-se-\u00e1 nas reuni\u00f5es do conselho federal de servi\u00e7o social.","id":5070211,"corpo":"<p align=justify>O f\u00f3rum m\u00e1ximo de delibera\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o para os fins desta lei dar-se-\u00e1 nas reuni\u00f5es do conselho federal de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1379152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB SUAS\/2012) em seu art. 64 menciona que o Psico B\u00e1sico destina-se ao acompanhamento e atendimento \u00e0 fam\u00edlia e seus membros, no desenvolvimento do Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia \u2013 PAIF, necessariamente ofertado pelo Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS. Assinale a alternativa, que n\u00e3o relaciona a capacidade de referenciamento de um CRAS:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1379167,"hashId":"74997eeb640d41acf8f55b8f98653e9a","enunciado":"<p align=justify>A Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB SUAS\/2012) em seu art. 64 menciona que o Psico B\u00e1sico destina-se ao acompanhamento e atendimento \u00e0 fam\u00edlia e seus membros, no desenvolvimento do Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia \u2013 PAIF, necessariamente ofertado pelo Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS. Assinale a alternativa, que n\u00e3o relaciona a capacidade de referenciamento de um CRAS:<\/p>","resposta":5070277,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao n\u00famero de fam\u00edlias do territ\u00f3rio.","id":5070275,"corpo":"<p align=justify>Ao n\u00famero de fam\u00edlias do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 estrutura f\u00edsica da unidade.","id":5070276,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 estrutura f\u00edsica da unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 quantidade de fam\u00edlias inscritas no Cadastro \u00danico.","id":5070277,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 quantidade de fam\u00edlias inscritas no Cadastro \u00danico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 quantidade de profissionais que atuam na unidade, conforme refer\u00eancia da NOB Recursos Humanos.","id":5070278,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 quantidade de profissionais que atuam na unidade, conforme refer\u00eancia da NOB Recursos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"}],"slug":"servico-social\/1379167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCompreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social (BRASIL, 1988)\u201d. A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1379174,"hashId":"2786d5bd1fcf4d0e65e08068ad07fbbe","enunciado":"<p align=justify>\u201cCompreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social (BRASIL, 1988)\u201d. A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:<\/p>","resposta":5070306,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguridade Social.","id":5070306,"corpo":"<p align=justify>Seguridade Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Socioassistencial.","id":5070307,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia Socioassistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Previd\u00eancia Social.","id":5070308,"corpo":"<p align=justify>Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede Intersetorial.","id":5070309,"corpo":"<p align=justify>Rede Intersetorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1379174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1379178,"hashId":"17f9f55be38396b8c6180e7374daf307","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:<\/p>","resposta":5070322,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","id":5070319,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba desta lei.","id":5070320,"corpo":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba desta lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.","id":5070321,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos.","id":5070322,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1379178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo do Sensoriamento Remoto \u00e9 expandir a percep\u00e7\u00e3o sensorial do ser humano, seja atrav\u00e9s da vis\u00e3o panor\u00e2mica dada pela vis\u00e3o a\u00e9rea ou espacial, seja pela possibilidade de se obter informa\u00e7\u00f5es em regi\u00f5es do espectro eletromagn\u00e9tico, inacess\u00edveis \u00e0 vis\u00e3o humana. Sat\u00e9lites s\u00e3o projetados em \u00f3rbitas espec\u00edficas para atender as caracter\u00edsticas e objetivo dos sensores que eles levam. A sele\u00e7\u00e3o da \u00f3rbita pode variar em termos de altitude, orienta\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. Com base no exposto, Sat\u00e9lites em altitudes muito altas, que observam a mesma por\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra continuamente, s\u00e3o de \u00f3rbita","provas":[{"id":47383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-topografia-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439481,"hashId":"4d7902c8cdf98496c70309f16549ba4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo do Sensoriamento Remoto \u00e9 expandir a percep\u00e7\u00e3o sensorial do ser humano, seja atrav\u00e9s da vis\u00e3o panor\u00e2mica dada pela vis\u00e3o a\u00e9rea ou espacial, seja pela possibilidade de se obter informa\u00e7\u00f5es em regi\u00f5es do espectro eletromagn\u00e9tico, inacess\u00edveis \u00e0 vis\u00e3o humana. Sat\u00e9lites s\u00e3o projetados em \u00f3rbitas espec\u00edficas para atender as caracter\u00edsticas e objetivo dos sensores que eles levam. A sele\u00e7\u00e3o da \u00f3rbita pode variar em termos de altitude, orienta\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. Com base no exposto, Sat\u00e9lites em altitudes muito altas, que observam a mesma por\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra continuamente, s\u00e3o de \u00f3rbita<\/p>","resposta":5323675,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polar.","id":5323674,"corpo":"<p>polar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geoestacion\u00e1ria.","id":5323675,"corpo":"<p>geoestacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geoss\u00edncrona.","id":5323676,"corpo":"<p>geoss\u00edncrona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"helioss\u00edncrona.","id":5323677,"corpo":"<p>helioss\u00edncrona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"helioc\u00eantrica.","id":5323678,"corpo":"<p>helioc\u00eantrica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/1439481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cartografia, a exatid\u00e3o deve obedecer ao Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica, 90% dos pontos isolados de altitude, obtidos por interpola\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel, quando testados no terreno, n\u00e3o dever\u00e3o apresentar erro superior ao Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica \u2013 Altim\u00e9trico estabelecido. Dessa maneira, quando uma carta tem um Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica Altim\u00e9trico de tr\u00eas quintos da equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel, sendo de dois quintos o Erro- Padr\u00e3o correspondente, significa que este est\u00e1 classificado, segundo o padr\u00e3o apresentado, na","provas":[{"id":47383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento","id":20155},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-topografia-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Topografia \/ Geoprocessamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439485,"hashId":"e91187608c5ba61e715ffa15b918f579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cartografia, a exatid\u00e3o deve obedecer ao Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica, 90% dos pontos isolados de altitude, obtidos por interpola\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel, quando testados no terreno, n\u00e3o dever\u00e3o apresentar erro superior ao Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica \u2013 Altim\u00e9trico estabelecido. Dessa maneira, quando uma carta tem um Padr\u00e3o de Exatid\u00e3o Cartogr\u00e1fica Altim\u00e9trico de tr\u00eas quintos da equidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel, sendo de dois quintos o Erro- Padr\u00e3o correspondente, significa que este est\u00e1 classificado, segundo o padr\u00e3o apresentado, na<\/p>","resposta":5323697,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classe E.","id":5323694,"corpo":"<p>classe E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classe D.","id":5323695,"corpo":"<p>classe D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classe C.","id":5323696,"corpo":"<p>classe C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classe B.","id":5323697,"corpo":"<p>classe B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classe A.","id":5323698,"corpo":"<p>classe A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":"geologia\/1439485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens abaixo:\n1Fonte: www.surdo.org.br acesso em: 10.12.2018\n2 Fonte: www.surdo.org.br acesso em: 10.12.2018\nA classifica\u00e7\u00e3o correta do movimento no uso da Libras \u00e9:","provas":[{"id":45700,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tradutor-e-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1385451,"hashId":"53ca1046ce0721f21d79d30393dc0ca5","enunciado":"<p>Observe as imagens abaixo:\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45700\/questao\/1385451-20201020151847000000-0.png\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">1<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Fonte: <u>www.surdo.org.br acesso em: 10.12.2018<\/u>\n<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45700\/questao\/1385451-20201020151847000000-1.png\"><\/p><p>2 <\/p><p><br><\/p><p>Fonte: <u>www.surdo.org.br acesso em: 10.12.2018<\/u>\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A classifica\u00e7\u00e3o correta do movimento no uso da Libras \u00e9:<\/p>","resposta":5095187,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. movimento angular; 2. movimento heliodal.","id":5095186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. movimento angular; 2. movimento heliodal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. movimento retil\u00edneo; 2. movimento sinuoso.","id":5095187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. movimento retil\u00edneo; 2. movimento sinuoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. movimento retil\u00edneo; 2. movimento angular.","id":5095188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. movimento retil\u00edneo; 2. movimento angular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. movimento angular; 2. movimento sinuoso.","id":5095189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. movimento angular; 2. movimento sinuoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418491,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1385451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a janela de interpreta\u00e7\u00e3o de L\u00edngua de sinais, presente no \u201cGuia orientador para acessibilidade de produ\u00e7\u00f5es audiovisuais\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45700,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tradutor-e-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1385462,"hashId":"56eb08c3e43ca288ff8d266fc5d55772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a janela de interpreta\u00e7\u00e3o de L\u00edngua de sinais, presente no \u201cGuia orientador para acessibilidade de produ\u00e7\u00f5es audiovisuais\u201d, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5095230,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o espa\u00e7o destinado \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o entre uma l\u00edngua de sinais e outra l\u00edngua oral ou entre duas l\u00ednguas de sinais, feita por tradutor e int\u00e9rprete de Libras, no qual o conte\u00fado de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual \u00e9 traduzido num quadro reservado, preferencialmente, no canto inferior direito da tela, exibido simultaneamente \u00e0 programa\u00e7\u00e3o.","id":5095230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o espa\u00e7o destinado \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o entre uma l\u00edngua de sinais e outra l\u00edngua oral ou entre duas l\u00ednguas de sinais, feita por tradutor e int\u00e9rprete de Libras, no qual o conte\u00fado de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual \u00e9 traduzido num quadro reservado, preferencialmente, no canto inferior direito da tela, exibido simultaneamente \u00e0 programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma modalidade de tradu\u00e7\u00e3o audiovisual, de natureza intersemi\u00f3tica, que visa tornar uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual acess\u00edvel \u00e0s pessoas com defici\u00eancia auditiva moderada, com quadro reservado na apresenta\u00e7\u00e3o televisiva.","id":5095231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma modalidade de tradu\u00e7\u00e3o audiovisual, de natureza intersemi\u00f3tica, que visa tornar uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual acess\u00edvel \u00e0s pessoas com defici\u00eancia auditiva moderada, com quadro reservado na apresenta\u00e7\u00e3o televisiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o espa\u00e7o destinado \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o entre uma l\u00edngua de sinais e outra l\u00edngua oral ou entre duas l\u00ednguas orais, feita por tradutor e int\u00e9rprete de Libras, no qual o conte\u00fado de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual \u00e9 traduzido num quadro reservado, obrigatoriamente, no canto superior esquerdo da tela, exibido simultaneamente \u00e0 programa\u00e7\u00e3o televisiva.","id":5095232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o espa\u00e7o destinado \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o entre uma l\u00edngua de sinais e outra l\u00edngua oral ou entre duas l\u00ednguas orais, feita por tradutor e int\u00e9rprete de Libras, no qual o conte\u00fado de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual \u00e9 traduzido num quadro reservado, obrigatoriamente, no canto superior esquerdo da tela, exibido simultaneamente \u00e0 programa\u00e7\u00e3o televisiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das sinaliza\u00e7\u00f5es de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual em forma de texto escrito, podendo ocorrer entre duas l\u00ednguas, uma oral e outra sinalizada, entre uma l\u00edngua oral e outra de sinais ou dentro da mesma l\u00edngua em uma janela espec\u00edfica do televisor.","id":5095233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das sinaliza\u00e7\u00f5es de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual em forma de texto escrito, podendo ocorrer entre duas l\u00ednguas, uma oral e outra sinalizada, entre uma l\u00edngua oral e outra de sinais ou dentro da mesma l\u00edngua em uma janela espec\u00edfica do televisor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418491,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1385462","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exacerba\u00e7\u00e3o aguda de uma patologia periapical ap\u00f3s o in\u00edcio ou a continua\u00e7\u00e3o do tratamento\nendod\u00f4ntico n\u00e3o-cir\u00fargico, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385482,"hashId":"ce8132e096d390dad076a33c154555ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exacerba\u00e7\u00e3o aguda de uma patologia periapical ap\u00f3s o in\u00edcio ou a continua\u00e7\u00e3o do tratamento\nendod\u00f4ntico n\u00e3o-cir\u00fargico, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5095318,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hiperoclus\u00e3o est\u00e1 associada.","id":5095316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hiperoclus\u00e3o est\u00e1 associada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fatores microbiol\u00f3gicos est\u00e3o associados.","id":5095317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores microbiol\u00f3gicos est\u00e3o associados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3tico \u00e9 indicado nessa situa\u00e7\u00e3o.","id":5095318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3tico \u00e9 indicado nessa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve extrus\u00e3o de detritos dentin\u00e1rios e pulpares para a regi\u00e3o periapical.","id":5095319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve extrus\u00e3o de detritos dentin\u00e1rios e pulpares para a regi\u00e3o periapical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417687,"slug":"odontologia-complicacoes-endodonticas"}],"slug":"odontologia\/1385482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prop\u00f5e que a lei se aplica a ato ou fato pret\u00e9rito:","provas":[{"id":45704,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1385493,"hashId":"dafa04d657ce003ac4d2784638148bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prop\u00f5e que a lei se aplica a ato ou fato pret\u00e9rito:<\/p>","resposta":5095367,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, estabelecer hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o.","id":5095366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, estabelecer hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.","id":5095367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando, em qualquer caso, lhe comine penalidade menos severa que a prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","id":5095368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, em qualquer caso, lhe comine penalidade menos severa que a prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, seja expressamente interpretativa, exclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.","id":5095369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, tratando-se apenas de ato n\u00e3o definitivamente julgado, seja expressamente interpretativa, exclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418499,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1385493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria disposto no CTN, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45704,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1385499,"hashId":"c00923894d3b4218691ab874036cfb6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria disposto no CTN, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5095393,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.","id":5095392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia apresentada previamente ao in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo relacionado com a infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e dos juros de mora exclui a responsabilidade relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o do sujeito passivo.","id":5095393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A den\u00fancia apresentada previamente ao in\u00edcio de qualquer procedimento administrativo relacionado com a infra\u00e7\u00e3o, acompanhada, se for o caso, do pagamento do tributo devido e dos juros de mora exclui a responsabilidade relativa \u00e0 infra\u00e7\u00e3o do sujeito passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o sobre fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, desde que n\u00e3o contribuintes ou que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.","id":5095394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o sobre fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, desde que n\u00e3o contribuintes ou que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As empresas de administra\u00e7\u00e3o de bens e os tabeli\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o obrigados a prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0 autoridade administrativa.","id":5095395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de administra\u00e7\u00e3o de bens e os tabeli\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o obrigados a prestar informa\u00e7\u00f5es \u00e0 autoridade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418499,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Infra\u00e7\u00f5es","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417881,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-infracoes"},{"nome_clean":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","oab":false,"nome":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","pai":417881,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417883,"slug":"direito-tributario-denuncia-espontanea"}],"slug":"direito-tributario\/1385499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da revasculariza\u00e7\u00e3o pulpar em dentes com rizog\u00eanese incompleta, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385505,"hashId":"d311f3e0935828879807d73698429888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da revasculariza\u00e7\u00e3o pulpar em dentes com rizog\u00eanese incompleta, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5095418,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorre em dentes com diagn\u00f3stico de necrose pulpar.","id":5095418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ocorre em dentes com diagn\u00f3stico de necrose pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 possibilidade de um posterior desenvolvimento radicular.","id":5095419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 possibilidade de um posterior desenvolvimento radicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite o crescimento de um novo tecido para o interior do espa\u00e7o pulpar.","id":5095420,"corpo":"<p>permite o crescimento de um novo tecido para o interior do espa\u00e7o pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 possibilidade de refor\u00e7o das paredes dentin\u00e1rias pela deposi\u00e7\u00e3o de tecido duro.","id":5095421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 possibilidade de refor\u00e7o das paredes dentin\u00e1rias pela deposi\u00e7\u00e3o de tecido duro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia em Dentes com Rizog\u00eanese Incompleta","oab":false,"nome":"Endodontia em Dentes com Rizog\u00eanese Incompleta","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417686,"slug":"odontologia-endodontia-em-dentes-com-rizogenese-incompleta"}],"slug":"odontologia\/1385505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de obtura\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares, \u00e9 correto afirmar que a t\u00e9cnica","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385507,"hashId":"065e2e2e6430dd1c4f98c6843337001e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de obtura\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares, \u00e9 correto afirmar que a t\u00e9cnica<\/p>","resposta":5095426,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00edbrida de Tagger preconiza a combina\u00e7\u00e3o da compacta\u00e7\u00e3o lateral a frio seguida da termoplastifica\u00e7\u00e3o da\nguta-percha.","id":5095426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00edbrida de Tagger preconiza a combina\u00e7\u00e3o da compacta\u00e7\u00e3o lateral a frio seguida da termoplastifica\u00e7\u00e3o da\nguta-percha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de compacta\u00e7\u00e3o lateral da guta-percha pode ser utilizada na maioria das situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com excess\u00e3o\napenas de casos com reabsor\u00e7\u00f5es externas.","id":5095427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compacta\u00e7\u00e3o lateral da guta-percha pode ser utilizada na maioria das situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com excess\u00e3o\napenas de casos com reabsor\u00e7\u00f5es externas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Schilder preconiza a plastifica\u00e7\u00e3o do cone de guta-percha no canal radicular, mediante a a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\nde um instrumento apropriado acionado em rota\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":5095428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Schilder preconiza a plastifica\u00e7\u00e3o do cone de guta-percha no canal radicular, mediante a a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\nde um instrumento apropriado acionado em rota\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de onda cont\u00ednua de compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da compacta\u00e7\u00e3o lateral da guta-percha em que a fonte\nde calor \u00e9 gerada por aparelho que promove aquecimento controlado dos condutores que atuam tamb\u00e9m\ncomo calcadores.","id":5095429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de onda cont\u00ednua de compacta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da compacta\u00e7\u00e3o lateral da guta-percha em que a fonte\nde calor \u00e9 gerada por aparelho que promove aquecimento controlado dos condutores que atuam tamb\u00e9m\ncomo calcadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Obtura\u00e7\u00e3o dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Obtura\u00e7\u00e3o dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417423,"slug":"odontologia-obturacao-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1385507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente P.J.S., 25 anos, sexo masculino, compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico relatando dor espont\u00e2nea\nno primeiro molar superior esquerdo. Ao ingerir alimentos frios, a dor era exacerbada e prolongada. Ao\nexame radiogr\u00e1fico, foi constatada les\u00e3o cariosa profunda e extensa no dente mencionado.\nNesse caso, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e o plano de tratamento dessa altera\u00e7\u00e3o pulpar s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385523,"hashId":"8188194d641908dd825403a626bc36ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente P.J.S., 25 anos, sexo masculino, compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico relatando dor espont\u00e2nea\nno primeiro molar superior esquerdo. Ao ingerir alimentos frios, a dor era exacerbada e prolongada. Ao\nexame radiogr\u00e1fico, foi constatada les\u00e3o cariosa profunda e extensa no dente mencionado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico e o plano de tratamento dessa altera\u00e7\u00e3o pulpar s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5095491,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose \/ necropulpectomia.","id":5095490,"corpo":"<p>necrose \/ necropulpectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pulpite irrevers\u00edvel \/ biopulpectomia.","id":5095491,"corpo":"<p>pulpite irrevers\u00edvel \/ biopulpectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pulpite revers\u00edvel \/ capeamento pulpar direto.","id":5095492,"corpo":"<p>pulpite revers\u00edvel \/ capeamento pulpar direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pulpite revers\u00edvel \/ capeamento pulpar indireto.","id":5095493,"corpo":"<p>pulpite revers\u00edvel \/ capeamento pulpar indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/1385523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguimento apical pode ser considerada a regi\u00e3o mais cr\u00edtica do sistema de canais radiculares, no que tange\n\u00e0 necessidade de limpeza e de desinfec\u00e7\u00e3o. Essa regi\u00e3o cont\u00e9m o seguimento apical do canal principal,\no forame apical e uma maior incid\u00eancia de ramifica\u00e7\u00f5es que permitem uma \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com os tecidos\nperirradiculares.\nSobre a regi\u00e3o cr\u00edtica apical, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385526,"hashId":"ce05482a07fb6bd35ea9e4f69eccd7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguimento apical pode ser considerada a regi\u00e3o mais cr\u00edtica do sistema de canais radiculares, no que tange\n\u00e0 necessidade de limpeza e de desinfec\u00e7\u00e3o. Essa regi\u00e3o cont\u00e9m o seguimento apical do canal principal,\no forame apical e uma maior incid\u00eancia de ramifica\u00e7\u00f5es que permitem uma \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com os tecidos\nperirradiculares.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a regi\u00e3o cr\u00edtica apical, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":5095505,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estreitamento da constri\u00e7\u00e3o apical se deve \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria.","id":5095502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estreitamento da constri\u00e7\u00e3o apical se deve \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma da constri\u00e7\u00e3o apical \u00e9, na maioria dos canais, circular e descentralizada.","id":5095503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma da constri\u00e7\u00e3o apical \u00e9, na maioria dos canais, circular e descentralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"canal dentin\u00e1rio \u00e9 convexo, com conicidade muito acentuada, tendo menor di\u00e2metro voltado para o\n\u00e1pice radicular.","id":5095504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">canal dentin\u00e1rio \u00e9 convexo, com conicidade muito acentuada, tendo menor di\u00e2metro voltado para o\n\u00e1pice radicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00e3o cementodentin\u00e1ria (JCD) \u00e9 definida como a regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o onde a polpa termina e o\nperiodonto come\u00e7a.","id":5095505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jun\u00e7\u00e3o cementodentin\u00e1ria (JCD) \u00e9 definida como a regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o onde a polpa termina e o\nperiodonto come\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1385526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385527,"hashId":"16ee52c44e68030db0d9b80d589c5cf1","enunciado":"<p>Sobre a determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5095509,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o comprimento de trabalho pode tamb\u00e9m ser determinado com o aux\u00edlio do localizador apical eletr\u00f4nico.","id":5095506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comprimento de trabalho pode tamb\u00e9m ser determinado com o aux\u00edlio do localizador apical eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho utiliza as radiografias, a sensa\u00e7\u00e3o t\u00e1til, a presen\u00e7a de umidade\nem cones de papel e o conhecimento da morfologia da raiz.","id":5095507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho utiliza as radiografias, a sensa\u00e7\u00e3o t\u00e1til, a presen\u00e7a de umidade\nem cones de papel e o conhecimento da morfologia da raiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso combinado de localizador apical eletr\u00f4nico, a estimativa por meio de lima no canal e a radiografia\npara determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho resultam em maior precis\u00e3o.","id":5095508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso combinado de localizador apical eletr\u00f4nico, a estimativa por meio de lima no canal e a radiografia\npara determina\u00e7\u00e3o do comprimento de trabalho resultam em maior precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumentos convencionais de NiTi mecanizado podem ser utilizados para alcan\u00e7ar o comprimento\nnos casos cl\u00ednicos em que o instrumento endod\u00f4ntico de a\u00e7o inoxid\u00e1vel tem dificuldade de alcan\u00e7ar o\ncomprimento de trabalho.","id":5095509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumentos convencionais de NiTi mecanizado podem ser utilizados para alcan\u00e7ar o comprimento\nnos casos cl\u00ednicos em que o instrumento endod\u00f4ntico de a\u00e7o inoxid\u00e1vel tem dificuldade de alcan\u00e7ar o\ncomprimento de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1385527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os instrumentos endod\u00f4nticos mecanizados de NiTi e suas propriedades, \u00e9 correto afirmar que os\ninstrumentos","provas":[{"id":45703,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia","id":19589},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-endodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1385532,"hashId":"487d74921a49165157236edab30bd5dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os instrumentos endod\u00f4nticos mecanizados de NiTi e suas propriedades, \u00e9 correto afirmar que os\ninstrumentos<\/p>","resposta":5095529,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obtidos de liga NiTi fase R apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica.","id":5095526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtidos de liga NiTi fase R apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de NiTi convencionais apresentam alto m\u00f3dulo de elasticidade quando comparado ao a\u00e7o inoxid\u00e1vel.","id":5095527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de NiTi convencionais apresentam alto m\u00f3dulo de elasticidade quando comparado ao a\u00e7o inoxid\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endod\u00f4nticos fabricados com fio M-Wire apresentam menor resist\u00eancia \u00e0 fratura por fadiga, se comparados\ncom instrumentos obtidos com liga NiTi convencional.","id":5095528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endod\u00f4nticos fabricados com fio M-Wire apresentam menor resist\u00eancia \u00e0 fratura por fadiga, se comparados\ncom instrumentos obtidos com liga NiTi convencional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endod\u00f4nticos fabricados com liga NiTi, com mem\u00f3ria controlada durante uso cl\u00ednico, apresentam\nacentuada distor\u00e7\u00e3o das h\u00e9lices da haste de corte helicoidal c\u00f4nica.","id":5095529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endod\u00f4nticos fabricados com liga NiTi, com mem\u00f3ria controlada durante uso cl\u00ednico, apresentam\nacentuada distor\u00e7\u00e3o das h\u00e9lices da haste de corte helicoidal c\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418498,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Endodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Endodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417734,"slug":"odontologia-instrumentos-para-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1385532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implantodontia atual possui implantes de v\u00e1rios formatos e tamanhos, entre eles os c\u00f4nicos, cil\u00edndricos e\nos Cone Morse.\nDentro desse leque de op\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que os implantes do tipo short possuem indica\u00e7\u00e3o\nespecialmente em","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385564,"hashId":"c630769c487acad186b991f3a0a0bd0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implantodontia atual possui implantes de v\u00e1rios formatos e tamanhos, entre eles os c\u00f4nicos, cil\u00edndricos e\nos Cone Morse.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro desse leque de op\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que os implantes do tipo <em>short <\/em>possuem indica\u00e7\u00e3o\nespecialmente em<\/p>","resposta":5095669,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ossos tipo II.","id":5095668,"corpo":"<p>ossos tipo II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de pouca altura \u00f3ssea.","id":5095669,"corpo":"<p>\u00e1reas de pouca altura \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de pouca espessura \u00f3ssea.","id":5095670,"corpo":"<p>\u00e1reas de pouca espessura \u00f3ssea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00f5es da mand\u00edbula pr\u00f3ximas ao nervo mentual.","id":5095671,"corpo":"<p>regi\u00f5es da mand\u00edbula pr\u00f3ximas ao nervo mentual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1385564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moldagem de um protocolo requer uma s\u00e9rie de cuidados para se obter uma moldagem precisa e\nconsequentemente um modelo de trabalho o mais fiel poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade encontrada na boca.\nDentre esses cuidados, \u00e9 correto afirmar que deve-se sempre","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385566,"hashId":"fa2af7761bd3c82461e04c7ccc823de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moldagem de um protocolo requer uma s\u00e9rie de cuidados para se obter uma moldagem precisa e\nconsequentemente um modelo de trabalho o mais fiel poss\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade encontrada na boca.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre esses cuidados, \u00e9 correto afirmar que deve-se sempre<\/p>","resposta":5095680,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar moldeira aberta.","id":5095677,"corpo":"<p>utilizar moldeira aberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar moldeira fechada.","id":5095678,"corpo":"<p>utilizar moldeira fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar silicona de condensa\u00e7\u00e3o.","id":5095679,"corpo":"<p>utilizar silicona de condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabilizar os transferentes com resina acr\u00edlica.","id":5095680,"corpo":"<p>estabilizar os transferentes com resina acr\u00edlica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1385566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a fresagem, v\u00e1rios tipos de brocas s\u00e3o utilizadas dentro de um modo sequencial levando em\nconsidera\u00e7\u00e3o o tipo de implante utilizado.\nA broca do tipo countersink deve ser utilizada","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385579,"hashId":"e224289fcac9db57f3568f71dc584a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fresagem, v\u00e1rios tipos de brocas s\u00e3o utilizadas dentro de um modo sequencial levando em\nconsidera\u00e7\u00e3o o tipo de implante utilizado.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A broca do tipo <em>countersink <\/em>deve ser utilizada<\/p>","resposta":5095733,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na crista \u00f3ssea.","id":5095733,"corpo":"<p>na crista \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no in\u00edcio da perfura\u00e7\u00e3o.","id":5095734,"corpo":"<p>no in\u00edcio da perfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como formadora de rosca.","id":5095735,"corpo":"<p>como formadora de rosca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o apical da perfura\u00e7\u00e3o.","id":5095736,"corpo":"<p>na por\u00e7\u00e3o apical da perfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1385579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando implantes de Hex\u00e1gono Externo (HE) e implantes de Hex\u00e1gono Interno (HI), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\nroscas que possuem, \u00e9 correto afirmar que os","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385595,"hashId":"e06b4eb1eca2347c493181dba84d0710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando implantes de Hex\u00e1gono Externo (HE) e implantes de Hex\u00e1gono Interno (HI), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\nroscas que possuem, \u00e9 correto afirmar que os<\/p>","resposta":5095808,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HE permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de duplas roscas.","id":5095805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HE permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de duplas roscas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HI, tipo Cone Morse, oferecem melhor padr\u00e3o de roscas.","id":5095806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HI, tipo Cone Morse, oferecem melhor padr\u00e3o de roscas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HI permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de roscas mais pr\u00f3ximas \u00e0 regi\u00e3o apical do implante.","id":5095807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HI permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de roscas mais pr\u00f3ximas \u00e0 regi\u00e3o apical do implante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HE permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de roscas mais pr\u00f3ximas \u00e0 regi\u00e3o cervical do implante.","id":5095808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HE permitem a fabrica\u00e7\u00e3o de roscas mais pr\u00f3ximas \u00e0 regi\u00e3o cervical do implante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1385595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a altura quanto a espessura \u00f3ssea s\u00e3o fatores a serem observados quando do planejamento cir\u00fargico.\nCaso a altura n\u00e3o seja um fator limitante, \u00e9 correto afirmar que o comprimento ideal do implante, em mm,\ndeve ser","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385615,"hashId":"ad7084cf1ccac20a85673e44ff18b7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a altura quanto a espessura \u00f3ssea s\u00e3o fatores a serem observados quando do planejamento cir\u00fargico.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso a altura n\u00e3o seja um fator limitante, \u00e9 correto afirmar que o comprimento ideal do implante, em mm,\ndeve ser<\/p>","resposta":5095897,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 7.","id":5095894,"corpo":"<p>at\u00e9 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 10.","id":5095895,"corpo":"<p>at\u00e9 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 7 e 9.","id":5095896,"corpo":"<p>entre 7 e 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 12 e 15.","id":5095897,"corpo":"<p>entre 12 e 15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/1385615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre densidade \u00f3ssea e a implantodontia j\u00e1 \u00e9 relatada na literatura h\u00e1 mais de 25 anos. Est\u00e1\nsedimentada na literatura a classifica\u00e7\u00e3o das diferentes densidades \u00f3sseas em ossos do tipo I, II, III e IV.\nFazendo uma analogia t\u00e1til, \u00e9 correto afirmar que a densidade \u00f3ssea do osso tipo I nos remete \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o\nde perfura\u00e7\u00e3o de um material tipo","provas":[{"id":45708,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":1385622,"hashId":"95ad80573fffe4bcda8161deb0b6a51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre densidade \u00f3ssea e a implantodontia j\u00e1 \u00e9 relatada na literatura h\u00e1 mais de 25 anos. Est\u00e1\nsedimentada na literatura a classifica\u00e7\u00e3o das diferentes densidades \u00f3sseas em ossos do tipo I, II, III e IV.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazendo uma analogia t\u00e1til, \u00e9 correto afirmar que a densidade \u00f3ssea do osso tipo I nos remete \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o\nde perfura\u00e7\u00e3o de um material tipo<\/p>","resposta":5095928,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isopor.","id":5095926,"corpo":"<p>isopor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1bua de pinheiro.","id":5095927,"corpo":"<p>t\u00e1bua de pinheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e1bua de carvalho.","id":5095928,"corpo":"<p>t\u00e1bua de carvalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aglomerado de madeira.","id":5095929,"corpo":"<p>aglomerado de madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418504,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1385622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA) estabelece que verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as seguintes medidas, EXCETO:","provas":[{"id":45709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":45718,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45810,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385664,"hashId":"ec61a6687a39279c59044a3bfefd3925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA) estabelece que verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as seguintes medidas, EXCETO:<\/p>","resposta":5096121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa.","id":5096121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liberdade assistida.","id":5096122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade assistida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.","id":5096123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional.","id":5096124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418511,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1385664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia e o combate da rub\u00e9ola foram impulsionados pela implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Erradica\u00e7\u00e3o do Sarampo no pa\u00eds, desde 1999. Em 2002, foram registrados 1.480 casos no Brasil, o que corresponde a um decr\u00e9scimo de 95% quando comparado a 1997. Entre 2000 e 2012, foram confirmados 37.663 casos de rub\u00e9ola. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017)\nS\u00e3o objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da doen\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":45709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":45718,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45810,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385666,"hashId":"da3663dbbcf88c321b51a96d95372f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia e o combate da rub\u00e9ola foram impulsionados pela implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Erradica\u00e7\u00e3o do Sarampo no pa\u00eds, desde 1999. Em 2002, foram registrados 1.480 casos no Brasil, o que corresponde a um decr\u00e9scimo de 95% quando comparado a 1997. Entre 2000 e 2012, foram confirmados 37.663 casos de rub\u00e9ola. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017)\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da doen\u00e7a, EXCETO:<\/p>","resposta":5096131,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detectar a circula\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em determinado tempo e \u00e1rea geogr\u00e1fica.","id":5096130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectar a circula\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em determinado tempo e \u00e1rea geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impedir as muta\u00e7\u00f5es do v\u00edrus mantendo o controle da variabilidade gen\u00e9tica.","id":5096131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir as muta\u00e7\u00f5es do v\u00edrus mantendo o controle da variabilidade gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger a popula\u00e7\u00e3o suscet\u00edvel.","id":5096132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a popula\u00e7\u00e3o suscet\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar a popula\u00e7\u00e3o sob risco para a S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita nas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.","id":5096133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar a popula\u00e7\u00e3o sob risco para a S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita nas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418511,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 8.080 de 7 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":45718,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45810,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385671,"hashId":"5438406fe7e83811c541d9077ba99bfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00b0 8.080 de 7 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5096152,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":5096151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intersetoriais ter\u00e3o a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, cuja execu\u00e7\u00e3o envolva \u00e1reas n\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":5096152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es intersetoriais ter\u00e3o a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, cuja execu\u00e7\u00e3o envolva \u00e1reas n\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS) compete formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":5096153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS) compete formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares ser\u00e3o realizados por equipes multidisciplinares que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora.","id":5096154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares ser\u00e3o realizados por equipes multidisciplinares que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418511,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, sendo responsabilidades da Uni\u00e3o:","provas":[{"id":45709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":45718,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45810,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1385676,"hashId":"d760d686fa8b9c4c8c45489c770b1188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, sendo responsabilidades da Uni\u00e3o:<\/p>","resposta":5096175,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir e rever anualmente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":5096172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir e rever anualmente, de forma pactuada, na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir fontes de recursos municipais para compor o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":5096173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir fontes de recursos municipais para compor o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destinar recurso estadual para compor o financiamento tripartite da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo anual, regular e autom\u00e1tico, prevendo, entre outras formas, o repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","id":5096174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinar recurso estadual para compor o financiamento tripartite da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo anual, regular e autom\u00e1tico, prevendo, entre outras formas, o repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articular com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias de indu\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais e gestores com perfil adequado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":5096175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias de indu\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais e gestores com perfil adequado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418511,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1385676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para tratamento da doen\u00e7a de Crohn:","provas":[{"id":45709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laje do Muria\u00e9","sigla":"Prefeitura de Laje do Muriae","id":4082,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laje-do-muriae-rj-2019-gualimp-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Laje do Muria\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1385701,"hashId":"345bc79311fb2ca0f2a1bc3d682709c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para tratamento da doen\u00e7a de Crohn:<\/p>","resposta":5096275,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abscesso intra-abdominal.","id":5096274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso intra-abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edstula enteroent\u00e9rica.","id":5096275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edstula enteroent\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colite fulminante.","id":5096276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colite fulminante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer.","id":5096277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418515,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1385701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de drogas vasoconstritoras \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas possui como vantagens, exceto","provas":[{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1385702,"hashId":"5a7afc60922a4f110e00f463ee8821e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o de drogas vasoconstritoras \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas possui como vantagens, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":5096281,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a toxicidade do anest\u00e9sico.","id":5096278,"corpo":"<p>reduzir a toxicidade do anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a dura\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico.","id":5096279,"corpo":"<p>aumentar a dura\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a efic\u00e1cia das solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas.","id":5096280,"corpo":"<p>aumentar a efic\u00e1cia das solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar o emprego de maiores volumes do anest\u00e9sico.","id":5096281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o emprego de maiores volumes do anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418514,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Vasos Constritores","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Vasos Constritores","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417567,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-vasos-constritores"}],"slug":"odontologia\/1385702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da radiologia e da imaginologia, sabe-se que os exames por imagem oferecem grande\nsuporte \u00e0 cl\u00ednica odontopedi\u00e1trica.\nNo que se refere aos efeitos biol\u00f3gicos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.\nI. As c\u00e9lulas nervosas encontram-se entre as mais resistentes do corpo humano.\nII. A sensibilidade \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 taxa de prolifera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas.\nIII. A radioprote\u00e7\u00e3o tem como um de seus objetivos eliminar a probabilidade de ocorr\u00eancia de efeitos\nestoc\u00e1sticos.\nIV. Os efeitos biol\u00f3gicos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes podem se dividir em duas categorias: efeitos estoc\u00e1sticos\nque ocorrem sem limiar de dose, e efeitos n\u00e3o estoc\u00e1sticos, cuja express\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 dose.\nEst\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1385710,"hashId":"4821b81708db7d889bfb3386b79934f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da radiologia e da imaginologia, sabe-se que os exames por imagem oferecem grande\nsuporte \u00e0 cl\u00ednica odontopedi\u00e1trica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos efeitos biol\u00f3gicos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As c\u00e9lulas nervosas encontram-se entre as mais resistentes do corpo humano.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sensibilidade \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 taxa de prolifera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIII. A radioprote\u00e7\u00e3o tem como um de seus objetivos eliminar a probabilidade de ocorr\u00eancia de efeitos\nestoc\u00e1sticos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os efeitos biol\u00f3gicos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes podem se dividir em duas categorias: efeitos estoc\u00e1sticos\nque ocorrem sem limiar de dose, e efeitos n\u00e3o estoc\u00e1sticos, cuja express\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 dose.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":5096313,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":5096310,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5096311,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5096312,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5096313,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418514,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Efeitos Biol\u00f3gicos da Radia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos Biol\u00f3gicos da Radia\u00e7\u00e3o","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417575,"slug":"odontologia-efeitos-biologicos-da-radiacao"}],"slug":"odontologia\/1385710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento pulpar de dentes com rizog\u00eanese incompleta, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou\nfalso (F) o que se afirma a seguir.\n( ) Atualmente os dois materiais mais aceitos para a apicifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e o MTA.\n( ) O uso do MTA na apicifica\u00e7\u00e3o prop\u00f5e um tratamento r\u00e1pido e seguro, mas aumenta o custo do\ntratamento.\n( ) A desvantagem do uso do hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio na apicifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo de tratamento que pode chegar\na mais de dois anos.\n( ) Em alguns casos, a apicifica\u00e7\u00e3o ocorre em seis meses; entretanto, \u00e9 normal o processo de fechamento\napical demorar dezoito meses ou mais.\n( ) Quando a apicifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita usando a t\u00e9cnica com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, a camada desse material deve\nter espessura entre 2 e 3mm e n\u00e3o extravasar do canal.\nDe acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1385713,"hashId":"f1137be53e9dd8ce0d2548d79c6f247f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento pulpar de dentes com rizog\u00eanese incompleta, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou\nfalso (F) o que se afirma a seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente os dois materiais mais aceitos para a apicifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o o hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e o MTA.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso do MTA na apicifica\u00e7\u00e3o prop\u00f5e um tratamento r\u00e1pido e seguro, mas aumenta o custo do\ntratamento.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A desvantagem do uso do hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio na apicifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo de tratamento que pode chegar\na mais de dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n( ) Em alguns casos, a apicifica\u00e7\u00e3o ocorre em seis meses; entretanto, \u00e9 normal o processo de fechamento\napical demorar dezoito meses ou mais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando a apicifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita usando a t\u00e9cnica com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, a camada desse material deve\nter espessura entre 2 e 3mm e n\u00e3o extravasar do canal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5096325,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (F); (F); (V); (V).","id":5096322,"corpo":"<p>(F); (F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (F); (F).","id":5096323,"corpo":"<p>(V); (V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F); (V).","id":5096324,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V); (F).","id":5096325,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418514,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia em Dentes com Rizog\u00eanese Incompleta","oab":false,"nome":"Endodontia em Dentes com Rizog\u00eanese Incompleta","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417686,"slug":"odontologia-endodontia-em-dentes-com-rizogenese-incompleta"}],"slug":"odontologia\/1385713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia em Odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1385716,"hashId":"9063fc332bb06481e573b0f3cffaa57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia em Odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5096336,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ap\u00f3s um per\u00edodo de 45 dias de repara\u00e7\u00e3o da frenectomia lingual, \u00e9 que o paciente pode fazer\nfonoterapia.","id":5096334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ap\u00f3s um per\u00edodo de 45 dias de repara\u00e7\u00e3o da frenectomia lingual, \u00e9 que o paciente pode fazer\nfonoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ulotomia consiste na remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da mucosa gengival que permanece recobrindo a coroa de\ndentes parcialmente irrompidos.","id":5096335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ulotomia consiste na remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da mucosa gengival que permanece recobrindo a coroa de\ndentes parcialmente irrompidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes melito, febre, gripe e rub\u00e9ola s\u00e3o exemplos de inoportunidades cir\u00fargicas moment\u00e2neas que\npodem ser tratadas ou compensadas de forma a possibilitar a exodontia.","id":5096336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes melito, febre, gripe e rub\u00e9ola s\u00e3o exemplos de inoportunidades cir\u00fargicas moment\u00e2neas que\npodem ser tratadas ou compensadas de forma a possibilitar a exodontia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na t\u00e9cnica cir\u00fargica da frenectonia lingual, a pin\u00e7a hemost\u00e1tica \u00e9 usada na posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 original e\nserve para posicionar corretamente a l\u00edngua, al\u00e9m de servir de refer\u00eancia ao operador para a incis\u00e3o.","id":5096337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na t\u00e9cnica cir\u00fargica da frenectonia lingual, a pin\u00e7a hemost\u00e1tica \u00e9 usada na posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 original e\nserve para posicionar corretamente a l\u00edngua, al\u00e9m de servir de refer\u00eancia ao operador para a incis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418514,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1385716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 80, Guedes-Pinto e colaboradores desenvolveram uma pasta obturadora para dentes dec\u00edduos\ncomposta por iodof\u00f3rmio, paramonoclorofenol canforado e rifocort.\nA esse respeito, \u00e9 correto afirmar que uma das propriedades do paramonoclorofenol canforado \u00e9 sua\/seu","provas":[{"id":45710,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria","id":19590},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontopediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1385726,"hashId":"4cca7751274fc5c01ea2b67b3f610284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 80, Guedes-Pinto e colaboradores desenvolveram uma pasta obturadora para dentes dec\u00edduos\ncomposta por iodof\u00f3rmio, paramonoclorofenol canforado e rifocort.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que uma das propriedades do paramonoclorofenol canforado \u00e9 sua\/seu<\/p>","resposta":5096374,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta citotoxidade.","id":5096374,"corpo":"<p>alta citotoxidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bom potencial anti-inflamat\u00f3rio.","id":5096375,"corpo":"<p>bom potencial anti-inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bom potencial de radiopacidade.","id":5096376,"corpo":"<p>bom potencial de radiopacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecido potencial bacteriost\u00e1tico.","id":5096377,"corpo":"<p>reconhecido potencial bacteriost\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418514,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1385726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}