{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156404,"perPage":"100","pages":21565,"page":6004,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o representa importante avan\u00e7o ao prever a responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva, no \u00e2mbito civil e administrativo, de empresas que praticam atos lesivos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nacional ou estrangeira. Estamos nos referindo \u00e0:","provas":[{"id":55350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664664,"hashId":"0cb394bc1491c3eb7c2eb20482a484aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o representa importante avan\u00e7o ao prever a responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva, no \u00e2mbito civil e administrativo, de empresas que praticam atos lesivos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nacional ou estrangeira. Estamos nos referindo \u00e0:<\/p>","resposta":6277521,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.406\/2002.","id":6277519,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 10.406\/2002.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006.","id":6277520,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 11.340\/2006.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013. ","id":6277521,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 12.846\/2013. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 12.986\/2014.","id":6277522,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 12.986\/2014.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.078\/1990.","id":6277523,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.078\/1990.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"direito-administrativo\/1664664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Licita\u00e7\u00e3o como um princ\u00edpio constitucional imp\u00f5e que haja aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da: ","provas":[{"id":55350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664665,"hashId":"5507048b1536fe2aedd437da95aeb7bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o como um princ\u00edpio constitucional imp\u00f5e que haja aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da: <\/p>","resposta":6277524,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontualidade.","id":6277524,"corpo":"<p>pontualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" legalidade.","id":6277525,"corpo":"<p> legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" impessoalidade. ","id":6277526,"corpo":"<p> impessoalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" moralidade.","id":6277527,"corpo":"<p> moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":6277528,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1664665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes administrativos s\u00e3o aqueles praticados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para consecu\u00e7\u00e3o de seus interesses, visando o bem comum da coletividade, EXCETO:","provas":[{"id":55350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664672,"hashId":"842e1143db70ffd5a746a1055565798d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poderes administrativos s\u00e3o aqueles praticados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para consecu\u00e7\u00e3o de seus interesses, visando o bem comum da coletividade, EXCETO:<\/p>","resposta":6277561,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os vinculados.","id":6277559,"corpo":"<p>os vinculados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os discricion\u00e1rios e hier\u00e1rquico.","id":6277560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os discricion\u00e1rios e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de baixa e revoga\u00e7\u00e3o.","id":6277561,"corpo":"<p>de baixa e revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os disciplinar e regulamentar.","id":6277562,"corpo":"<p>os disciplinar e regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia.","id":6277563,"corpo":"<p>o poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1664672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O local da capta\u00e7\u00e3o escolhido para o abastecimento de \u00e1gua de uma localidade deve atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es gerais:","provas":[{"id":55351,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664677,"hashId":"82a98587757c18a0f0f907a05b18b363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O local da capta\u00e7\u00e3o escolhido para o abastecimento de \u00e1gua de uma localidade deve atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es gerais:<\/p>","resposta":6277587,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situar-se a jusante de focos de polui\u00e7\u00e3o, e interfer\u00eancias antr\u00f3picas. ","id":6277584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar-se a jusante de focos de polui\u00e7\u00e3o, e interfer\u00eancias antr\u00f3picas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" evitar a implanta\u00e7\u00e3o no trecho reto do curso d\u2019\u00e1gua. ","id":6277585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> evitar a implanta\u00e7\u00e3o no trecho reto do curso d\u2019\u00e1gua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situar-se em ponto da margem interna no manancial, evitando assim o ac\u00famulo de sedimentos. ","id":6277586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar-se em ponto da margem interna no manancial, evitando assim o ac\u00famulo de sedimentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situar-se em ponto que garanta a vaz\u00e3o demandada pelo sistema e a vaz\u00e3o residual estabelecida pelo \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o das \u00e1guas. ","id":6277587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar-se em ponto que garanta a vaz\u00e3o demandada pelo sistema e a vaz\u00e3o residual estabelecida pelo \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o das \u00e1guas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir o m\u00e1ximo de altera\u00e7\u00f5es no curso d\u2019\u00e1gua em decorr\u00eancia da implanta\u00e7\u00e3o das estruturas e dispositivos de capta\u00e7\u00e3o. ","id":6277588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o m\u00e1ximo de altera\u00e7\u00f5es no curso d\u2019\u00e1gua em decorr\u00eancia da implanta\u00e7\u00e3o das estruturas e dispositivos de capta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403479,"slug":"meio-ambiente-abastecimento-de-agua"}],"slug":"meio-ambiente\/1664677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel, podemos afirmar que h\u00e1: I - necessidade do uso racional da energia e da mat\u00e9ria com \u00eanfase \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o, em contraposi\u00e7\u00e3o ao desperd\u00edcio. II - promo\u00e7\u00e3o da reciclagem e do reuso de materiais. III - necessidade do controle da polui\u00e7\u00e3o, gerando menos res\u00edduos para serem absorvidos pelo ambiente. IV - necessidade do aumento da popula\u00e7\u00e3o para consumir os recursos naturais que est\u00e3o em abund\u00e2ncia. V - independ\u00eancia do suprimento externo cont\u00ednuo de energia (sol), pois j\u00e1 existem tecnol\u00f3gicas capazes de suprir essa demanda. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":55351,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664681,"hashId":"bf2725ef9e2205d8eac33ce012edf782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel, podemos afirmar que h\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - necessidade do uso racional da energia e da mat\u00e9ria com \u00eanfase \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o, em contraposi\u00e7\u00e3o ao desperd\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - promo\u00e7\u00e3o da reciclagem e do reuso de materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - necessidade do controle da polui\u00e7\u00e3o, gerando menos res\u00edduos para serem absorvidos pelo ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - necessidade do aumento da popula\u00e7\u00e3o para consumir os recursos naturais que est\u00e3o em abund\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - independ\u00eancia do suprimento externo cont\u00ednuo de energia (sol), pois j\u00e1 existem tecnol\u00f3gicas capazes de suprir essa demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6277605,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6277604,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":6277605,"corpo":"<p>somente I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II, e IV.","id":6277606,"corpo":"<p>somente I, II, e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II, III e V. ","id":6277607,"corpo":"<p>somente I, II, III e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II, III, IV e V. ","id":6277608,"corpo":"<p>somente II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403477,"slug":"meio-ambiente-conceitos-basicos"}],"slug":"meio-ambiente\/1664681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo indicam o que compete \u00e0 Uni\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, EXCETO: ","provas":[{"id":55351,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664682,"hashId":"7e0a7e55b5b02c6603b9f622f6cd8a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo indicam o que compete \u00e0 Uni\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, EXCETO: <\/p>","resposta":6277611,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras.","id":6277609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de portos, aeroportos e fronteiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhar e coordenar as a\u00e7\u00f5es estaduais, distrital e municipais de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":6277610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e coordenar as a\u00e7\u00f5es estaduais, distrital e municipais de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normatizar, controlar e fiscalizar produtos subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de interesse na ind\u00fastria. ","id":6277611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normatizar, controlar e fiscalizar produtos subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de interesse na ind\u00fastria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prestar coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. ","id":6277612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prestar coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuar em circunst\u00e2ncias especiais de risco \u00e0 sa\u00fade. ","id":6277613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar em circunst\u00e2ncias especiais de risco \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma simples de se conhecer a riqueza l\u00edquida de uma empresa \u00e9:","provas":[{"id":55352,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664686,"hashId":"4c8bcb27958175adc843c126bfab31fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma simples de se conhecer a riqueza l\u00edquida de uma empresa \u00e9:<\/p>","resposta":6277630,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somar os Bens com os Direitos e, desse total, subtrair as Deprecia\u00e7\u00f5es.","id":6277629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somar os Bens com os Direitos e, desse total, subtrair as Deprecia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" somar os Bens com os Direitos e desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.","id":6277630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> somar os Bens com os Direitos e desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somar os Bens, Direitos e Imobilizado e, desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.","id":6277631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somar os Bens, Direitos e Imobilizado e, desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somar os Bens com os Direitos e, desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es, venc\u00edveis no ano em curso.","id":6277632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somar os Bens com os Direitos e, desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es, venc\u00edveis no ano em curso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somar os Bens, Direitos e o saldo de Caixa; desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.","id":6277633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somar os Bens, Direitos e o saldo de Caixa; desse total, subtrair as Obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1664686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira estrutura legal do Direito Tribut\u00e1rio, onde constam as compet\u00eancias tribut\u00e1rias, a defini\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de tributos, os limites ao poder de tributar e os direitos e deveres do contribuinte, \u00e9 denominada Constitui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55352,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664688,"hashId":"959912f98efa438dfed1513540d58a18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira estrutura legal do Direito Tribut\u00e1rio, onde constam as compet\u00eancias tribut\u00e1rias, a defini\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de tributos, os limites ao poder de tributar e os direitos e deveres do contribuinte, \u00e9 denominada Constitui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6277641,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estadual.","id":6277639,"corpo":"<p>estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"municipal.","id":6277640,"corpo":"<p>municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"federal. ","id":6277641,"corpo":"<p>federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Rep\u00fablica.","id":6277642,"corpo":"<p>da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mista do Senado e da C\u00e2mara. ","id":6277643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mista do Senado e da C\u00e2mara. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-constitucional\/1664688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos possuem atributos t\u00edpicos, inexistentes nos atos de direito privado. Com efeito, s\u00e3o atributos dos atos administrativos as op\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":55352,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664693,"hashId":"8fb4436093c86df1b4add4f95798f8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos possuem atributos t\u00edpicos, inexistentes nos atos de direito privado. Com efeito, s\u00e3o atributos dos atos administrativos as op\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6277666,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" presun\u00e7\u00e3o de legitimidade. ","id":6277664,"corpo":"<p> presun\u00e7\u00e3o de legitimidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" imperatividade.","id":6277665,"corpo":"<p> imperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amabilidade.","id":6277666,"corpo":"<p>amabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exigibilidade.","id":6277667,"corpo":"<p>exigibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executoriedade.","id":6277668,"corpo":"<p>executoriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1664693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pontes e viadutos o condutor:","provas":[{"id":55353,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664695,"hashId":"9ecbc46b58ea2b956c49449a20120d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pontes e viadutos o condutor:<\/p>","resposta":6277678,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o havendo sinaliza\u00e7\u00e3o, pode ultrapassar com seguran\u00e7a.","id":6277674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o havendo sinaliza\u00e7\u00e3o, pode ultrapassar com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ultrapassar outro ve\u00edculo se este consegue ver o seu.","id":6277675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ultrapassar outro ve\u00edculo se este consegue ver o seu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ultrapassar se o seu ve\u00edculo for mais r\u00e1pido.","id":6277676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ultrapassar se o seu ve\u00edculo for mais r\u00e1pido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ultrapassar em nenhuma situa\u00e7\u00e3o.","id":6277677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ultrapassar em nenhuma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ultrapassar, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem.","id":6277678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ultrapassar, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1664695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tamb\u00e9m chamado de proposta pedag\u00f3gica ou ainda de projeto pedag\u00f3gico, projeto educativo, o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 o plano global da institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 o plano de trabalho da escola como um todo, um documento que detalha objetivos, diretrizes e a\u00e7\u00f5es do processo educativo a ser desenvolvido na escola, expressando as exig\u00eancias legais do sistema educacional, bem como as necessidades, prop\u00f3sitos e expectativas da comunidade escolar. Diante do exposto, discrimine pela correla\u00e7\u00e3o das colunas as diferentes incumb\u00eancias da escola e do professor quanto \u00e0 proposta pedag\u00f3gica, com base nos artigos 12 e 13 da LDB 1996: Coluna 1: E. Escola P. Professor Coluna 2:( ) Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.( ) Participar na elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. ( ) Elaborar e cumprir o plano de trabalho, conforme a proposta pedag\u00f3gica. ( ) Informar os pais\/respons\u00e1veis legais sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica. O acr\u00f4nimo resultante ser\u00e1: ","provas":[{"id":55674,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1679957,"hashId":"25cfc4aa6c3765da9d4116308d7a1d4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tamb\u00e9m chamado de proposta pedag\u00f3gica ou ainda de projeto pedag\u00f3gico, projeto educativo, o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 o plano global da institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 o plano de trabalho da escola como um todo, um documento que detalha objetivos, diretrizes e a\u00e7\u00f5es do processo educativo a ser desenvolvido na escola, expressando as exig\u00eancias legais do sistema educacional, bem como as necessidades, prop\u00f3sitos e expectativas da comunidade escolar. Diante do exposto, discrimine pela correla\u00e7\u00e3o das colunas as diferentes incumb\u00eancias da escola e do professor quanto \u00e0 proposta pedag\u00f3gica, com base nos artigos 12 e 13 da LDB 1996: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E. Escola <\/p><p style=\"text-align: justify;\">P. Professor <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Participar na elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Elaborar e cumprir o plano de trabalho, conforme a proposta pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Informar os pais\/respons\u00e1veis legais sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O acr\u00f4nimo resultante ser\u00e1: <\/p>","resposta":6341659,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" PEPP. ","id":6341657,"corpo":"<p> PEPP. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EEPP. ","id":6341658,"corpo":"<p>EEPP. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EPPE.","id":6341659,"corpo":"<p>EPPE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PEPE.","id":6341660,"corpo":"<p>PEPE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1679957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia cl\u00e1ssica estabelecida pela maioria dos autores de did\u00e1tica para as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pela avalia\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 tr\u00edplice: diagn\u00f3stica, formativa e somativa. Lib\u00e2neo (2013), por\u00e9m, faz uma classifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, diversa, aparentemente mais ampla que a tradicional, a saber:","provas":[{"id":55674,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1679967,"hashId":"4310d68b3247c4041939a6a73854ee29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia cl\u00e1ssica estabelecida pela maioria dos autores de did\u00e1tica para as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pela avalia\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 tr\u00edplice: diagn\u00f3stica, formativa e somativa. Lib\u00e2neo (2013), por\u00e9m, faz uma classifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, diversa, aparentemente mais ampla que a tradicional, a saber:<\/p>","resposta":6341703,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedag\u00f3gico-did\u00e1tica, de diagn\u00f3stico e de controle. ","id":6341703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedag\u00f3gico-did\u00e1tica, de diagn\u00f3stico e de controle. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Institucional, docente e discente. ","id":6341704,"corpo":"<p> Institucional, docente e discente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicial, processual e final.","id":6341705,"corpo":"<p>Inicial, processual e final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolar, did\u00e1tica e de ensino.","id":6341706,"corpo":"<p>Escolar, did\u00e1tica e de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1679967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto dizermos: ","provas":[{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1666101,"hashId":"7e2d87d24461a80ecb362c65fc51de5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto dizermos: <\/p>","resposta":6283617,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma equipe de cientistas conquistaram um feito hist\u00f3rico. ","id":6283616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de cientistas conquistaram um feito hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cientistas conquistaram um feito hist\u00f3rico. ","id":6283617,"corpo":"<p>Cientistas conquistaram um feito hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma equipe de cientistas conquistaram o feito hist\u00f3rico. ","id":6283618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma equipe de cientistas conquistaram o feito hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 mais de uma resposta certa ","id":6283619,"corpo":"<p>H\u00e1 mais de uma resposta certa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 gramaticalmente correta a frase: ","provas":[{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1666104,"hashId":"f6812827b0f0ec207a090be063b42375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 gramaticalmente correta a frase: <\/p>","resposta":6283632,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o estuda-se por estudar, estuda-se para aprender. ","id":6283629,"corpo":"<p>N\u00e3o estuda-se por estudar, estuda-se para aprender. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora o assunto seje dif\u00edcil, ao final aprenderemos. ","id":6283630,"corpo":"<p>Embora o assunto seje dif\u00edcil, ao final aprenderemos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Nem sempre um livro com menas folhas \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender. ","id":6283631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nem sempre um livro com menas folhas \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nenhuma est\u00e1 correta ","id":6283632,"corpo":"<p> Nenhuma est\u00e1 correta <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"REVELAR \u00e9 oposto de ______, enquanto que RELEVAR e RATIFICAR tem o mesmo sentido de_______ e __________.","provas":[{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1666115,"hashId":"75d7a32f375b1f9a773b830c108ce866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">REVELAR \u00e9 oposto de ______, enquanto que RELEVAR e RATIFICAR tem o mesmo sentido de_______ e __________.<\/p>","resposta":6283676,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fotografia , levantar, garantir ","id":6283675,"corpo":"<p> fotografia , levantar, garantir <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocultar, ignorar, confirmar","id":6283676,"corpo":"<p>ocultar, ignorar, confirmar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" esconder, perdoar , autorizar ","id":6283677,"corpo":"<p> esconder, perdoar , autorizar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar, conduzir, alterar","id":6283678,"corpo":"<p>apresentar, conduzir, alterar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se deve aferir a press\u00e3o no bra\u00e7o quando houver: I. pun\u00e7\u00e3o venosa na fossa cubital, l\u00edquidos sendo infundidos. II. f\u00edstula arteriovenosa, mastectomia. III. les\u00f5es de pele no bra\u00e7o (p. ex., queimaduras), plegia e cateterismo. S\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":54753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666179,"hashId":"466b986044f4dc9817620561e32b07da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve aferir a press\u00e3o no bra\u00e7o quando houver:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. pun\u00e7\u00e3o venosa na fossa cubital, l\u00edquidos sendo infundidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. f\u00edstula arteriovenosa, mastectomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. les\u00f5es de pele no bra\u00e7o (p. ex., queimaduras), plegia e cateterismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":6283951,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" afirmativas I e II. ","id":6283948,"corpo":"<p> afirmativas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" afirmativas I e III. ","id":6283949,"corpo":"<p> afirmativas I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmativas II e III. ","id":6283950,"corpo":"<p>afirmativas II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" todas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6283951,"corpo":"<p> todas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1666179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre a sa\u00fade da crian\u00e7a: ","provas":[{"id":54755,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666204,"hashId":"f05a4fa75bd28ea5af404ae46f656bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre a sa\u00fade da crian\u00e7a: <\/p>","resposta":6284050,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, est\u00e3o o incentivo ao cumprimento do calend\u00e1rio vacinal, a busca ativa dos faltosos \u00e0s vacinas e consultas, a preven\u00e7\u00e3o de acidentes na inf\u00e2ncia, o incentivo ao aleitamento materno. ","id":6284048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, est\u00e3o o incentivo ao cumprimento do calend\u00e1rio vacinal, a busca ativa dos faltosos \u00e0s vacinas e consultas, a preven\u00e7\u00e3o de acidentes na inf\u00e2ncia, o incentivo ao aleitamento materno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos primeiros dias de vida, o beb\u00ea perde peso e isso \u00e9 normal. Perde l\u00edquido e elimina as primeiras fezes (mec\u00f4nio). ","id":6284049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros dias de vida, o beb\u00ea perde peso e isso \u00e9 normal. Perde l\u00edquido e elimina as primeiras fezes (mec\u00f4nio). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns beb\u00eas podem nascer com as mamas aumentadas porque os horm\u00f4nios da m\u00e3e passaram por meio do cord\u00e3o umbilical. Voc\u00ea deve orientar a m\u00e3e para espremer, pois ajuda desinchar mais rapidamente. ","id":6284050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns beb\u00eas podem nascer com as mamas aumentadas porque os horm\u00f4nios da m\u00e3e passaram por meio do cord\u00e3o umbilical. Voc\u00ea deve orientar a m\u00e3e para espremer, pois ajuda desinchar mais rapidamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para aliviar as c\u00f3licas por alguns momentos, orientar para fazer massagens na barriga no sentido dos ponteiros do rel\u00f3gio e movimentar as pernas em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 barriga. ","id":6284051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para aliviar as c\u00f3licas por alguns momentos, orientar para fazer massagens na barriga no sentido dos ponteiros do rel\u00f3gio e movimentar as pernas em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 barriga. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1666204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es corretas frente \u00e0 viol\u00eancia domiciliar: ","provas":[{"id":54755,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666211,"hashId":"b6f99dd82eb2f17b35a9a023af49ccb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es corretas frente \u00e0 viol\u00eancia domiciliar: <\/p>","resposta":6284076,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Estar atento aos sinais de viol\u00eancia, durante a realiza\u00e7\u00e3o das visitas domiciliares de rotina, n\u00e3o se esquecendo de que a fam\u00edlia \u00e9 um espa\u00e7o \u00edntimo e que \u00e9 preciso ter cuidado na forma de fazer as perguntas, de abordar as pessoas e de fazer as anota\u00e7\u00f5es. ","id":6284076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estar atento aos sinais de viol\u00eancia, durante a realiza\u00e7\u00e3o das visitas domiciliares de rotina, n\u00e3o se esquecendo de que a fam\u00edlia \u00e9 um espa\u00e7o \u00edntimo e que \u00e9 preciso ter cuidado na forma de fazer as perguntas, de abordar as pessoas e de fazer as anota\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Censurar comportamentos que lhe pare\u00e7am estranhos. ","id":6284077,"corpo":"<p> Censurar comportamentos que lhe pare\u00e7am estranhos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comentar com terceiros o que voc\u00ea est\u00e1 percebendo. ","id":6284078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comentar com terceiros o que voc\u00ea est\u00e1 percebendo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tirar conclus\u00f5es precipitadas considerando n\u00e3o sinais isolados. ","id":6284079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tirar conclus\u00f5es precipitadas considerando n\u00e3o sinais isolados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1666211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Epidemia que atinge grandes propor\u00e7\u00f5es, podendo se espalhar por um ou mais continentes ou por todo o mundo, causando in\u00fameras mortes ou destruindo cidades e regi\u00f5es inteiras, \u00e9 chamada:","provas":[{"id":54755,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666213,"hashId":"f451dda6a3a4c1deecd470442966e301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemia que atinge grandes propor\u00e7\u00f5es, podendo se espalhar por um ou mais continentes ou por todo o mundo, causando in\u00fameras mortes ou destruindo cidades e regi\u00f5es inteiras, \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":6284085,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endemia. ","id":6284084,"corpo":"<p>endemia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pandemia. ","id":6284085,"corpo":"<p>pandemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" pancitopenia. ","id":6284086,"corpo":"<p> pancitopenia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epidemia generalizada.","id":6284087,"corpo":"<p>epidemia generalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1666213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do agente:I. Identificar \u00e1reas de maior vulnerabilidade de acesso \u00e0s drogas, entre elas, bares, pontos de prostitui\u00e7\u00e3o, casas ou locais de uso de drogas. Nelas podem ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es preventivas importantes, facilitando o acesso aos materiais de preven\u00e7\u00e3o e o encaminhamento aos servi\u00e7os de sa\u00fade.II. Identificar pessoas e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, respeitando o direito de privacidade e facilitando o v\u00ednculo com o servi\u00e7o de sa\u00fade. Nem todas as pessoas se sentem \u00e0 vontade para falar de assuntos \u00edntimos, como sexo e uso de drogas, devendo, portanto, ser respeitado o limite que \u00e9 dado pela pessoa.III. Orientar para que o adolescente procure atendimento na UBS se houver algum sinal ou sintoma de DST.IV. Conversar com o adolescente sobre a import\u00e2ncia de fazer sexo seguro \u2013 uso da camisinha masculina ou feminina em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais e orientar onde e como consegui-las.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":54755,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666217,"hashId":"45720358928b1a1ca484aae1eb0ace2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do agente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Identificar \u00e1reas de maior vulnerabilidade de acesso \u00e0s drogas, entre elas, bares, pontos de prostitui\u00e7\u00e3o, casas ou locais de uso de drogas. Nelas podem ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es preventivas importantes, facilitando o acesso aos materiais de preven\u00e7\u00e3o e o encaminhamento aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Identificar pessoas e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, respeitando o direito de privacidade e facilitando o v\u00ednculo com o servi\u00e7o de sa\u00fade. Nem todas as pessoas se sentem \u00e0 vontade para falar de assuntos \u00edntimos, como sexo e uso de drogas, devendo, portanto, ser respeitado o limite que \u00e9 dado pela pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Orientar para que o adolescente procure atendimento na UBS se houver algum sinal ou sintoma de DST.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Conversar com o adolescente sobre a import\u00e2ncia de fazer sexo seguro \u2013 uso da camisinha masculina ou feminina em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais e orientar onde e como consegui-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6284103,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirmativas I, II e III.","id":6284100,"corpo":"<p>afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirmativas II, III e IV.","id":6284101,"corpo":"<p>afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmativas I e III.","id":6284102,"corpo":"<p>afirmativas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas.","id":6284103,"corpo":"<p>todas afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1666217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB - Portaria n\u00b0 2488\/GM\/2011, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: ","provas":[{"id":54755,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666221,"hashId":"d8390dcb056907e9462878b636edc753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB - Portaria n\u00b0 2488\/GM\/2011, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: <\/p>","resposta":6284116,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 desenvolvida com o mais alto grau de centraliza\u00e7\u00e3o e se aproxima da vida das pessoas somente em casos de doen\u00e7as. ","id":6284116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 desenvolvida com o mais alto grau de centraliza\u00e7\u00e3o e se aproxima da vida das pessoas somente em casos de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. ","id":6284117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta-se pelos princ\u00edpios da universalidade, da acessibilidade, do v\u00ednculo, da continuidade do cuidado, da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o, da humaniza\u00e7\u00e3o, da equidade e da participa\u00e7\u00e3o social. ","id":6284118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta-se pelos princ\u00edpios da universalidade, da acessibilidade, do v\u00ednculo, da continuidade do cuidado, da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o, da humaniza\u00e7\u00e3o, da equidade e da participa\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera o sujeito em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o sociocultural, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral. ","id":6284119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera o sujeito em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o sociocultural, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1666221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos do padr\u00e3o of\u00edcio devem obedecer \u00e0 seguinte formata\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":54757,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-escriturario-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666239,"hashId":"5b0316709ef50ede40a92eda486dbdcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos do padr\u00e3o of\u00edcio devem obedecer \u00e0 seguinte formata\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6284188,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho do papel: A4 (29,7 cm x 21 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 3 cm de largura; margem lateral direita: 1,5 cm; margens superior e inferior: 2 cm. ","id":6284188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamanho do papel: A4 (29,7 cm x 21 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 3 cm de largura; margem lateral direita: 1,5 cm; margens superior e inferior: 2 cm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tamanho do papel: A4 (29 cm x 23 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 2 cm de largura; margem lateral direita: 1 cm; margens superior e inferior: 1,5 cm.","id":6284189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tamanho do papel: A4 (29 cm x 23 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 2 cm de largura; margem lateral direita: 1 cm; margens superior e inferior: 1,5 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamanho do papel: A4 (28,5 cm x 22 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 2,5 cm de largura; margem lateral direita: 2,5 cm; margens superior e inferior: 3 cm. ","id":6284190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamanho do papel: A4 (28,5 cm x 22 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 2,5 cm de largura; margem lateral direita: 2,5 cm; margens superior e inferior: 3 cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamanho do papel: A4 (28,7 cm x 21,5 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 3,5 cm de largura; margem lateral direita: 2 cm; margens superior e inferior: 2,5 cm.","id":6284191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamanho do papel: A4 (28,7 cm x 21,5 cm); margem lateral esquerda: no m\u00ednimo, 3,5 cm de largura; margem lateral direita: 2 cm; margens superior e inferior: 2,5 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1666239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo dia 17 de novembro de 1889, um domingo, \u00e0s tr\u00eas da madrugada, a fam\u00edlia real partiu...\u201d Em qual dos trechos abaixo ocorreu crase e deveria ter sido empregado o acento grave?","provas":[{"id":55195,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666283,"hashId":"48de39edda8e106648668d6de6673499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo dia 17 de novembro de 1889, um domingo, \u00e0s tr\u00eas da madrugada, a fam\u00edlia real partiu...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos trechos abaixo ocorreu crase e deveria ter sido empregado o acento grave?<\/p>","resposta":6284379,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAp\u00f3s as duas horas de manifesta\u00e7\u00e3o, os profissionais voltaram aos atendimentos\u201d","id":6284378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Ap\u00f3s as<\/em> duas <em>horas <\/em>de manifesta\u00e7\u00e3o, os profissionais voltaram aos atendimentos\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA retirada dos insetos teve in\u00edcio as 16h e foi conclu\u00edda ap\u00f3s as 21h [hor\u00e1rio de Mato Grosso].\u201d","id":6284379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA retirada dos insetos teve in\u00edcio as 16h e foi conclu\u00edda <em>ap\u00f3s as<\/em> 21h [hor\u00e1rio de Mato Grosso].\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOs interessados devem fazer inscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 as 11h59 do dia 23 de agosto, na Cidade Administrativa.\u201d","id":6284380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs interessados devem fazer inscri\u00e7\u00f5es <em>at\u00e9 as <\/em>11h59 do dia 23 de agosto, na Cidade Administrativa.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO Primeiro Bazar Infantil de Campo Grande acontece hoje, entre as 09 e as 14 horas, com mais de 3 mil pe\u00e7as de meninos e meninas.\u201d","id":6284381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Primeiro Bazar Infantil de Campo Grande acontece hoje, entre as 09 e as 14 <em>horas<\/em>, com mais de 3 mil pe\u00e7as de meninos e meninas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA parte noturna da nata\u00e7\u00e3o (in\u00edcio marcado para as 22h30) \u00e9 a mais interessante, pois nela \u00e9 que as medalhas estar\u00e3o em jogo.\u201d","id":6284382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA parte noturna da nata\u00e7\u00e3o (in\u00edcio <em>marcado<\/em> <em>para as <\/em>22h30) \u00e9 a mais interessante, pois nela \u00e9 que as medalhas estar\u00e3o em jogo.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cNo dia 17 de novembro de 1889, um domingo, \u00e0s tr\u00eas da madrugada, a fam\u00edlia real partiu acompanhada por alguns poucos autoexilados. Dizem que os novos dirigentes acharam por bem evitar a luz do dia e impedir qualquer rea\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o ex-imperador, procurando manter uma postura altiva, deixava saber que s\u00f3 levaria consigo a primeira edi\u00e7\u00e3o de Cam\u00f5es: \u2018Essa lhe bastava\u2019. A ideia era fazer valer o dito popular: \u2018Os reis n\u00e3o s\u00e3o expulsos, mas partem\u2019. Mas a hist\u00f3ria n\u00e3o seria bem essa: na chegada a Portugal formalizou-se o banimento. Al\u00e9m da expuls\u00e3o, o decreto de 23 de dezembro de 1889 destinava uma ajuda de 5 mil contos para o estabelecimento do ex-monarca no estrangeiro. D. Pedro rejeitaria, por\u00e9m, a quantia, numa atitude que irritou o Governo Provis\u00f3rio, o qual em resposta redigida pelo ministro Rui Barbosa, mudou os termos do acordo, extinguiu as dota\u00e7\u00f5es e deu o assunto por encerrado. Era chegada a hora de fechar essa p\u00e1gina e iniciar um novo tempo. O tempo da Rep\u00fablica\u201d. (SCHWARCZ, L. M. e STARLING, H. M. Brasil: uma biografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 318.)","id":450766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cNo dia 17 de novembro de 1889, um domingo, \u00e0s tr\u00eas da madrugada, a fam\u00edlia real partiu acompanhada por alguns poucos autoexilados. Dizem que os novos dirigentes acharam por bem evitar a luz do dia e impedir qualquer rea\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o ex-imperador, procurando manter uma postura altiva, deixava saber que s\u00f3 levaria consigo a primeira edi\u00e7\u00e3o de Cam\u00f5es: \u2018Essa lhe bastava\u2019. A ideia era fazer valer o dito popular: \u2018Os reis n\u00e3o s\u00e3o expulsos, mas partem\u2019. Mas a hist\u00f3ria n\u00e3o seria bem essa: na chegada a Portugal formalizou-se o banimento. Al\u00e9m da expuls\u00e3o, o decreto de 23 de dezembro de 1889 destinava uma ajuda de 5 mil contos para o estabelecimento do ex-monarca no estrangeiro. D. Pedro rejeitaria, por\u00e9m, a quantia, numa atitude que irritou o Governo Provis\u00f3rio, o qual em resposta redigida pelo ministro Rui Barbosa, mudou os termos do acordo, extinguiu as dota\u00e7\u00f5es e deu o assunto por encerrado. Era chegada a hora de fechar essa p\u00e1gina e iniciar um novo tempo. O tempo da Rep\u00fablica\u201d. <sub>(SCHWARCZ, L. M. e STARLING, H. M. Brasil: uma biografia. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2015, p. 318.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Acento grave","oab":false,"nome":"Acento grave","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409069,"slug":"lingua-portuguesa-acento-grave"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento do excedente econ\u00f4mico sinalizou historicamente um enorme desenvolvimento do processo de trabalho, gra\u00e7as ao qual a produ\u00e7\u00e3o de bens ultrapassou as necessidades imediatas da comunidade. Ora, a produ\u00e7\u00e3o de bens, qualquer que seja ela, realiza-se atrav\u00e9s do processo de trabalho, que envolve os seguintes elementos:","provas":[{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1724774,"hashId":"4a3d936d5846b73fe700e7cbc29a4eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento do excedente econ\u00f4mico sinalizou historicamente um enorme desenvolvimento do processo de trabalho, gra\u00e7as ao qual a produ\u00e7\u00e3o de bens ultrapassou as necessidades imediatas da comunidade. Ora, a produ\u00e7\u00e3o de bens, qualquer que seja ela, realiza-se atrav\u00e9s do processo de trabalho, que envolve os seguintes elementos:<\/p>","resposta":6545717,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os meios de trabalho, os objetos do trabalho, a for\u00e7a de trabalho","id":6545717,"corpo":"<p>Os meios de trabalho, os objetos do trabalho, a for\u00e7a de trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7as produtivas, produtividade do trabalho, divis\u00e3o social do trabalho.","id":6545718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For\u00e7as produtivas, produtividade do trabalho, divis\u00e3o social do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, modo de produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o e consumo.","id":6545719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, modo de produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o e consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica-social, distribui\u00e7\u00e3o e consumo, modo de produ\u00e7\u00e3o.","id":6545720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica-social, distribui\u00e7\u00e3o e consumo, modo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6545721,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento do com\u00e9rcio, a partir do s\u00e9culo XIII, vai contribuir para alterar significativamente a produ\u00e7\u00e3o mercantil simples. A pouco e pouco, com a crescente interven\u00e7\u00f5es dos comerciantes, os mercados locais perder\u00e3o sua import\u00e2ncia, ser\u00e3o diversificados e estendidos e, alguns casos, substitu\u00eddos por outros, gra\u00e7as a amplia\u00e7\u00e3o das rotas comerciais. Antes dessa crescente interven\u00e7\u00e3o, o produtor levava ao mercado a sua mercadoria para vende-la fim de obter as outras mercadorias de que carecia para o seu consumo pessoal ou as mat\u00e9rias primas e instrumentos necess\u00e1rios a continua\u00e7\u00e3o do seu trabalho, Pode \u2013se simbolizar o processo de circula\u00e7\u00e3o caracter\u00edstico da produ\u00e7\u00e3o mercantil simples com a seguinte express\u00e3o;","provas":[{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1724781,"hashId":"9501750bf156275734666b3b361a3150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do com\u00e9rcio, a partir do s\u00e9culo XIII, vai contribuir para alterar significativamente a produ\u00e7\u00e3o mercantil simples. A pouco e pouco, com a crescente interven\u00e7\u00f5es dos comerciantes, os mercados locais perder\u00e3o sua import\u00e2ncia, ser\u00e3o diversificados e estendidos e, alguns casos, substitu\u00eddos por outros, gra\u00e7as a amplia\u00e7\u00e3o das rotas comerciais. Antes dessa crescente interven\u00e7\u00e3o, o produtor levava ao mercado a sua mercadoria para vende-la fim de obter as outras mercadorias de que carecia para o seu consumo pessoal ou as mat\u00e9rias primas e instrumentos necess\u00e1rios a continua\u00e7\u00e3o do seu trabalho, Pode \u2013se simbolizar o processo de circula\u00e7\u00e3o caracter\u00edstico da produ\u00e7\u00e3o mercantil simples com a seguinte express\u00e3o;<\/p>","resposta":6545752,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D-M-D ( Dinheiro, Mercadoria, Dinheiro acrescido.","id":6545751,"corpo":"<p>D-M-D ( Dinheiro, Mercadoria, Dinheiro acrescido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M- D-M ( Mercadoria, Dinheiro) Outra mercadoria.","id":6545752,"corpo":"<p>M- D-M ( Mercadoria, Dinheiro) Outra mercadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M-D-D (Mercadoria, Dinheiro, Dinheiro","id":6545753,"corpo":"<p>M-D-D (Mercadoria, Dinheiro, Dinheiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D-M-D- Dinheiro, mercadoria , dinheiro.","id":6545754,"corpo":"<p>D-M-D- Dinheiro, mercadoria , dinheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D-D-M- Dinheiro, dinheiro, mercadoria.","id":6545755,"corpo":"<p>D-D-M- Dinheiro, dinheiro, mercadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resultado espont\u00e2neo das pr\u00e1ticas da troca numa longa evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, o dinheiro em moedas de ouro, prata etc., ou atrav\u00e9s de seus s\u00edmbolos de papel, desempenham v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es nas sociedades onde existe produ\u00e7\u00e3o mercantil. Quando essa produ\u00e7\u00e3o se amplia e o comercio generaliza as trocas, o dinheiro funciona como:","provas":[{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1724805,"hashId":"cf7899d4ee404788c942ed0394de3727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado espont\u00e2neo das pr\u00e1ticas da troca numa longa evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, o dinheiro em moedas de ouro, prata etc., ou atrav\u00e9s de seus s\u00edmbolos de papel, desempenham v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es nas sociedades onde existe produ\u00e7\u00e3o mercantil. Quando essa produ\u00e7\u00e3o se amplia e o comercio generaliza as trocas, o dinheiro funciona como:<\/p>","resposta":6545863,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equivalente geral, meio de troca, medida de valor, meio de acumula\u00e7\u00e3o ou entesouramento, meio de pagamento universal.","id":6545863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivalente geral, meio de troca, medida de valor, meio de acumula\u00e7\u00e3o ou entesouramento, meio de pagamento universal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equivalente geral, meio de produ\u00e7\u00e3o, meio de troca, meio de pagamento universal.","id":6545864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivalente geral, meio de produ\u00e7\u00e3o, meio de troca, meio de pagamento universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podendo ser guardado para uso posterior, equivalente geral, meio de troca pagamento universal, medida de valor.","id":6545865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podendo ser guardado para uso posterior, equivalente geral, meio de troca pagamento universal, medida de valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de uma mercadoria, Equivalente geral, meio de produ\u00e7\u00e3o, meio de troca, meio de pagamento universal.","id":6545866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de uma mercadoria, Equivalente geral, meio de produ\u00e7\u00e3o, meio de troca, meio de pagamento universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6545867,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a medida do \u00e2ngulo de incid\u00eancia do raio central e, tamb\u00e9m, da rota\u00e7\u00e3o da estrutura anat\u00f4mica a ser radiografada, utiliza-se um instrumento chamado: ","provas":[{"id":54745,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"subsecretaria-de-servicos-compatilhados-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-em-radiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1660472,"hashId":"4b72bb095cdb60ea299c1cac15ee04b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a medida do \u00e2ngulo de incid\u00eancia do raio central e, tamb\u00e9m, da rota\u00e7\u00e3o da estrutura anat\u00f4mica a ser radiografada, utiliza-se um instrumento chamado: <\/p>","resposta":6261196,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etil\u00f4metro ","id":6261194,"corpo":"<p>etil\u00f4metro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bar\u00f4metro ","id":6261195,"corpo":"<p>bar\u00f4metro <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"goni\u00f4metro","id":6261196,"corpo":"<p>goni\u00f4metro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" densit\u00f4metro ","id":6261197,"corpo":"<p> densit\u00f4metro <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1660472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da face de um paciente com artrose cervical avan\u00e7ada, N\u00c3O deve ser realizada a incid\u00eancia de:","provas":[{"id":54745,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"subsecretaria-de-servicos-compatilhados-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-em-radiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1660482,"hashId":"879355691b4fa0380afd95f5fd958e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo da face de um paciente com artrose cervical avan\u00e7ada, <strong>N\u00c3O <\/strong>deve ser realizada a incid\u00eancia de:<\/p>","resposta":6261237,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hirtz","id":6261237,"corpo":"<p>Hirtz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Waters","id":6261238,"corpo":"<p>Waters<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caldwell","id":6261239,"corpo":"<p>Caldwell<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blondeau","id":6261240,"corpo":"<p>Blondeau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1660482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de histerossalpingografia deve ser realizado: ","provas":[{"id":54745,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados","sigla":"","id":4757,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"subsecretaria-de-servicos-compatilhados-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-em-radiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Subsecretaria de Servi\u00e7os Compatilhados - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1660506,"hashId":"65b5511386579289e4c8ee071973203f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de histerossalpingografia deve ser realizado: <\/p>","resposta":6261352,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 dias ap\u00f3s o final da menstrua\u00e7\u00e3o ","id":6261350,"corpo":"<p>14 dias ap\u00f3s o final da menstrua\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em qualquer momento do ciclo menstrual ","id":6261351,"corpo":"<p>em qualquer momento do ciclo menstrual <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo do 7\u00ba ao 10\u00ba dia ap\u00f3s o in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o ","id":6261352,"corpo":"<p>no per\u00edodo do 7\u00ba ao 10\u00ba dia ap\u00f3s o in\u00edcio da menstrua\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" no per\u00edodo do 15\u00ba ao 20\u00ba dia ap\u00f3s o final da menstrua\u00e7\u00e3o ","id":6261353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> no per\u00edodo do 15\u00ba ao 20\u00ba dia ap\u00f3s o final da menstrua\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1660506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Levantamento Topogr\u00e1fico com Esta\u00e7\u00e3o Total, obteve-se o somat\u00f3rio de 360\u00b000\u201908\u201d para os \u00e2ngulos horizontais de uma poligonal fechada de 4 v\u00e9rtices, com caminhamento no sentido anti-hor\u00e1rio. Com as informa\u00e7\u00f5es descritas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53956,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-topografo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Top\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1629668,"hashId":"b75bb3308b146ef9cff4d59faa8e2d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Levantamento Topogr\u00e1fico com Esta\u00e7\u00e3o Total, obteve-se o somat\u00f3rio de 360\u00b000\u201908\u201d para os \u00e2ngulos horizontais de uma poligonal fechada de 4 v\u00e9rtices, com caminhamento no sentido anti-hor\u00e1rio. Com as informa\u00e7\u00f5es descritas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6127311,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro de fechamento linear foi de 0\u00b00\u201908\u201d devendo o mesmo ser somado em todos os v\u00e9rtices da poligonal base","id":6127308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de fechamento linear foi de 0\u00b00\u201908\u201d devendo o mesmo ser somado em todos os v\u00e9rtices da poligonal base<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser avaliado o crit\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o do erro, onde atendendo a toler\u00e2ncia do erro angular, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio aplicar a corre\u00e7\u00e3o nos v\u00e9rtices da poligonal, do contr\u00e1rio dever\u00e1 retornar a campo","id":6127309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser avaliado o crit\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o do erro, onde atendendo a toler\u00e2ncia do erro angular, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio aplicar a corre\u00e7\u00e3o nos v\u00e9rtices da poligonal, do contr\u00e1rio dever\u00e1 retornar a campo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser distribu\u00eddo de forma proporcional em cada v\u00e9rtice da poligonal base","id":6127310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser distribu\u00eddo de forma proporcional em cada v\u00e9rtice da poligonal base<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 subtra\u00eddo dos \u00e2ngulos horizontais de cada v\u00e9rtice da poligonal base 0\u00b00\u201902\u201d, para corre\u00e7\u00e3o do erro angular","id":6127311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 subtra\u00eddo dos \u00e2ngulos horizontais de cada v\u00e9rtice da poligonal base 0\u00b00\u201902\u201d, para corre\u00e7\u00e3o do erro angular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1629668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre loca\u00e7\u00e3o de eixos de pontes, analise as afirmativas abaixo a assinale a alternativa correta. I. A loca\u00e7\u00e3o de eixos de pontes \u00e9 efetuada atrav\u00e9s do processo de poligona\u00e7\u00e3o que pode ser controlado a partir de uma ou duas bases. II. Quando a base n\u00e3o pode ser medida na margem do rio, devemos medir a mesma em local mais afastado e aumentar a triangula\u00e7\u00e3o e a precis\u00e3o das medidas. III. Atrav\u00e9s do comprimento da base medida em campo e dos \u00e2ngulos internos, a triangula\u00e7\u00e3o possibilitar\u00e1 determinar as coordenadas de cada esta\u00e7\u00e3o, e por fim, as coordenadas dos extremos da ponte, permitindo assim calcular o v\u00e3o.","provas":[{"id":53956,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-topografo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Top\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1629675,"hashId":"719529681cfb4eb45331f6973c6ef07e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre loca\u00e7\u00e3o de eixos de pontes, analise as afirmativas abaixo a assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A loca\u00e7\u00e3o de eixos de pontes \u00e9 efetuada atrav\u00e9s do processo de poligona\u00e7\u00e3o que pode ser controlado a partir de uma ou duas bases.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Quando a base n\u00e3o pode ser medida na margem do rio, devemos medir a mesma em local mais afastado e aumentar a triangula\u00e7\u00e3o e a precis\u00e3o das medidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atrav\u00e9s do comprimento da base medida em campo e dos \u00e2ngulos internos, a triangula\u00e7\u00e3o possibilitar\u00e1 determinar as coordenadas de cada esta\u00e7\u00e3o, e por fim, as coordenadas dos extremos da ponte, permitindo assim calcular o v\u00e3o.<\/p>","resposta":6127341,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6127338,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6127339,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6127340,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6127341,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1629675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 manejo de pastagem que possa ser adequado sem que, antecipadamente, se fa\u00e7a ado\u00e7\u00e3o correta da forrageira. A escolha da esp\u00e9cie ou cultivar a ser utilizada influencia diretamente tanto na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria (produ\u00e7\u00e3o vegetal), quanto na secund\u00e1ria (produ\u00e7\u00e3o animal), uma vez que cada planta possui um potencial de produ\u00e7\u00e3o determinado geneticamente, e que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do meio, pode ser expresso em escalas vari\u00e1veis.\u201d (Jank et al, 2013). Dito isso, indique a quais g\u00eaneros pertencem \u00e0s esp\u00e9cies descritas abaixo: I. Adaptam-se \u00e0s mais diversas condi\u00e7\u00f5es de solo e clima. Sete esp\u00e9cies desse g\u00eanero destacam-se por serem as mais utilizadas como planta forrageira na Am\u00e9rica tropical, dentre elas, uma que \u00e9 perene, de crescimento cespitoso, promove boa cobertura do solo e atualmente sofre de um mal, que causa sua morte em diversas regi\u00f5es; II. Esse g\u00eanero possui alta produtividade, qualidade e adapta\u00e7\u00e3o. \u00c9 propagada por semente, produz folhas longas, porte elevado. S\u00e3o exigentes em manejo, principalmente porque possuem acentuado e precoce alongamento do colmo. Forrageira cespitosa. III. G\u00eanero perene, com rizomas bastante desenvolvidos, crescimento cespitoso, formando grandes touceiras. Possuem porte alto, atingindo alguns metros de altura. Muito utilizado como capineira. As caracter\u00edsticas descritas nos itens I, II e III referem-se aos g\u00eaneros de forrageiras: ","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664125,"hashId":"78941c9f036e6c6abe84dc2658e25277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o h\u00e1 manejo de pastagem que possa ser adequado sem que, antecipadamente, se fa\u00e7a ado\u00e7\u00e3o correta da forrageira. A escolha da esp\u00e9cie ou cultivar a ser utilizada influencia diretamente tanto na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria (produ\u00e7\u00e3o vegetal), quanto na secund\u00e1ria (produ\u00e7\u00e3o animal), uma vez que cada planta possui um potencial de produ\u00e7\u00e3o determinado geneticamente, e que, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do meio, pode ser expresso em escalas vari\u00e1veis.\u201d (Jank et al, 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Dito isso, indique a quais g\u00eaneros pertencem \u00e0s esp\u00e9cies descritas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Adaptam-se \u00e0s mais diversas condi\u00e7\u00f5es de solo e clima. Sete esp\u00e9cies desse g\u00eanero destacam-se por serem as mais utilizadas como planta forrageira na Am\u00e9rica tropical, dentre elas, uma que \u00e9 perene, de crescimento cespitoso, promove boa cobertura do solo e atualmente sofre de um mal, que causa sua morte em diversas regi\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esse g\u00eanero possui alta produtividade, qualidade e adapta\u00e7\u00e3o. \u00c9 propagada por semente, produz folhas longas, porte elevado. S\u00e3o exigentes em manejo, principalmente porque possuem acentuado e precoce alongamento do colmo. Forrageira cespitosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. G\u00eanero perene, com rizomas bastante desenvolvidos, crescimento cespitoso, formando grandes touceiras. Possuem porte alto, atingindo alguns metros de altura. Muito utilizado como capineira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> As caracter\u00edsticas descritas nos itens I, II e III referem-se aos g\u00eaneros de forrageiras:<\/strong> <\/p>","resposta":6274924,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.- Cynodon; II- Andropogon; III- Brachiaria. ","id":6274921,"corpo":"<p>I.- <em>Cynodon<\/em>; II- <em>Andropogon<\/em>; III- <em>Brachiaria.<\/em> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I.- Paspalum; II- Panicum; III- Brachiaria. ","id":6274922,"corpo":"<p> I.- <em>Paspalum<\/em>; II- <em>Panicum<\/em>; III- <em>Brachiaria<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.- Melinis; II- Brachiaria; III- Pennisetum. ","id":6274923,"corpo":"<p>I.- <em>Melinis;<\/em> II- <em>Brachiaria<\/em>; III- <em>Pennisetum.<\/em> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I.- Brachiaria; II- Panicum; III- Pennisetum. ","id":6274924,"corpo":"<p> I.- <em>Brachiaria<\/em>; II- <em>Panicum<\/em>; III- <em>Pennisetum. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.- Andropogon; II- Panicum; III- Brachiaria.","id":6274925,"corpo":"<p>I.- <em>Andropogon;<\/em> II- <em>Panicum<\/em>; III- <em>Brachiaria.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que ser\u00e1 realizada uma irriga\u00e7\u00e3o com a intensidade de precipita\u00e7\u00e3o de 10 mm\/h, em uma \u00e1rea de 1 ha e a irriga\u00e7\u00e3o total necess\u00e1ria (l\u00e2mina bruta) \u00e9 de 20 mm, determine o tempo de irriga\u00e7\u00e3o e o volume de \u00e1gua que ser\u00e1 aplicado. ","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664140,"hashId":"77cc198221979d128bb341d827acbc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que ser\u00e1 realizada uma irriga\u00e7\u00e3o com a intensidade de precipita\u00e7\u00e3o de 10 mm\/h, em uma \u00e1rea de 1 ha e a irriga\u00e7\u00e3o total necess\u00e1ria (l\u00e2mina bruta) \u00e9 de 20 mm, determine o tempo de irriga\u00e7\u00e3o e o volume de \u00e1gua que ser\u00e1 aplicado. <\/p>","resposta":6274998,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 20 m3 . ","id":6274996,"corpo":"<p> Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 20 m<sup>3<\/sup> . <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 1 h e volume aplicado = 20 m3 . ","id":6274997,"corpo":"<p> Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 1 h e volume aplicado = 20 m<sup>3<\/sup> . <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 200 m3 . ","id":6274998,"corpo":"<p>Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 200 m<sup>3<\/sup> . <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 1 h e volume aplicado = 200 m3 . ","id":6274999,"corpo":"<p>Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 1 h e volume aplicado = 200 m<sup>3<\/sup> . <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 200 L. ","id":6275000,"corpo":"<p>Tempo de irriga\u00e7\u00e3o = 2 h e volume aplicado = 200 L. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que representa o correto conceito para taxa de desfrute do rebanho: ","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664141,"hashId":"a7fa096ddd650b0811d8b32209011e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que representa o correto conceito para taxa de desfrute do rebanho: <\/p>","resposta":6275004,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreende a quantidade de bezerros nascidos durante a esta\u00e7\u00e3o de monta. ","id":6275001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a quantidade de bezerros nascidos durante a esta\u00e7\u00e3o de monta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de desfrute reflete apenas a quantidade de vacas descartadas em uma granja leiteira. ","id":6275002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de desfrute reflete apenas a quantidade de vacas descartadas em uma granja leiteira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representa a quantidade de vacas prenhes na esta\u00e7\u00e3o de monta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de f\u00eameas aptas para a reprodu\u00e7\u00e3o do rebanho.","id":6275003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa a quantidade de vacas prenhes na esta\u00e7\u00e3o de monta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de f\u00eameas aptas para a reprodu\u00e7\u00e3o do rebanho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A taxa de desfrute mede a capacidade do rebanho em gerar excedente, ou seja, representa a produ\u00e7\u00e3o (em arrobas ou cabe\u00e7as) em um determinado espa\u00e7o de tempo em rela\u00e7\u00e3o ao rebanho inicial. Quanto maior a taxa de desfrute, maior a produ\u00e7\u00e3o interna do rebanho. ","id":6275004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A taxa de desfrute mede a capacidade do rebanho em gerar excedente, ou seja, representa a produ\u00e7\u00e3o (em arrobas ou cabe\u00e7as) em um determinado espa\u00e7o de tempo em rela\u00e7\u00e3o ao rebanho inicial. Quanto maior a taxa de desfrute, maior a produ\u00e7\u00e3o interna do rebanho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a quantidade de vacas que parem no rebanho em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vacas inseminadas na esta\u00e7\u00e3o de monta. ","id":6275005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a quantidade de vacas que parem no rebanho em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vacas inseminadas na esta\u00e7\u00e3o de monta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedil\u00favios s\u00e3o instala\u00e7\u00f5es usadas em granjas leiteiras com a finalidade de:","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664149,"hashId":"04b93c0fd490d5737c8628bbf97e933a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedil\u00favios s\u00e3o instala\u00e7\u00f5es usadas em granjas leiteiras com a finalidade de:<\/p>","resposta":6275042,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas limpeza dos cascos das vacas antes da entrada na sala de ordenha. ","id":6275041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas limpeza dos cascos das vacas antes da entrada na sala de ordenha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de solu\u00e7\u00f5es antiss\u00e9pticas que visam prevenir as doen\u00e7as dos cascos das vacas.","id":6275042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de solu\u00e7\u00f5es antiss\u00e9pticas que visam prevenir as doen\u00e7as dos cascos das vacas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas limpeza dos cascos das vacas ap\u00f3s a sa\u00edda da sala de ordenha e entrada no free stall.","id":6275043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas limpeza dos cascos das vacas ap\u00f3s a sa\u00edda da sala de ordenha e entrada no free stall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza dos tetos das vacas antes da ordenha. ","id":6275044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza dos tetos das vacas antes da ordenha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limpeza dos tetos das vacas ap\u00f3s a ordenha. ","id":6275045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza dos tetos das vacas ap\u00f3s a ordenha. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa ERRADA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o.","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664150,"hashId":"75206aca22f7cbd7535498b9c7528973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa ERRADA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o.<\/p>","resposta":6275047,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo em que a \u00e1gua \u00e9 aspergida sobre a superf\u00edcie do terreno, assemelhando-se a uma chuva artificial. ","id":6275046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo em que a \u00e1gua \u00e9 aspergida sobre a superf\u00edcie do terreno, assemelhando-se a uma chuva artificial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o n\u00e3o \u00e9 afetada pela umidade relativa do ar, temperatura e vento.","id":6275047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o n\u00e3o \u00e9 afetada pela umidade relativa do ar, temperatura e vento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o adapta-se a quase todos os tipos de cultura. ","id":6275048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o adapta-se a quase todos os tipos de cultura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o pode ser dividida em dois grandes grupos: sistemas m\u00f3veis e fixos.","id":6275049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o pode ser dividida em dois grandes grupos: sistemas m\u00f3veis e fixos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 conduzida e aplicada \u00e0s \u00e1reas por meio de equipamentos, como motobombas, tubula\u00e7\u00f5es e aspersores. ","id":6275050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 conduzida e aplicada \u00e0s \u00e1reas por meio de equipamentos, como motobombas, tubula\u00e7\u00f5es e aspersores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o localizada. ","provas":[{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664154,"hashId":"8cd11b8c27550480170cb41e72f59638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o localizada. <\/p>","resposta":6275069,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em grandes intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo.","id":6275066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em grandes intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com alta frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema m\u00f3vel. ","id":6275067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com alta frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema m\u00f3vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo. ","id":6275068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com alta frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo. ","id":6275069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com alta frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema fixo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema m\u00f3vel.","id":6275070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A irriga\u00e7\u00e3o localizada compreende os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o nos quais a \u00e1gua \u00e9 aplicada ao solo, diretamente sobre a regi\u00e3o radicular, em pequenas intensidades, por\u00e9m com baixa frequ\u00eancia, de modo que mantenha a umidade do solo na zona radicular pr\u00f3xima \u00e0 \u201ccapacidade de campo\u201d. Gotejamento e microaspers\u00e3o s\u00e3o os sistemas mais difundidos e, em geral, ela \u00e9 usada sob a forma de sistema m\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1664154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PORTARIA NO - 204, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2016 define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. A periodicidade semanal de notifica\u00e7\u00e3o, conforme descrito na Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, atinge 20 doen\u00e7as ou agravos, entre elas:I. acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.II. \u00f3bito com suspeita de doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika.III. doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jakob (DCJ).IV. leishmaniose Visceral.V. toxoplasmose gestacional e cong\u00eanita.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":55325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Enfermeiro - 2019"},{"id":55327,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":55331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":55333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"},{"id":55342,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":55344,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1664207,"hashId":"b1541300825ba04d621db142f595a848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PORTARIA NO - 204, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2016 define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. A periodicidade semanal de notifica\u00e7\u00e3o, conforme descrito na Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, atinge 20 doen\u00e7as ou agravos, entre elas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00f3bito com suspeita de doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jakob (DCJ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. leishmaniose Visceral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. toxoplasmose gestacional e cong\u00eanita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":6275322,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, III, IV e V.","id":6275322,"corpo":"<p>somente I, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II, IV e V.","id":6275323,"corpo":"<p>somente I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II, III.","id":6275324,"corpo":"<p>somente I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e V.","id":6275325,"corpo":"<p>somente II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6275326,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1664207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamento digit\u00e1lico estar\u00e1 contraindicada quando o paciente estiver com frequ\u00eancia card\u00edaca: ","provas":[{"id":55325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1664213,"hashId":"cec5306f30e0de63fa9b75f1780c5243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamento digit\u00e1lico estar\u00e1 contraindicada quando o paciente estiver com frequ\u00eancia card\u00edaca: <\/p>","resposta":6275355,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acima de 80 bpm.","id":6275352,"corpo":"<p>acima de 80 bpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abaixo de 50 bpm.","id":6275353,"corpo":"<p>abaixo de 50 bpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acima de 100 bpm. ","id":6275354,"corpo":"<p>acima de 100 bpm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abaixo de 60 bpm. ","id":6275355,"corpo":"<p>abaixo de 60 bpm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abaixo de 20 bpm.","id":6275356,"corpo":"<p>abaixo de 20 bpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/1664213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da Rea\u00e7\u00e3o Transfusional Aguda, o cuidado de enfermagem imediato a ser adotado \u00e9:","provas":[{"id":55325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1664219,"hashId":"3c75c828dae3453eb896dc75d2d74939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da Rea\u00e7\u00e3o Transfusional Aguda, o cuidado de enfermagem imediato a ser adotado \u00e9:<\/p>","resposta":6275386,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar antipir\u00e9tico prescrito.","id":6275382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar antipir\u00e9tico prescrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletar hemocultura.","id":6275383,"corpo":"<p>coletar hemocultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperidratar o paciente.","id":6275384,"corpo":"<p>hiperidratar o paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicar ao m\u00e9dico.","id":6275385,"corpo":"<p>comunicar ao m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interromper a infus\u00e3o.","id":6275386,"corpo":"<p>interromper a infus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","pai":428340,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428375,"slug":"enfermagem-reacoes-transfusionais"}],"slug":"enfermagem\/1664219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes, e aponte qual delas cont\u00e9m a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":55327,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1664246,"hashId":"046cae6b1ef8320fb820361908d3974b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes, e aponte qual delas cont\u00e9m a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":6275520,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afinidade \u00e9 a tend\u00eancia de uma subst\u00e2ncia ligar-se a um alvo. Em contrapartida, efic\u00e1cia \u00e9 a tend\u00eancia de, ligando-se, promover ativa\u00e7\u00e3o de resposta tecidual.","id":6275517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinidade \u00e9 a tend\u00eancia de uma subst\u00e2ncia ligar-se a um alvo. Em contrapartida, efic\u00e1cia \u00e9 a tend\u00eancia de, ligando-se, promover ativa\u00e7\u00e3o de resposta tecidual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A etnia \u00e9 um fator a ser considerado na a\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia. O exemplo disso, o Captopril, possui a\u00e7\u00e3o comprometida em pacientes negros, pelo fato de estes n\u00e3o produzirem quantidades satisfat\u00f3rias de renina.","id":6275518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etnia \u00e9 um fator a ser considerado na a\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia. O exemplo disso, o Captopril, possui a\u00e7\u00e3o comprometida em pacientes negros, pelo fato de estes n\u00e3o produzirem quantidades satisfat\u00f3rias de renina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma droga \u00e9 totalmente espec\u00edfica em sua a\u00e7\u00e3o. No entanto, a especificidade \u00e9 um princ\u00edpio importante a influenciar eventos adversos \u00e0 resposta medicamentosa.","id":6275519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma droga \u00e9 totalmente espec\u00edfica em sua a\u00e7\u00e3o. No entanto, a especificidade \u00e9 um princ\u00edpio importante a influenciar eventos adversos \u00e0 resposta medicamentosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de albumina plasm\u00e1tico n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o com a farmacocin\u00e9tica das drogas.","id":6275520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de albumina plasm\u00e1tico n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o com a farmacocin\u00e9tica das drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para serem definitivamente eliminadas do organismo, algumas drogas dependem de serem secretadas no t\u00fabulo renal atrav\u00e9s de mecanismos transportadores.","id":6275521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para serem definitivamente eliminadas do organismo, algumas drogas dependem de serem secretadas no t\u00fabulo renal atrav\u00e9s de mecanismos transportadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1664246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Os f\u00e1rmacos inibidores de colinesterase (IChE) v\u00eam sendo, atualmente, a alternativa terap\u00eautica mais comumente empregada por apresentarem melhores resultados no controle da doen\u00e7a. Tendo em conta o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos IChE, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55327,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1664248,"hashId":"19e725774e5c910ce410796ee83a10df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Os f\u00e1rmacos inibidores de colinesterase (IChE) v\u00eam sendo, atualmente, a alternativa terap\u00eautica mais comumente empregada por apresentarem melhores resultados no controle da doen\u00e7a. Tendo em conta o mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos IChE, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6275530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos inibidores da colinesterase induzem as enzimas a destruir a acetilcolina. Isto significa que a acetilcolina, que existe em menores concentra\u00e7\u00f5es nas pessoas com DA, \u00e9 destru\u00edda rapidamente, o que leva a um aumento consider\u00e1vel deste neurotransmisor.","id":6275527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos inibidores da colinesterase induzem as enzimas a destruir a acetilcolina. Isto significa que a acetilcolina, que existe em menores concentra\u00e7\u00f5es nas pessoas com DA, \u00e9 destru\u00edda rapidamente, o que leva a um aumento consider\u00e1vel deste neurotransmisor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os inibidores da colinesterase t\u00eam como resultado concentra\u00e7\u00f5es mais elevadas de acetilcolina, conduzindo a uma diminui\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas nervosas, melhorando os sintomas da DA. ","id":6275528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores da colinesterase t\u00eam como resultado concentra\u00e7\u00f5es mais elevadas de acetilcolina, conduzindo a uma diminui\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas nervosas, melhorando os sintomas da DA. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ensaios cl\u00ednicos indicam que os IChE, em m\u00e9dia, retardam a progress\u00e3o dos sintomas cerca de 9 a 12 meses. O que significa que a administra\u00e7\u00e3o destes f\u00e1rmacos deve ser interrompida ap\u00f3s os 9 meses de tratamento, evitando hepatotoxicidade pelo uso prolongado do medicamento.","id":6275529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ensaios cl\u00ednicos indicam que os IChE, em m\u00e9dia, retardam a progress\u00e3o dos sintomas cerca de 9 a 12 meses. O que significa que a administra\u00e7\u00e3o destes f\u00e1rmacos deve ser interrompida ap\u00f3s os 9 meses de tratamento, evitando hepatotoxicidade pelo uso prolongado do medicamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os IChE aumentam a disponibilidade sin\u00e1ptica de acetilcolina, atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o das enzimas acetilcolinesterase e butirilcolinesterase.","id":6275530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os IChE aumentam a disponibilidade sin\u00e1ptica de acetilcolina, atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o das enzimas acetilcolinesterase e butirilcolinesterase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tacrina foi a primeira droga utilizada em pacientes com DA e foram confirmados os benef\u00edcios da reposi\u00e7\u00e3o colin\u00e9rgica na doen\u00e7a de Alzheimer. \u00c9 um inibidor irrevers\u00edvel da acetilcolinesteras e da butirilcolinesterase. Entretanto, observou-se elevado risco de hepatotoxicidade, observada em at\u00e9 50% dos casos.","id":6275531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tacrina foi a primeira droga utilizada em pacientes com DA e foram confirmados os benef\u00edcios da reposi\u00e7\u00e3o colin\u00e9rgica na doen\u00e7a de Alzheimer. \u00c9 um inibidor irrevers\u00edvel da acetilcolinesteras e da butirilcolinesterase. Entretanto, observou-se elevado risco de hepatotoxicidade, observada em at\u00e9 50% dos casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/1664248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da _________, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da _________, da moralidade, da igualdade, do(a) _________, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.","provas":[{"id":54636,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1663514,"hashId":"60d54535e7445f34a83387fe4b422747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da _________, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da _________, da moralidade, da igualdade, do(a) _________, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.<\/em><\/p>","resposta":6272004,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isonomia - pessoalidade - anonimato","id":6272001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isonomia - pessoalidade - anonimato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o - impessoalidade - publicidade","id":6272002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraposi\u00e7\u00e3o - impessoalidade - publicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o - pessoalidade - anonimato","id":6272003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraposi\u00e7\u00e3o - pessoalidade - anonimato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isonomia - impessoalidade - publicidade","id":6272004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isonomia - impessoalidade - publicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1663514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o poder hier\u00e1rquico, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54636,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1663527,"hashId":"7d578f7f3333ea498d567ddc90e41b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o poder hier\u00e1rquico, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6272055,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilita que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica puna infra\u00e7\u00f5es cometidas por particulares a ela ligados mediante algum v\u00ednculo jur\u00eddico espec\u00edfico.","id":6272054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica puna infra\u00e7\u00f5es cometidas por particulares a ela ligados mediante algum v\u00ednculo jur\u00eddico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela exist\u00eancia de n\u00edveis de subordina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e agente p\u00fablicos.","id":6272055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela exist\u00eancia de n\u00edveis de subordina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e agente p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilita que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica puna internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais de seus servidores.","id":6272056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica puna internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais de seus servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Designa compet\u00eancias do Chefe do Poder Executivo para editar atos administrativos normativos.","id":6272057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designa compet\u00eancias do Chefe do Poder Executivo para editar atos administrativos normativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"}],"slug":"direito-administrativo\/1663527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo seu Sistema de Controle Interno, coordenada pela Unidade de Controle, que pode ser \u00fanica ou ter as suas fun\u00e7\u00f5es bipartidas, com atua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos. Objetivar\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, abrangendo todos os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos dos Poderes Executivo (Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta) e Legislativo, que integram o Sistema de Controle Interno Municipal. \u00c9 poss\u00edvel, como referido anteriormente, resumir em duas as fun\u00e7\u00f5es da Unidade de Controle. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54636,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1663530,"hashId":"1187c5eaa2af14b95c018845cc5dcdc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo seu Sistema de Controle Interno, coordenada pela Unidade de Controle, que pode ser \u00fanica ou ter as suas fun\u00e7\u00f5es bipartidas, com atua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos. Objetivar\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, abrangendo todos os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos dos Poderes Executivo (Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta) e Legislativo, que integram o Sistema de Controle Interno Municipal. \u00c9 poss\u00edvel, como referido anteriormente, resumir em duas as fun\u00e7\u00f5es da Unidade de Controle. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6272069,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os controles internos n\u00e3o podem ser considerados a salva\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6272066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os controles internos n\u00e3o podem ser considerados a salva\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obsolesc\u00eancia dos sistemas de controle interno e cren\u00e7a em sistemas perfeitos.","id":6272067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obsolesc\u00eancia dos sistemas de controle interno e cren\u00e7a em sistemas perfeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rotina e conluio no sistema de controle.","id":6272068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotina e conluio no sistema de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de controles e auditoria de verifica\u00e7\u00e3o de controles.","id":6272069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o de controles e auditoria de verifica\u00e7\u00e3o de controles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/1663530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BARROS, o Enfermeiro, em seu cotidiano, utiliza processos mentais que muitas vezes n\u00e3o se restringem a racioc\u00ednios l\u00f3gicos e racionais. O exame f\u00edsico \u00e9 o tra\u00e7o de uni\u00e3o entre a arte e a ci\u00eancia da enfermagem; \u00e9 a partir dele que acontece a fus\u00e3o entre esses dois componentes da profiss\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analisar os itens abaixo: I. Os procedimentos que constituem as bases do exame cl\u00ednico s\u00e3o a entrevista, a inspe\u00e7\u00e3o, a palpa\u00e7\u00e3o, a percuss\u00e3o e a ausculta. II. Para executar o exame f\u00edsico, costumam-se usar, fundamentalmente, as seguintes posi\u00e7\u00f5es para o paciente: dec\u00fabito dorsal, dec\u00fabito lateral (direito e esquerdo), dec\u00fabito ventral, posi\u00e7\u00e3o sentada (no leito ou em uma cadeira) e posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.","provas":[{"id":54637,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1663545,"hashId":"fb195cf46b12ed31767d7ad166749820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BARROS, o Enfermeiro, em seu cotidiano, utiliza processos mentais que muitas vezes n\u00e3o se restringem a racioc\u00ednios l\u00f3gicos e racionais. O exame f\u00edsico \u00e9 o tra\u00e7o de uni\u00e3o entre a arte e a ci\u00eancia da enfermagem; \u00e9 a partir dele que acontece a fus\u00e3o entre esses dois componentes da profiss\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os procedimentos que constituem as bases do exame cl\u00ednico s\u00e3o a entrevista, a inspe\u00e7\u00e3o, a palpa\u00e7\u00e3o, a percuss\u00e3o e a ausculta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para executar o exame f\u00edsico, costumam-se usar, fundamentalmente, as seguintes posi\u00e7\u00f5es para o paciente: dec\u00fabito dorsal, dec\u00fabito lateral (direito e esquerdo), dec\u00fabito ventral, posi\u00e7\u00e3o sentada (no leito ou em uma cadeira) e posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","resposta":6272130,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6272130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6272131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6272132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6272133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1663545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As polifenol-oxidases s\u00e3o enzimas respons\u00e1veis pelo escurecimento enzim\u00e1tico em muitos produtos aliment\u00edcios, desta forma, a respeito destas enzimas, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663614,"hashId":"54afe9bcf6e217970d12fd572829afe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As polifenol-oxidases s\u00e3o enzimas respons\u00e1veis pelo escurecimento enzim\u00e1tico em muitos produtos aliment\u00edcios, desta forma, a respeito destas enzimas, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":6272471,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A polifenol-oxidase tem duas diferentes atividades catal\u00edticas, ambas envolvendo oxig\u00eanio.","id":6272468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polifenol-oxidase tem duas diferentes atividades catal\u00edticas, ambas envolvendo oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades da polifenol-oxidase s\u00e3o chamadas de cresolase e catecolase.","id":6272469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades da polifenol-oxidase s\u00e3o chamadas de cresolase e catecolase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cresolase est\u00e1 relacionada com a oxida\u00e7\u00e3o de fen\u00f3is monoidroxilados.","id":6272470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cresolase est\u00e1 relacionada com a oxida\u00e7\u00e3o de fen\u00f3is monoidroxilados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A catecolase envolve a remo\u00e7\u00e3o de 1 hidrog\u00eanio de fen\u00f3is diidroxilados. ","id":6272471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A catecolase envolve a remo\u00e7\u00e3o de 1 hidrog\u00eanio de fen\u00f3is diidroxilados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em presen\u00e7a de oxig\u00eanio e polifenol-oxidase a tirosina est\u00e1 sujeita a sofrer cresolase.","id":6272472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em presen\u00e7a de oxig\u00eanio e polifenol-oxidase a tirosina est\u00e1 sujeita a sofrer cresolase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo de vegetais para o congelamento inclui diversas etapas, dentre elas o branqueamento. Desta forma, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do branqueamento todas as alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663621,"hashId":"1a77bb606b87145e5b38fdfde503e804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo de vegetais para o congelamento inclui diversas etapas, dentre elas o branqueamento. Desta forma, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do branqueamento todas as alternativas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6272504,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inativa\u00e7\u00e3o de enzimas que podem causar mudan\u00e7as indesej\u00e1veis durante o armazenamento. ","id":6272503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inativa\u00e7\u00e3o de enzimas que podem causar mudan\u00e7as indesej\u00e1veis durante o armazenamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eliminar todos os microrganismos para que o produto se mantenha est\u00e1vel durante todo o per\u00edodo de estocagem. ","id":6272504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar todos os microrganismos para que o produto se mantenha est\u00e1vel durante todo o per\u00edodo de estocagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento ou fixa\u00e7\u00e3o da cor verde de certos vegetais. ","id":6272505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento ou fixa\u00e7\u00e3o da cor verde de certos vegetais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Facilidade de embalagem de vegetaisfolhosos pela indu\u00e7\u00e3o do amaciamento. ","id":6272506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Facilidade de embalagem de vegetaisfolhosos pela indu\u00e7\u00e3o do amaciamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Deslocamento do ar preso nos tecidos das plantas.","id":6272507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Deslocamento do ar preso nos tecidos das plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de origem alimentar, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663651,"hashId":"68c6d2c09848f6adc648adef7423c6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de origem alimentar, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6272649,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" S\u00e3o causadas por alimentos que possuem sabor e odor normal e parecem normais.","id":6272649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o causadas por alimentos que possuem sabor e odor normal e parecem normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" N\u00e3o possuem per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o maior que 24 horas. ","id":6272650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o possuem per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o maior que 24 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus n\u00e3o est\u00e3o envolvidos em casos de surtos de gastroenterite. ","id":6272651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus n\u00e3o est\u00e3o envolvidos em casos de surtos de gastroenterite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Necessariamente haver\u00e1 a presen\u00e7a de diarreia nos casos de infec\u00e7\u00e3o alimentar. ","id":6272652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Necessariamente haver\u00e1 a presen\u00e7a de diarreia nos casos de infec\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os esporos s\u00e3o facilmente destru\u00eddos pelos tratamentos t\u00e9rmicos. ","id":6272653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os esporos s\u00e3o facilmente destru\u00eddos pelos tratamentos t\u00e9rmicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, com rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser observado nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, onde a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, analisar os itens abaixo: I. Reserva de, no m\u00ednimo, 20% (vinte por cento) das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia. II. Em caso de edifica\u00e7\u00e3o multifamiliar, garantia de acessibilidade nas \u00e1reas de uso comum e nas unidades habitacionais no piso t\u00e9rreo e de acessibilidade ou de adapta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel nos demais pisos. III. O direito \u00e0 prioridade, previsto, ser\u00e1 reconhecido \u00e0 pessoa com defici\u00eancia benefici\u00e1ria apenas uma vez. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":54638,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1663652,"hashId":"622bc3f748bada30ad5fa8ec8d6c1791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, com rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser observado nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, onde a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reserva de, no m\u00ednimo, 20% (vinte por cento) das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em caso de edifica\u00e7\u00e3o multifamiliar, garantia de acessibilidade nas \u00e1reas de uso comum e nas unidades habitacionais no piso t\u00e9rreo e de acessibilidade ou de adapta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel nos demais pisos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O direito \u00e0 prioridade, previsto, ser\u00e1 reconhecido \u00e0 pessoa com defici\u00eancia benefici\u00e1ria apenas uma vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6272656,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6272654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":6272655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6272656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6272657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1663652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as de origem alimentar \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663655,"hashId":"26fd9f5ae6f106bfec614766eb565151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as de origem alimentar \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6272669,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias e de higiene, durante a produ\u00e7\u00e3o de um alimento, em todos os elos, desde a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 \u00e0 mesa, permite fornecer ao consumidor um produto in\u00f3cuo, isto \u00e9, livre de perigos em n\u00edveis que possam afetar a sua sa\u00fade. ","id":6272667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias e de higiene, durante a produ\u00e7\u00e3o de um alimento, em todos os elos, desde a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 \u00e0 mesa, permite fornecer ao consumidor um produto in\u00f3cuo, isto \u00e9, livre de perigos em n\u00edveis que possam afetar a sua sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os procedimentos, os mais importantes s\u00e3o o Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO) e Procedimentos Operacionais Padronizados (POP). Por focarem itens mais cr\u00edticos das BPF, s\u00e3o considerados pr\u00e9-requisitos fundamentais para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema APPCC. ","id":6272668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os procedimentos, os mais importantes s\u00e3o o Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO) e Procedimentos Operacionais Padronizados (POP). Por focarem itens mais cr\u00edticos das BPF, s\u00e3o considerados pr\u00e9-requisitos fundamentais para a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema APPCC. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O APPCC \u00e9 um sistema irracional e paliativo, utilizado na avalia\u00e7\u00e3o dos perigos e riscos associados \u00e0 seguran\u00e7a de alimentos ao longo de toda a cadeia alimentar (recebimento, produ\u00e7\u00e3o, processamento, distribui\u00e7\u00e3o e consumo).","id":6272669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O APPCC \u00e9 um sistema irracional e paliativo, utilizado na avalia\u00e7\u00e3o dos perigos e riscos associados \u00e0 seguran\u00e7a de alimentos ao longo de toda a cadeia alimentar (recebimento, produ\u00e7\u00e3o, processamento, distribui\u00e7\u00e3o e consumo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema APPCC apresenta sete princ\u00edpios e identifica os perigos significativos \u00e0 seguran\u00e7a do alimento em quest\u00e3o.","id":6272670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema APPCC apresenta sete princ\u00edpios e identifica os perigos significativos \u00e0 seguran\u00e7a do alimento em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" De acordo com o Codex Alimentarius, esse sistema \u00e9 aplicado no controle operacional de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o, nas etapas de transforma\u00e7\u00e3o ou operacionaliza\u00e7\u00e3o do processo","id":6272671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com o Codex Alimentarius, esse sistema \u00e9 aplicado no controle operacional de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o, nas etapas de transforma\u00e7\u00e3o ou operacionaliza\u00e7\u00e3o do processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as causas e\/ou poss\u00edveis tratamentos para a asma, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em  Cl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1641819,"hashId":"648d7756c2e87ba29d79cb1b7f0887e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as causas e\/ou poss\u00edveis tratamentos para a asma, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6180693,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo quando cr\u00f4nica, a asma \u00e9 caracterizada por eventos de inflama\u00e7\u00e3o na via a\u00e9rea em resposta a v\u00e1rios est\u00edmulos externos, levando a redu\u00e7\u00e3o revers\u00edvel no seu calibre devido \u00e0 contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos lisos, congest\u00e3o vascular, edema das paredes br\u00f4nquicas e secre\u00e7\u00e3o, achados essencialmente revers\u00edveis e sem remodelagem da via a\u00e9rea.","id":6180691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo quando cr\u00f4nica, a asma \u00e9 caracterizada por eventos de inflama\u00e7\u00e3o na via a\u00e9rea em resposta a v\u00e1rios est\u00edmulos externos, levando a redu\u00e7\u00e3o revers\u00edvel no seu calibre devido \u00e0 contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos lisos, congest\u00e3o vascular, edema das paredes br\u00f4nquicas e secre\u00e7\u00e3o, achados essencialmente revers\u00edveis e sem remodelagem da via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com DPOC, a hipoxemia observada e reten\u00e7\u00e3o do CO2 podem facilmente ser explicadas pelo mecanismo fisiopatol\u00f3gico de \u201cshunt\u201d, em que o fluxo de sangue n\u00e3o encontra uma estrutura pulmonar onde ocorra troca, passando inalterado do lado direito venoso para o lado esquerdo arterial.","id":6180692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com DPOC, a hipoxemia observada e reten\u00e7\u00e3o do CO2 podem facilmente ser explicadas pelo mecanismo fisiopatol\u00f3gico de \u201cshunt\u201d, em que o fluxo de sangue n\u00e3o encontra uma estrutura pulmonar onde ocorra troca, passando inalterado do lado direito venoso para o lado esquerdo arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O seguintes sinais cl\u00ednicos: altera\u00e7\u00e3o importante no peak-flow observado x esperado, sonol\u00eancia, afundamento abdominal durante a fase inspirat\u00f3ria e frequ\u00eancia card\u00edaca de 75 bpm, com aus\u00eancia de pulso paradoxal ou tiragem, sugerem parada respirat\u00f3ria iminente.","id":6180693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguintes sinais cl\u00ednicos: altera\u00e7\u00e3o importante no peak-flow observado x esperado, sonol\u00eancia, afundamento abdominal durante a fase inspirat\u00f3ria e frequ\u00eancia card\u00edaca de 75 bpm, com aus\u00eancia de pulso paradoxal ou tiragem, sugerem parada respirat\u00f3ria iminente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos momentos de broncoespasmo grave, o ar aprisionado nos pulm\u00f5es ao final da expira\u00e7\u00e3o ir\u00e1 gerar um aumento da PEEP fisiol\u00f3gica, conhecido como auto-PEEP ou PEEP intr\u00ednseca, sendo contraindicado o uso de VMNI nas modalidades de CPAP ou BiPAP, j\u00e1 que a PEEP externa gerada nesses modos levar\u00e1 a aumento ainda maior da PEEP total do paciente.","id":6180694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos momentos de broncoespasmo grave, o ar aprisionado nos pulm\u00f5es ao final da expira\u00e7\u00e3o ir\u00e1 gerar um aumento da PEEP fisiol\u00f3gica, conhecido como auto-PEEP ou PEEP intr\u00ednseca, sendo contraindicado o uso de VMNI nas modalidades de CPAP ou BiPAP, j\u00e1 que a PEEP externa gerada nesses modos levar\u00e1 a aumento ainda maior da PEEP total do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diversas drogas s\u00e3o \u00fateis no momento da intuba\u00e7\u00e3o e in\u00edcio do suporte da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva nas formas graves, mas a ketamina e o propofol devem ser evitados devido a seus efeitos sobre a musculatura lisa aumentando ainda mais o broncoespasmo.","id":6180695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas drogas s\u00e3o \u00fateis no momento da intuba\u00e7\u00e3o e in\u00edcio do suporte da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva nas formas graves, mas a ketamina e o propofol devem ser evitados devido a seus efeitos sobre a musculatura lisa aumentando ainda mais o broncoespasmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1641819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes infectados pelo HIV que desenvolvem SIDA s\u00e3o admitidos atualmente na UTI principalmente por baixa ader\u00eancia \u00e0 terap\u00eautica espec\u00edfica (TAR) ou pelo diagn\u00f3stico \u201cde novo\u201d. Sobre as poss\u00edveis causas, estrat\u00e9gias diagn\u00f3sticas e suporte para esse problema, considere as seguintes afirmativas: 1. Em pacientes com SIDA, no contexto de altera\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica t\u00edpica, tosse e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, a dosagem plasm\u00e1tica de Beta-D-glucana apresenta um excelente valor preditivo positivo confirmando a suspeita diagn\u00f3stica preditivo negativo, refutando a hip\u00f3tese de pneumocistose (pneumonia causada por Pneumocystis jirovecii). 2. Trimetoprim-sulfametoxazol \u00e9 a droga de escolha no tratamento da pneumocistose associada com corticoide nas formas graves, entretanto, nas formas menos graves ou ap\u00f3s &gt; 72 h do in\u00edcio da terapia anti-Pneumocystis, n\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o formal para iniciar o corticoide. 3. Piora cl\u00ednica evidente ap\u00f3s in\u00edcio da TAR espec\u00edfica em um paciente com contagem de CD4 menor que 100 cel\/uL e que j\u00e1 estava com melhora cl\u00ednica sob tratamento para meningite por criptococo, sugere a presen\u00e7a de processo inflamat\u00f3rio devido \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o imune. 4. A coinfec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C vem emergindo como uma das principais causas de mortalidade entre pacientes com SIDA, principalmente devido a taxas maiores de infec\u00e7\u00e3o entre os pacientes HIV do que na popula\u00e7\u00e3o geral e pelo risco muito maior da hepatite C evoluir com cirrose na coinfec\u00e7\u00e3o com HIV. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em  Cl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1641821,"hashId":"b53ea7d38529b15a9afd07a517b7df11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes infectados pelo HIV que desenvolvem SIDA s\u00e3o admitidos atualmente na UTI principalmente por baixa ader\u00eancia \u00e0 terap\u00eautica espec\u00edfica (TAR) ou pelo diagn\u00f3stico \u201cde novo\u201d. Sobre as poss\u00edveis causas, estrat\u00e9gias diagn\u00f3sticas e suporte para esse problema, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Em pacientes com SIDA, no contexto de altera\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica t\u00edpica, tosse e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, a dosagem plasm\u00e1tica de Beta-D-glucana apresenta um excelente valor preditivo positivo confirmando a suspeita diagn\u00f3stica preditivo negativo, refutando a hip\u00f3tese de pneumocistose (pneumonia causada por Pneumocystis jirovecii). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Trimetoprim-sulfametoxazol \u00e9 a droga de escolha no tratamento da pneumocistose associada com corticoide nas formas graves, entretanto, nas formas menos graves ou ap\u00f3s &gt; 72 h do in\u00edcio da terapia anti-Pneumocystis, n\u00e3o existe indica\u00e7\u00e3o formal para iniciar o corticoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Piora cl\u00ednica evidente ap\u00f3s in\u00edcio da TAR espec\u00edfica em um paciente com contagem de CD4 menor que 100 cel\/uL e que j\u00e1 estava com melhora cl\u00ednica sob tratamento para meningite por criptococo, sugere a presen\u00e7a de processo inflamat\u00f3rio devido \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o imune. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A coinfec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C vem emergindo como uma das principais causas de mortalidade entre pacientes com SIDA, principalmente devido a taxas maiores de infec\u00e7\u00e3o entre os pacientes HIV do que na popula\u00e7\u00e3o geral e pelo risco muito maior da hepatite C evoluir com cirrose na coinfec\u00e7\u00e3o com HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6180705,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6180701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1641821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar dos avan\u00e7os na medicina intensiva e na terapia antibi\u00f3tica, a mortalidade da pneumonia comunit\u00e1ria grave permanece ainda muito elevada. Sobre as causas, sintomas relacionados e tratamento indicado a essa patologia, considere as seguintes afirmativas: 1. As pneumonias comunit\u00e1rias, no momento do diagn\u00f3stico, podem ser classificadas com o aux\u00edlio de raios X de t\u00f3rax em \u201ct\u00edpicas\u201d e \u201cat\u00edpicas\u201d, sendo essa estratifica\u00e7\u00e3o \u00fatil na escolha antibi\u00f3tica apropriada. 2. O CURB-65 leva em considera\u00e7\u00e3o a confus\u00e3o mental, ureia elevada, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, press\u00e3o arterial e idade acima de 65 anos, para estratificar o risco de pacientes com pneumonia no pronto-socorro. 3. A pesquisa de ant\u00edgeno para Legionella spp na urina apresenta boa especificidade e sensibilidade e n\u00e3o sofre influ\u00eancia quanto ao uso de antibi\u00f3ticos pr\u00e9vios. 4. O MRSA adquirido na comunidade apresenta um padr\u00e3o de resist\u00eancia ainda maior do que seu parente hospitalar, mas felizmente com grau de virul\u00eancia muito menor, assim, pneumonia pelo MRSA adquirido na comunidade costuma se apresentar como les\u00f5es lombares \u00fanicas, sem grande comprometimento da respira\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em  Cl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1641824,"hashId":"e552b890366808de0976fce4af21bf0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos avan\u00e7os na medicina intensiva e na terapia antibi\u00f3tica, a mortalidade da pneumonia comunit\u00e1ria grave permanece ainda muito elevada. Sobre as causas, sintomas relacionados e tratamento indicado a essa patologia, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As pneumonias comunit\u00e1rias, no momento do diagn\u00f3stico, podem ser classificadas com o aux\u00edlio de raios X de t\u00f3rax em \u201ct\u00edpicas\u201d e \u201cat\u00edpicas\u201d, sendo essa estratifica\u00e7\u00e3o \u00fatil na escolha antibi\u00f3tica apropriada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O CURB-65 leva em considera\u00e7\u00e3o a confus\u00e3o mental, ureia elevada, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, press\u00e3o arterial e idade acima de 65 anos, para estratificar o risco de pacientes com pneumonia no pronto-socorro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A pesquisa de ant\u00edgeno para <em>Legionella spp <\/em>na urina apresenta boa especificidade e sensibilidade e n\u00e3o sofre influ\u00eancia quanto ao uso de antibi\u00f3ticos pr\u00e9vios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O MRSA adquirido na comunidade apresenta um padr\u00e3o de resist\u00eancia ainda maior do que seu parente hospitalar, mas felizmente com grau de virul\u00eancia muito menor, assim, pneumonia pelo MRSA adquirido na comunidade costuma se apresentar como les\u00f5es lombares \u00fanicas, sem grande comprometimento da respira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6180718,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":6180716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1641824","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao diagn\u00f3stico e manejo cl\u00ednico dos dist\u00farbios da glicose nos pacientes cr\u00edticos, considere as seguintes afirmativas: 1. Para pacientes com hipoglicemia sem causa aparente (sem rela\u00e7\u00e3o \u00f3bvia com medicamento), a dosagem baixa tanto de insulina s\u00e9rica quanto de pept\u00eddeo C sugere o diagn\u00f3stico de insuniloma. 2. Hiperglicemia e grande variabilidade na glicose s\u00e9rica est\u00e3o associadas a aumento de mortalidade para pacientes n\u00e3o diab\u00e9ticos, mas n\u00e3o em pacientes diab\u00e9ticos. 3. Entre os pacientes diab\u00e9ticos com HbA1C &lt; 7% antes da admiss\u00e3o hospitalar, a mortalidade foi menor com n\u00edveis de glicemia pr\u00f3ximos ao normal, mas entre os pacientes com HbA1C &gt; 7% antes da admiss\u00e3o, manter os n\u00edveis de glicemia pr\u00f3ximos ao normal est\u00e1 associado a maior mortalidade (hipoglicemia relativa). 4. Glucometer permite a medi\u00e7\u00e3o capilar da glicemia com grande precis\u00e3o e acuracidade \u00e0 beira do leito, permitindo um \u00f3timo controle da glicemia com valores entre 80 e 110 mg\/dL como meta em pacientes na UTI, embora com menor precis\u00e3o, a glicemia analisada durante a gasometria em aparelhos point-of-care pode tamb\u00e9m ser usada. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em  Cl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1641825,"hashId":"91eeeeab8fe55760db57c14b222101c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao diagn\u00f3stico e manejo cl\u00ednico dos dist\u00farbios da glicose nos pacientes cr\u00edticos, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para pacientes com hipoglicemia sem causa aparente (sem rela\u00e7\u00e3o \u00f3bvia com medicamento), a dosagem baixa tanto de insulina s\u00e9rica quanto de pept\u00eddeo C sugere o diagn\u00f3stico de insuniloma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Hiperglicemia e grande variabilidade na glicose s\u00e9rica est\u00e3o associadas a aumento de mortalidade para pacientes n\u00e3o diab\u00e9ticos, mas n\u00e3o em pacientes diab\u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Entre os pacientes diab\u00e9ticos com HbA1C &lt; 7% antes da admiss\u00e3o hospitalar, a mortalidade foi menor com n\u00edveis de glicemia pr\u00f3ximos ao normal, mas entre os pacientes com HbA1C &gt; 7% antes da admiss\u00e3o, manter os n\u00edveis de glicemia pr\u00f3ximos ao normal est\u00e1 associado a maior mortalidade (hipoglicemia relativa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Glucometer permite a medi\u00e7\u00e3o capilar da glicemia com grande precis\u00e3o e acuracidade \u00e0 beira do leito, permitindo um \u00f3timo controle da glicemia com valores entre 80 e 110 mg\/dL como meta em pacientes na UTI, embora com menor precis\u00e3o, a glicemia analisada durante a gasometria em aparelhos point-of-care pode tamb\u00e9m ser usada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6180723,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":6180721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1641825","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao manejo cl\u00ednico do trauma raquimedular conforme diretrizes do ATLS, considere as seguintes afirmativas: 1. Nos pacientes acordados e l\u00facidos, a aus\u00eancia de dor ou sensibilidade alterada virtualmente afasta les\u00f5es espinhais significativas, mas nos pacientes com rebaixamento de consci\u00eancia, confus\u00e3o mental ou com dor, a restri\u00e7\u00e3o de movimento em uma superf\u00edcie firme na posi\u00e7\u00e3o supina permite seguramente postergar a investiga\u00e7\u00e3o por imagem para afastar inj\u00faria espinhal. 2. Devido ao elevado risco de inj\u00faria medular relacionado ao movimento na presen\u00e7a de les\u00e3o espinhal, o paciente deve ser mantido com colar cervical e na prancha r\u00edgida durante todo o per\u00edodo de investiga\u00e7\u00e3o at\u00e9 um profissional especializado poder afastar pela imagem a aus\u00eancia do risco, confirmando a estabilidade da coluna. 3. O choque neurog\u00eanico resulta da perda do t\u00f4nus vasomotor simp\u00e1tico, levando \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e consequente hipotens\u00e3o, entretanto a taquicardia excessiva (compensat\u00f3ria) dificulta o uso de drogas vasoativas, ficando seu uso indicado apenas se a reposi\u00e7\u00e3o de 50 mL\/kg de cristaloide falhar em corrigir o estado hemodin\u00e2mico. 4. Pacientes com les\u00e3o acima de C6 apresentam elevado risco de perda da ventila\u00e7\u00e3o pulmonar, sendo fundamental a discuss\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o desses pacientes, principalmente antes do transporte. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva","id":21406},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-clinica-medica-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em  Cl\u00ednica M\u00e9dica - \u00c1rea: Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1641826,"hashId":"67839dad5a00ce8685084b407d1bf7da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao manejo cl\u00ednico do trauma raquimedular conforme diretrizes do ATLS, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nos pacientes acordados e l\u00facidos, a aus\u00eancia de dor ou sensibilidade alterada virtualmente afasta les\u00f5es espinhais significativas, mas nos pacientes com rebaixamento de consci\u00eancia, confus\u00e3o mental ou com dor, a restri\u00e7\u00e3o de movimento em uma superf\u00edcie firme na posi\u00e7\u00e3o supina permite seguramente postergar a investiga\u00e7\u00e3o por imagem para afastar inj\u00faria espinhal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Devido ao elevado risco de inj\u00faria medular relacionado ao movimento na presen\u00e7a de les\u00e3o espinhal, o paciente deve ser mantido com colar cervical e na prancha r\u00edgida durante todo o per\u00edodo de investiga\u00e7\u00e3o at\u00e9 um profissional especializado poder afastar pela imagem a aus\u00eancia do risco, confirmando a estabilidade da coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O choque neurog\u00eanico resulta da perda do t\u00f4nus vasomotor simp\u00e1tico, levando \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e consequente hipotens\u00e3o, entretanto a taquicardia excessiva (compensat\u00f3ria) dificulta o uso de drogas vasoativas, ficando seu uso indicado apenas se a reposi\u00e7\u00e3o de 50 mL\/kg de cristaloide falhar em corrigir o estado hemodin\u00e2mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pacientes com les\u00e3o acima de C6 apresentam elevado risco de perda da ventila\u00e7\u00e3o pulmonar, sendo fundamental a discuss\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o desses pacientes, principalmente antes do transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6180727,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":6180726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6180730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1641826","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de passagem, segundo a ABNT NBR 9077 (Sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios), \u00e9 a largura m\u00ednima para a passagem de uma fila de pessoas, fixada em: ","provas":[{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647949,"hashId":"dd7d5e8f53083a84459f22b907bd03d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade de passagem, segundo a ABNT NBR 9077 (Sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios), \u00e9 a largura m\u00ednima para a passagem de uma fila de pessoas, fixada em: <\/p>","resposta":6207888,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,45 m. ","id":6207885,"corpo":"<p>0,45 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,40 m. ","id":6207886,"corpo":"<p>0,40 m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,50 m. ","id":6207887,"corpo":"<p>0,50 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,55 m.","id":6207888,"corpo":"<p>0,55 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 9077 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9077 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9077-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1647949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no exposto trazido pela NR 18 (Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o), \u00e9 obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Delegacia Regional do Trabalho, antes do in\u00edcio das atividades, das seguintes informa\u00e7\u00f5es: I. Endere\u00e7o correto da obra; II. Endere\u00e7o correto e qualifica\u00e7\u00e3o (CEI, CGC ou CPF) do contratante, empregador ou condom\u00ednio; III. Tipo de obra; IV. Datas previstas do in\u00edcio da obra, apenas; V. N\u00famero m\u00ednimo previsto de trabalhadores na obra. Dos itens acima: ","provas":[{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647961,"hashId":"c5b6950b6976ec740ffa1711491fd267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto trazido pela NR 18 (Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o), \u00e9 obrigat\u00f3ria a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Delegacia Regional do Trabalho, antes do in\u00edcio das atividades, das seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Endere\u00e7o correto da obra; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Endere\u00e7o correto e qualifica\u00e7\u00e3o (CEI, CGC ou CPF) do contratante, empregador ou condom\u00ednio; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.<em> Tipo de obra; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>Datas previstas do in\u00edcio da obra, apenas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. <em>N\u00famero m\u00ednimo previsto de trabalhadores na obra. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6207933,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":6207933,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":6207934,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e V est\u00e3o corretos. ","id":6207935,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6207936,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1647961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rampa, segundo a ABNT NBR 9050 (Acessibilidade em Edifica\u00e7\u00f5es), consiste na inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de piso, longitudinal ao sentido de caminhamento, com declividade igual ou superior a: ","provas":[{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647979,"hashId":"6230990f73fa05106314f384aae6954e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rampa, segundo a ABNT NBR 9050 (Acessibilidade em Edifica\u00e7\u00f5es), consiste na inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de piso, longitudinal ao sentido de caminhamento, com declividade igual ou superior a: <\/p>","resposta":6208005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% ","id":6208005,"corpo":"<p>5% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% ","id":6208006,"corpo":"<p>10% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% ","id":6208007,"corpo":"<p>15% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":6208008,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1647979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEspa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas possam ser alteradas para que se torne acess\u00edvel.\u201d. Assinale a alternativa que representa corretamente a cita\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":55029,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1647985,"hashId":"3f29b66ce878d16c1bd55989200a60ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEspa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas possam ser alteradas para que se torne acess\u00edvel.\u201d. Assinale a alternativa que representa corretamente a cita\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6208029,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adapt\u00e1vel. ","id":6208029,"corpo":"<p>Adapt\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acess\u00edvel. ","id":6208030,"corpo":"<p>Acess\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adaptado. ","id":6208031,"corpo":"<p>Adaptado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequado.","id":6208032,"corpo":"<p>Adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"engenharia-civil\/1647985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a formalidade e a padroniza\u00e7\u00e3o em reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens a seguir: I. A digita\u00e7\u00e3o sem erros, o uso de pap\u00e9is uniformes para o texto definitivo, nas exce\u00e7\u00f5es em que se fizer necess\u00e1ria a impress\u00e3o, e a correta diagrama\u00e7\u00e3o do texto s\u00e3o indispens\u00e1veis para a padroniza\u00e7\u00e3o; II. As comunica\u00e7\u00f5es administrativas n\u00e3o precisam ser sempre formais, isto \u00e9, n\u00e3o precisam obedecer a certas regras de forma; III. A formalidade se trata somente do correto emprego deste ou daquele pronome de tratamento para uma autoridade de certo n\u00edvel; IV. A formalidade diz respeito \u00e0 civilidade no pr\u00f3prio enfoque dado ao assunto do qual cuida a comunica\u00e7\u00e3o. Dos itens acima: ","provas":[{"id":55033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648006,"hashId":"2ea6627334ba0588a2dc3ab6747de350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a formalidade e a padroniza\u00e7\u00e3o em reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>A digita\u00e7\u00e3o sem erros, o uso de pap\u00e9is uniformes para o texto definitivo, nas exce\u00e7\u00f5es em que se fizer necess\u00e1ria a impress\u00e3o, e a correta diagrama\u00e7\u00e3o do texto s\u00e3o indispens\u00e1veis para a padroniza\u00e7\u00e3o;<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>As comunica\u00e7\u00f5es administrativas n\u00e3o precisam ser sempre formais, isto \u00e9, n\u00e3o precisam obedecer a certas regras de forma; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>A formalidade se trata somente do correto emprego deste ou daquele pronome de tratamento para uma autoridade de certo n\u00edvel; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>A formalidade diz respeito \u00e0 civilidade no pr\u00f3prio enfoque dado ao assunto do qual cuida a comunica\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6208115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6208113,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos. ","id":6208114,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos. ","id":6208115,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6208116,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/1648006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 elaborada sempre em nome do servi\u00e7o p\u00fablico e sempre em atendimento ao interesse geral dos cidad\u00e3os. Sendo assim, os assuntos objetos dos expedientes oficiais n\u00e3o devem ser tratados de outra forma que n\u00e3o a estritamente impessoal. O trecho se refere \u00e0 um dos atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta em que conste o referido atributo: ","provas":[{"id":55033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648007,"hashId":"9423e806f5f619dfd5664cd432ae61c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 elaborada sempre em nome do servi\u00e7o p\u00fablico e sempre em atendimento ao interesse geral dos cidad\u00e3os. Sendo assim, os assuntos objetos dos expedientes oficiais n\u00e3o devem ser tratados de outra forma que n\u00e3o a estritamente impessoal. O trecho se refere \u00e0 um dos atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta em que conste o referido atributo: <\/p>","resposta":6208118,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clareza. ","id":6208117,"corpo":"<p>Clareza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade. ","id":6208118,"corpo":"<p>Impessoalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o. ","id":6208119,"corpo":"<p>Precis\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formalidade.","id":6208120,"corpo":"<p>Formalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1648007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cO _____________________ \u00e9 o mecanismo de seguranc\u0327a interposto entre a rede interna e a rede externa com a finalidade de liberar ou bloquear o acesso de computadores remotos aos servic\u0327os que sa\u0303o oferecidos em um peri\u0301metro ou dentro da rede corporativa. Este mecanismo de seguranc\u0327a pode ser baseado em hardware, software ou uma mistura dos dois.\u201d ","provas":[{"id":55033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648016,"hashId":"931d33b64330b58cf0cb8ec6a5d11cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO _____________________ \u00e9 o mecanismo de seguranc\u0327a interposto entre a rede interna e a rede externa com a finalidade de liberar ou bloquear o acesso de computadores remotos aos servic\u0327os que sa\u0303o oferecidos em um peri\u0301metro ou dentro da rede corporativa. Este mecanismo de seguranc\u0327a pode ser baseado em hardware, software ou uma mistura dos dois.\u201d <\/em><\/p>","resposta":6208154,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linux. ","id":6208153,"corpo":"<p>Linux. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firewall. ","id":6208154,"corpo":"<p>Firewall. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Chrome. ","id":6208155,"corpo":"<p>Google Chrome. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows.","id":6208156,"corpo":"<p>Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1648016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do direito administrativo, motivo significa: ","provas":[{"id":55033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648035,"hashId":"37c56b256150e46807d8e4cc35c4064e","enunciado":"<p>No \u00e2mbito do direito administrativo, motivo significa: <\/p>","resposta":6208229,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As circunst\u00e2ncias de fato e os elementos de direito que provocam e precedem a edi\u00e7\u00e3o de um ato administrativo. ","id":6208229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As circunst\u00e2ncias de fato e os elementos de direito que provocam e precedem a edi\u00e7\u00e3o de um ato administrativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exterioriza\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, para o fim de produzir efeitos no \u00e2mbito do direito. ","id":6208230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exterioriza\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, para o fim de produzir efeitos no \u00e2mbito do direito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito pr\u00e1tico pretendido com a edi\u00e7\u00e3o do ato administrativo ou a modifica\u00e7\u00e3o trazida ao ordenamento jur\u00eddico. ","id":6208231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito pr\u00e1tico pretendido com a edi\u00e7\u00e3o do ato administrativo ou a modifica\u00e7\u00e3o trazida ao ordenamento jur\u00eddico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O representante do poder p\u00fablico a quem o texto legal confere atribui\u00e7\u00f5es que o habilitam a editar determinados atos administrativos.","id":6208232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O representante do poder p\u00fablico a quem o texto legal confere atribui\u00e7\u00f5es que o habilitam a editar determinados atos administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/1648035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar para uma an\u00e1lise de curto prazo que: ","provas":[{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1736910,"hashId":"ee22a1e5eb84d0bb2fb2a2d9ff92b822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar para uma an\u00e1lise de curto prazo que: <\/p>","resposta":6599808,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a produtividade m\u00e9dia \u00e9 m\u00e1xima quando for igual a zero ","id":6599805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produtividade m\u00e9dia \u00e9 m\u00e1xima quando for igual a zero <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a produtividade marginal \u00e9 m\u00e1xima quando for igual a produtividade m\u00e9dia","id":6599806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produtividade marginal \u00e9 m\u00e1xima quando for igual a produtividade m\u00e9dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei dos rendimentos decrescentes se inicia a partir do m\u00e1ximo da produtividade m\u00e9dia","id":6599807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei dos rendimentos decrescentes se inicia a partir do m\u00e1ximo da produtividade m\u00e9dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei dos rendimentos decrescentes se inicia a partir do m\u00e1ximo da produtividade marginal","id":6599808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei dos rendimentos decrescentes se inicia a partir do m\u00e1ximo da produtividade marginal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Rendimentos de Escala","oab":false,"nome":"Rendimentos de Escala","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426741,"slug":"economia-e-financas-rendimentos-de-escala"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com objetivo de controlar a infla\u00e7\u00e3o, alguns instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria s\u00e3o adotados pelos Governos. Um exemplo de pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista vem a ser: ","provas":[{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1736914,"hashId":"cbd6286e678de93cc182e840a73ae66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com objetivo de controlar a infla\u00e7\u00e3o, alguns instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria s\u00e3o adotados pelos Governos. Um exemplo de pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista vem a ser: <\/p>","resposta":6599816,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo","id":6599815,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros","id":6599816,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da taxa b\u00e1sica de juros","id":6599817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da taxa b\u00e1sica de juros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento dos gastos do governo (G)","id":6599818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento dos gastos do governo (G)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Expansionistas X Contracionistas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Expansionistas X Contracionistas","pai":412996,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413016,"slug":"economia-e-financas-politicas-expansionistas-x-contracionistas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida utilizada para captar o progresso a longo prazo dos pa\u00edses nas dimens\u00f5es renda \u2013 educa\u00e7\u00e3o \u2013 sa\u00fade \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1736943,"hashId":"e12b7be914e31237db1f34c00093ad45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida utilizada para captar o progresso a longo prazo dos pa\u00edses nas dimens\u00f5es renda \u2013 educa\u00e7\u00e3o \u2013 sa\u00fade \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":6599898,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de mortalidade infantil ","id":6599895,"corpo":"<p>\u00cdndice de mortalidade infantil <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":6599896,"corpo":"<p>\u00cdndice de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PIB per capita","id":6599897,"corpo":"<p>PIB per capita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de desenvolvimento humano","id":6599898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de desenvolvimento humano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia do Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Economia do Desenvolvimento","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426899,"slug":"economia-e-financas-economia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os par\u00e2metros que orientam a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de acolhimento para crian\u00e7as, adolescentes e jovens egressos de outros servi\u00e7os de acolhimento, identifique o servi\u00e7o que est\u00e1 previsto para esse p\u00fablico-alvo:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1737009,"hashId":"752316ac511015209110a7d7690f7a36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os par\u00e2metros que orientam a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de acolhimento para crian\u00e7as, adolescentes e jovens egressos de outros servi\u00e7os de acolhimento, identifique o servi\u00e7o que est\u00e1 previsto para esse p\u00fablico-alvo:<\/p>","resposta":6600086,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrigo empresarial","id":6600083,"corpo":"<p>abrigo empresarial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rep\u00fablica para adultos","id":6600084,"corpo":"<p>rep\u00fablica para adultos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acolhimento em fam\u00edlia integradora","id":6600085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolhimento em fam\u00edlia integradora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casa lar","id":6600086,"corpo":"<p>casa lar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Iamamoto (2012), a quest\u00e3o social diz respeito ao conjunto das express\u00f5es das desigualdades sociais engendradas na sociedade capitalista madura. Na an\u00e1lise da autora sobre a quest\u00e3o social, N\u00c3O se pode afirmar:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1737040,"hashId":"9c3701bfdd31c6f42babd5101506dc49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Iamamoto (2012), a quest\u00e3o social diz respeito ao conjunto das express\u00f5es das desigualdades sociais engendradas na sociedade capitalista madura. Na an\u00e1lise da autora sobre a quest\u00e3o social, <strong>N\u00c3O <\/strong>se pode afirmar:<\/p>","resposta":6600193,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa desigualdades econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais das classes sociais, mediatizadas por disparidades nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, caracter\u00edsticas etnorraciais e forma\u00e7\u00f5es regionais","id":6600190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa desigualdades econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais das classes sociais, mediatizadas por disparidades nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, caracter\u00edsticas etnorraciais e forma\u00e7\u00f5es regionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atinge visceralmente a vida dos sujeitos numa luta aberta e surda pela cidadania, no embate pelo respeito aos direitos civis, sociais e pol\u00edticos e aos direitos humanos ","id":6600191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge visceralmente a vida dos sujeitos numa luta aberta e surda pela cidadania, no embate pelo respeito aos direitos civis, sociais e pol\u00edticos e aos direitos humanos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passa a ser objeto de um violento processo de criminaliza\u00e7\u00e3o que atinge as classes subalternas; recicla-se a no\u00e7\u00e3o de \"classes perigosas\" - n\u00e3o mais laboriosas -, sujeitas \u00e0 repress\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o ","id":6600192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a ser objeto de um violento processo de criminaliza\u00e7\u00e3o que atinge as classes subalternas; recicla-se a no\u00e7\u00e3o de \"classes perigosas\" - n\u00e3o mais laboriosas -, sujeitas \u00e0 repress\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de dever moral de prestar assist\u00eancia aos pobres, principais respons\u00e1veis por suas dificuldades e pela sua situa\u00e7\u00e3o de pobreza","id":6600193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de dever moral de prestar assist\u00eancia aos pobres, principais respons\u00e1veis por suas dificuldades e pela sua situa\u00e7\u00e3o de pobreza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alow e Neustadt sugerem que cada classe de projeto seja revista par garantir sua boa forma\u00e7\u00e3o. Eles definem quatro caracter\u00edsticas de uma classe de projeto bem formada. Assinale a alternativa que contenha corretamente estas quatro caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1745179,"hashId":"0a28f32aab53d1daa781d07465b25fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alow e Neustadt sugerem que cada classe de projeto seja revista par garantir sua boa forma\u00e7\u00e3o. Eles definem quatro caracter\u00edsticas de uma classe de projeto bem formada. Assinale a alternativa que contenha corretamente estas quatro caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":6637017,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Completa e suficiente, primitivismo e baixa coes\u00e3o.","id":6637014,"corpo":"<p>Completa e suficiente, primitivismo e baixa coes\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completa e suficiente, primitivismo, baixa coes\u00e3o e alto acoplamento.","id":6637015,"corpo":"<p>Completa e suficiente, primitivismo, baixa coes\u00e3o e alto acoplamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Completa e suficiente, primitivismo e alto acoplamento.","id":6637016,"corpo":"<p>Completa e suficiente, primitivismo e alto acoplamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Completa e suficiente, primitivismo, alta coes\u00e3o e, baixo acoplamento.","id":6637017,"corpo":"<p>Completa e suficiente, primitivismo, alta coes\u00e3o e, baixo acoplamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando solu\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":22784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1745180,"hashId":"11fb5108e9266a67db9a278f5a6ae96d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando solu\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6637018,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem ser divididas em Nativas, WebApps e Hibridas.","id":6637018,"corpo":"<p>Estas solu\u00e7\u00f5es podem ser divididas em Nativas, WebApps e Hibridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1ticas e Din\u00e2micas,","id":6637019,"corpo":"<p>Est\u00e1ticas e Din\u00e2micas,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hibridas, Propriet\u00e1rias e Cliente Servidor.","id":6637020,"corpo":"<p>Hibridas, Propriet\u00e1rias e Cliente Servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriet\u00e1rias ou Cliente Servidor.","id":6637021,"corpo":"<p>Propriet\u00e1rias ou Cliente Servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos de risco s\u00e3o pictogramas muito importantes, pois alertam o profissional sobre o risco associado ao manuseio de um agente qu\u00edmico ou elemento no laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Nesse contexto, analise os s\u00edmbolos de risco apresentados abaixo.Os s\u00edmbolos 1, 2, 3 e 4 correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745196,"hashId":"4e6217560460cb3b3f8e597f9c33cbf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos de risco s\u00e3o pictogramas muito importantes, pois alertam o profissional sobre o risco associado ao manuseio de um agente qu\u00edmico ou elemento no laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Nesse contexto, analise os s\u00edmbolos de risco apresentados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57474\/questao\/1745196-20210609143848000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos 1, 2, 3 e 4 correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":6637093,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco biol\u00f3gico, inflam\u00e1vel, corrosivo e t\u00f3xico.","id":6637093,"corpo":"<p>risco biol\u00f3gico, inflam\u00e1vel, corrosivo e t\u00f3xico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radioativo, explosivo, corrosivo e letal.","id":6637094,"corpo":"<p>radioativo, explosivo, corrosivo e letal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risco biol\u00f3gico, explosivo, \u00e1cido e t\u00f3xico.","id":6637095,"corpo":"<p>risco biol\u00f3gico, explosivo, \u00e1cido e t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radioativo, inflam\u00e1vel, \u00e1cido e letal.","id":6637096,"corpo":"<p>radioativo, inflam\u00e1vel, \u00e1cido e letal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em capelas de fluxo laminar, \u00e9 poss\u00edvel se utilizar luz ultravioleta para promover a elimina\u00e7\u00e3o dos microrganismos presentes em materiais ou utens\u00edlios de laborat\u00f3rio e em superf\u00edcies. Esse processo corresponde a uma desinfec\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745200,"hashId":"cb1f6d64596c6c18ec18fcbecad22a83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em capelas de fluxo laminar, \u00e9 poss\u00edvel se utilizar luz ultravioleta para promover a elimina\u00e7\u00e3o dos microrganismos presentes em materiais ou utens\u00edlios de laborat\u00f3rio e em superf\u00edcies. Esse processo corresponde a uma desinfec\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":6637115,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calor \u00famido.","id":6637112,"corpo":"<p>calor \u00famido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calor seco.","id":6637113,"corpo":"<p>calor seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o nuclear.","id":6637114,"corpo":"<p>radia\u00e7\u00e3o nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.","id":6637115,"corpo":"<p>radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vidrarias de laborat\u00f3rios s\u00e3o utens\u00edlios feitos de vidro temperado. S\u00e3o de diversos tipos e possuem finalidades espec\u00edficas. Analise as afirmativas abaixo sobre a finalidade de algumas dessas vidrarias.IUm B\u00e9quer \u00e9 uma vidraria de uso geral e pode ser utilizado para dissolver s\u00f3lidos em l\u00edquidos e aquecer as subst\u00e2ncias, mas n\u00e3o garante exatid\u00e3o na medida de volumesIIUma proveta mede e transfere volumes de l\u00edquidos e solu\u00e7\u00f5es. Possui uma torneira que permite o escoamento do l\u00edquido de forma r\u00e1pida e gota a gota. \u00c9 muito utilizada em procedimentos de titula\u00e7\u00e3o.IIIUm Erlenmeyer pode ser usado para preparar solu\u00e7\u00f5es e aquecer l\u00edquidos, mas tamb\u00e9m serve para armazen\u00e1-los por apresentar boca mais estreita e maior facilidade de manuseio.IVUm bal\u00e3o volum\u00e9trico possibilita a prepara\u00e7\u00e3o e o aquecimento de l\u00edquidos, bem como a medida de volumes com grande precis\u00e3o.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745208,"hashId":"da1d920b90145a838a2d2c30dd669a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vidrarias de laborat\u00f3rios s\u00e3o utens\u00edlios feitos de vidro temperado. S\u00e3o de diversos tipos e possuem finalidades espec\u00edficas. Analise as afirmativas abaixo sobre a finalidade de algumas dessas vidrarias.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 441px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"391\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-m4xz\"><td data-row=\"row-m4xz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m4xz\" data-cell=\"cell-ax3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-m4xz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m4xz\" data-cell=\"cell-gh8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um B\u00e9quer \u00e9 uma vidraria de uso geral e pode ser utilizado para dissolver s\u00f3lidos em l\u00edquidos e aquecer as subst\u00e2ncias, mas n\u00e3o garante exatid\u00e3o na medida de volumes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ldcp\"><td data-row=\"row-ldcp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldcp\" data-cell=\"cell-8nz0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-ldcp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldcp\" data-cell=\"cell-t5l0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma proveta mede e transfere volumes de l\u00edquidos e solu\u00e7\u00f5es. Possui uma torneira que permite o escoamento do l\u00edquido de forma r\u00e1pida e gota a gota. \u00c9 muito utilizada em procedimentos de titula\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3t1p\"><td data-row=\"row-3t1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t1p\" data-cell=\"cell-tqvo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-3t1p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3t1p\" data-cell=\"cell-uwnk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um Erlenmeyer pode ser usado para preparar solu\u00e7\u00f5es e aquecer l\u00edquidos, mas tamb\u00e9m serve para armazen\u00e1-los por apresentar boca mais estreita e maior facilidade de manuseio.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wb50\"><td data-row=\"row-wb50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb50\" data-cell=\"cell-818x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-wb50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb50\" data-cell=\"cell-f5h0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um bal\u00e3o volum\u00e9trico possibilita a prepara\u00e7\u00e3o e o aquecimento de l\u00edquidos, bem como a medida de volumes com grande precis\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6637152,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6637151,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6637152,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6637153,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6637154,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de clarifica\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio (KOH) \u00e9 usada na pesquisa de fungos provenientes de material biol\u00f3gico, como muco, restos celulares, pelos e unhas. Considerando que a massa molar do KOH \u00e9 de 56,1 g\/mol, a quantidade necess\u00e1ria da base para preparar 200 ml de solu\u00e7\u00e3o a 1,78M \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745210,"hashId":"2790c85a425ddd86bdc5bbf012a8b864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de clarifica\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio (KOH) \u00e9 usada na pesquisa de fungos provenientes de material biol\u00f3gico, como muco, restos celulares, pelos e unhas. Considerando que a massa molar do KOH \u00e9 de 56,1 g\/mol, a quantidade necess\u00e1ria da base para preparar 200 ml de solu\u00e7\u00e3o a 1,78M \u00e9 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":6637162,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"63,4g.","id":6637160,"corpo":"<p>63,4g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28,9g.","id":6637161,"corpo":"<p>28,9g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20g.","id":6637162,"corpo":"<p>20g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200g.","id":6637163,"corpo":"<p>200g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas a seguir podem ser confirmadas pelo texto, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":58125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1745216,"hashId":"d3ab2f5dc7b6f1993c2deabdcd9cf97d","enunciado":"<p>Todas as alternativas a seguir podem ser confirmadas pelo texto, <strong>EXCETO <\/strong>uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":6637189,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A L\u00edngua Portuguesa chegou a pa\u00edses africanos e asi\u00e1ticos, os quais foram colonizados por Portugal.","id":6637188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A L\u00edngua Portuguesa chegou a pa\u00edses africanos e asi\u00e1ticos, os quais foram colonizados por Portugal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A L\u00edngua Portuguesa tem origem no idioma falado no Reino da Galiza, que fica no norte de Portugal, sendo os portugueses os pioneiros a difundirem sua l\u00edngua nas terras conquistadas.","id":6637189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A L\u00edngua Portuguesa tem origem no idioma falado no Reino da Galiza, que fica no norte de Portugal, sendo os portugueses os pioneiros a difundirem sua l\u00edngua nas terras conquistadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas e registros variados, que se referem a n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a norma-padr\u00e3o e a linguagem.","id":6637190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas e registros variados, que se referem a n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a norma-padr\u00e3o e a linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A L\u00edngua Portuguesa, considerando o n\u00famero de falantes, \u00e9 a quinta mais falada no mundo, com perspectiva de crescer como l\u00edngua internacional.","id":6637191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A L\u00edngua Portuguesa, considerando o n\u00famero de falantes, \u00e9 a quinta mais falada no mundo, com perspectiva de crescer como l\u00edngua internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. PORTUGU\u00caS Brasil e Portugal s\u00e3o os dois \u00fanicos pa\u00edses no mundo cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas Por: Luana Castro. Adaptado de: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/ Acesso em 23 abr 2018. A L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galego-portugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas. Em virtude dessa expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas. A influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis. Al\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal. Hoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a quinta l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes. De acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!O portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a organicidade de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje. \u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe. Tais diferen\u00e7as deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais [...], n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer. Al\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.","id":458896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORTUGU\u00caS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Brasil e Portugal s\u00e3o os dois \u00fanicos pa\u00edses no mundo cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por: Luana Castro. Adaptado de: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/portugues\/ Acesso em 23 abr 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A L\u00edngua Portuguesa ou apenas portugu\u00eas \u00e9 uma l\u00edngua originada no galego-portugu\u00eas, idioma falado no Reino da Galiza e no norte de Portugal. Os portugueses foram os primeiros europeus a lan\u00e7arem-se ao mar no per\u00edodo das Grandes Navega\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas. <strong><u>Em virtude dessa<\/u><\/strong> expans\u00e3o mar\u00edtima, motivada por quest\u00f5es comerciais, deu-se a difus\u00e3o da l\u00edngua nas terras conquistadas, entre elas, o Brasil, cuja l\u00edngua prim\u00e1ria \u00e9 o portugu\u00eas. A influ\u00eancia da cultura portuguesa por aqui foi tamanha que acabou definindo o idioma oficial da terra rec\u00e9m-conquistada. O mesmo aconteceu em outras partes do mundo, principalmente na \u00c1frica, onde pa\u00edses como Mo\u00e7ambique, Angola, Cabo Verde, Guin\u00e9 Equatorial, Guin\u00e9-Bissau e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe utilizam, al\u00e9m de v\u00e1rios dialetos, a l\u00edngua de Cam\u00f5es, Fernando Pessoa e de nosso genial Machado de Assis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m dos pa\u00edses africanos, o portugu\u00eas chegou a Macau, Timor-Leste e em Goa, pa\u00edses asi\u00e1ticos que tamb\u00e9m foram colonizados ou dominados por Portugal. Hoje, a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a quinta l\u00edngua mais falada no mundo e a mais falada no hemisf\u00e9rio sul da Terra, contando com aproximadamente 280 milh\u00f5es de falantes em diferentes continentes. De acordo com estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura, a UNESCO, o portugu\u00eas, depois do ingl\u00eas e do espanhol, \u00e9 um dos idiomas que mais crescem entre as l\u00ednguas europeias, al\u00e9m de ser a l\u00edngua com maior potencial de crescimento como l\u00edngua internacional na \u00c1frica e na Am\u00e9rica do Sul. Se as estimativas se confirmarem, \u00e9 poss\u00edvel que, at\u00e9 o ano de 2050, nosso idioma conte com mais de 400 milh\u00f5es de falantes ao redor do mundo!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O portugu\u00eas, assim como v\u00e1rios outros idiomas, sofreu uma evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, fato que comprova a <strong><u>organicidade<\/u><\/strong> de nossa l\u00edngua. Ao longo dos s\u00e9culos, outras l\u00ednguas e dialetos influenciaram sua composi\u00e7\u00e3o, resultando no idioma tal qual o conhecemos hoje. \u00c9 importante ressaltar que o portugu\u00eas brasileiro, hoje o mais estudado, falado e escrito no mundo, apresenta importantes diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao portugu\u00eas falado em Portugal, especialmente no que diz respeito ao vocabul\u00e1rio, \u00e0 pron\u00fancia e \u00e0 sintaxe. <strong>Tais diferen\u00e7as<\/strong> deram origem a dois padr\u00f5es de linguagem diferentes, o que n\u00e3o significa que um seja mais correto do que o outro. Nossa l\u00edngua \u00e9 rica em variedades, e essas variedades, sobretudo regionais [...], n\u00e3o inviabilizam a sua compreens\u00e3o, ainda que dificuldades pontuais possam acontecer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m das varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, a l\u00edngua portuguesa tamb\u00e9m possui diferentes registros, adotados de acordo com as necessidades comunicacionais dos falantes. Esses registros referem-se aos n\u00edveis de linguagem e estabelecem diferen\u00e7as entre a linguagem culta (determinada pela norma-padr\u00e3o) e a linguagem coloquial, empregada em diferentes situa\u00e7\u00f5es de nosso cotidiano. Tais aspectos apenas comprovam a riqueza e a diversidade de nosso idioma, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de estud\u00e1-lo e compreend\u00ea-lo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de Levey-Jennings \u00e9 bastante utilizado no controle interno de qualidade em laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Para isso, amostras-controle com valores conhecidos s\u00e3o testadas em conjunto com as amostras dos pacientes do mesmo tipo de analito. Os resultados dos controles s\u00e3o plotados no gr\u00e1fico e comparados com os limites aceit\u00e1veis de erros. O gr\u00e1fico abaixo apresenta os resultados da dosagem da concentra\u00e7\u00e3o de glicose de uma amostra - controle com concentra\u00e7\u00e3o de 89 mg\/dl obtidos durante 30 dias.Com base no gr\u00e1fico, os resultados das dosagens da amostra-controle ","provas":[{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745221,"hashId":"b2fb9d85fbf19c7f95857d136db4571f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico de Levey-Jennings \u00e9 bastante utilizado no controle interno de qualidade em laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Para isso, amostras-controle com valores conhecidos s\u00e3o testadas em conjunto com as amostras dos pacientes do mesmo tipo de analito. Os resultados dos controles s\u00e3o plotados no gr\u00e1fico e comparados com os limites aceit\u00e1veis de erros. O gr\u00e1fico abaixo apresenta os resultados da dosagem da concentra\u00e7\u00e3o de glicose de uma amostra - controle com concentra\u00e7\u00e3o de 89 mg\/dl obtidos durante 30 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57474\/questao\/1745221-20210609144356000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no gr\u00e1fico, os resultados das dosagens da amostra-controle <\/p>","resposta":6637212,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obtidos dos dias 17 a 27 devem ser descartados por estarem de um mesmo lado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia.","id":6637212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtidos dos dias 17 a 27 devem ser descartados por estarem de um mesmo lado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o dentro dos limites aceit\u00e1veis de erro devido \u00e0 constante oscila\u00e7\u00e3o.","id":6637213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o dentro dos limites aceit\u00e1veis de erro devido \u00e0 constante oscila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o fora dos limites aceit\u00e1veis de erro em todas as medidas verificadas no m\u00eas.","id":6637214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o fora dos limites aceit\u00e1veis de erro em todas as medidas verificadas no m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obtidos dos dias 1 a 14 devem ser descartados por estarem fora dos limites aceit\u00e1veis de erro.","id":6637215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtidos dos dias 1 a 14 devem ser descartados por estarem fora dos limites aceit\u00e1veis de erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas a seguir representam parte do patrim\u00f4nio de uma empresa comercial. Identifique:(A) Ativo(P) Passivo(D) Despesas(R) Receitas( ) Descontos Obtidos( ) INSS a pagar( ) Juros Pagos( ) Mercadorias em Estoque","provas":[{"id":58125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"FUNDESJ","id":2300,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundesj-sc-2019-ieses-professor-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IESES - FUNDESJ - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1745313,"hashId":"92abd014653084c8217668cf1b60d16c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas a seguir representam parte do patrim\u00f4nio de uma empresa comercial. Identifique:<\/p><p>(A) Ativo<\/p><p>(P) Passivo<\/p><p>(D) Despesas<\/p><p>(R) Receitas<\/p><p>( ) Descontos Obtidos<\/p><p>( ) INSS a pagar<\/p><p>( ) Juros Pagos<\/p><p>( ) Mercadorias em Estoque<\/p>","resposta":6637663,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R, D, P, R.","id":6637660,"corpo":"<p>R, D, P, R.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D, P, P, A.","id":6637661,"corpo":"<p>D, P, P, A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R, P, P, A.","id":6637662,"corpo":"<p>R, P, P, A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R, P, D, A.","id":6637663,"corpo":"<p>R, P, D, A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas sobre a inser\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o, segundo Melo (apud Silva (Org.), 2012): I \u2013 Efetivar a amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da cidadania. II \u2013 Posicionamento em favor da equidade e justi\u00e7a social. III \u2013 Universalidade de acesso a bens e servi\u00e7os relativos aos programas e pol\u00edticas no geral. IV \u2013 Gest\u00e3o democr\u00e1tica. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741976,"hashId":"733f4d0a58e125497009ee661d3d50bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas sobre a inser\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o, segundo Melo (<em>apud <\/em>Silva (Org.), 2012): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Efetivar a amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Posicionamento em favor da equidade e justi\u00e7a social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Universalidade de acesso a bens e servi\u00e7os relativos aos programas e pol\u00edticas no geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Gest\u00e3o democr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":6622629,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III apenas.","id":6622626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":6622627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6622628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, I e II apenas.","id":6622629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":6622630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Melo (apud Silva (Org.),2012), a reincidente demanda do fracasso escolar pode ser atribu\u00edda a diversas causas, como: I \u2013 Defici\u00eancia de projetos pol\u00edticos educacionais particulares. II \u2013 Defici\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de educadores (inadequa\u00e7\u00e3o de metodologias e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o). III \u2013 Problemas de ordem afetiva\/emocional. IV \u2013 Problemas familiares e socioecon\u00f4micos. V \u2013 Preconceito por conta das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas e culturais. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741977,"hashId":"11969e784383eb07e01addd53c1be5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Melo (<em>apud<\/em> Silva (Org.),2012), a reincidente demanda do fracasso escolar pode ser atribu\u00edda a diversas causas, como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Defici\u00eancia de projetos pol\u00edticos educacionais particulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Defici\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de educadores (inadequa\u00e7\u00e3o de metodologias e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Problemas de ordem afetiva\/emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Problemas familiares e socioecon\u00f4micos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Preconceito por conta das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas e culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":6622635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV somente.","id":6622631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V somente.","id":6622632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV somente.","id":6622633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, V e II.","id":6622634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, V e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6622635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Martins (apud Silva (Org.), 2012), um dos maiores desafios para o Servi\u00e7o Social est\u00e1 em \u201cabrir as portas da escola\u201d, inserindo-a no circuito da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e \u00e0 fam\u00edlia, por\u00e9m sem perder de vista a ________________ da escola, mas contribuindo para que a mesma possa efetivar sua principal fun\u00e7\u00e3o ___________, ou seja, a rela\u00e7\u00e3o ______________ , que visa a socializar o ac\u00famulo de conhecimentos te\u00f3ricos produzidos pela sociedade ao longo dos tempos. Assinale a alternativa que completa o trecho, CORRETA e RESPECTIVAMENTE, na ordem das lacunas do texto:","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741980,"hashId":"43cad87a44326e19a2493efaffd69fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Martins (<em>apud <\/em>Silva (Org.), 2012), um dos maiores desafios para o Servi\u00e7o Social est\u00e1 em \u201cabrir as portas da escola\u201d, inserindo-a no circuito da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e \u00e0 fam\u00edlia, por\u00e9m sem perder de vista a ________________ da escola, mas contribuindo para que a mesma possa efetivar sua principal fun\u00e7\u00e3o ___________, ou seja, a rela\u00e7\u00e3o ______________ , que visa a socializar o ac\u00famulo de conhecimentos te\u00f3ricos produzidos pela sociedade ao longo dos tempos. Assinale a alternativa que completa o trecho, <strong>CORRETA <\/strong>e <strong>RESPECTIVAMENTE<\/strong>, na ordem das lacunas do texto:<\/p>","resposta":6622646,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especificidade \u2013 social \u2013 pedag\u00f3gica.","id":6622646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificidade \u2013 social \u2013 pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pluralidade \u2013 pedag\u00f3gica \u2013 social.","id":6622647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pluralidade \u2013 pedag\u00f3gica \u2013 social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pluralidade \u2013 p\u00fablica \u2013 social.","id":6622648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pluralidade \u2013 p\u00fablica \u2013 social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especificidade \u2013 social \u2013 p\u00fablica. ","id":6622649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificidade \u2013 social \u2013 p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especificidade \u2013 pedag\u00f3gica \u2013 social. ","id":6622650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificidade \u2013 pedag\u00f3gica \u2013 social. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do CFESS (2012), no documento \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais na Educa\u00e7\u00e3o\u201d, para o exerc\u00edcio profissional com qualidade e _______________, o\/a assistente social deve ter garantido seu direito ao livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, _______________ do local e documenta\u00e7\u00e3o, bem como a liberdade na realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas e _________________ profissional para decidir a dire\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o junto aos\/\u00e0s usu\u00e1rios\/as, respaldando-se na legisla\u00e7\u00e3o (CEP, Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o \u2013 8.662\/1993, Resolu\u00e7\u00f5es CFESS) e na busca de apoio e orienta\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais de sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa o trecho, CORRETA e RESPECTIVAMENTE, na ordem das lacunas do texto: ","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741984,"hashId":"0d331a90e93fb63e52214a78316c97ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do CFESS (2012), no documento \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais na Educa\u00e7\u00e3o\u201d, para o exerc\u00edcio profissional com qualidade e _______________, o\/a assistente social deve ter garantido seu direito ao livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, _______________ do local e documenta\u00e7\u00e3o, bem como a liberdade na realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas e _________________ profissional para decidir a dire\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o junto aos\/\u00e0s usu\u00e1rios\/as, respaldando-se na legisla\u00e7\u00e3o (CEP, Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o \u2013 8.662\/1993, Resolu\u00e7\u00f5es CFESS) e na busca de apoio e orienta\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais de sua jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa o trecho, <strong>CORRETA <\/strong>e <strong>RESPECTIVAMENTE<\/strong>, na ordem das lacunas do texto: <\/p>","resposta":6622666,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fortalecimento do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, inviolabilidade, autonomia.","id":6622666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecimento do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, inviolabilidade, autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fortalecimento, adequa\u00e7\u00e3o, subjuga\u00e7\u00e3o.","id":6622667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecimento, adequa\u00e7\u00e3o, subjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depaupera\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, autonomia, adequa\u00e7\u00e3o. ","id":6622668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depaupera\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, autonomia, adequa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecimento do projeto social, inviolabilidade, subsun\u00e7\u00e3o.","id":6622669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecimento do projeto social, inviolabilidade, subsun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inviolabilidade, fortalecimento do projeto p\u00fablico-social, autonomia.","id":6622670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inviolabilidade, fortalecimento do projeto p\u00fablico-social, autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais na Educa\u00e7\u00e3o\u201d, o CFESS (2012) alerta os profissionais para a preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade da educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser capturada pelas armadilhas e artimanhas que os discursos _____________ difundem a partir da _______________, com os paradigmas do ______________ e da \u201cempregabilidade\u201d, com os investimentos em projetos pedag\u00f3gicos voltados para se alcan\u00e7ar ________ e \u201cefic\u00e1cia\u201d na gest\u00e3o educacional, como integrantes do esfor\u00e7o de consolida\u00e7\u00e3o de novos consensos em torno da sociabilidade burguesa. Assinale a alternativa que completa o trecho, CORRETA e RESPECTIVAMENTE, na ordem das lacunas do texto:","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741985,"hashId":"d1b823e60c06665a6f7c653ba7123e9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais na Educa\u00e7\u00e3o\u201d, o CFESS (2012) alerta os profissionais para a preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade da educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser capturada pelas armadilhas e artimanhas que os discursos _____________ difundem a partir da _______________, com os paradigmas do ______________ e da \u201cempregabilidade\u201d, com os investimentos em projetos pedag\u00f3gicos voltados para se alcan\u00e7ar ________ e \u201cefic\u00e1cia\u201d na gest\u00e3o educacional, como integrantes do esfor\u00e7o de consolida\u00e7\u00e3o de novos consensos em torno da sociabilidade burguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa o trecho, <strong>CORRETA <\/strong>e <strong>RESPECTIVAMENTE<\/strong>, na ordem das lacunas do texto:<\/p>","resposta":6622672,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra-hegem\u00f4nicos, hegem\u00f4nicos, \u201cefici\u00eancia\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d contra-hegem\u00f4nicos, hegem\u00f4nicos, \u201cefici\u00eancia\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d ","id":6622671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra-hegem\u00f4nicos, hegem\u00f4nicos, \u201cefici\u00eancia\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d contra-hegem\u00f4nicos, hegem\u00f4nicos, \u201cefici\u00eancia\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d, \u201cefici\u00eancia\u201d ","id":6622672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d, \u201cefici\u00eancia\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cnegligente\u201d, contra-hegem\u00f4nico, \u201cempreendedorismo\u201d","id":6622673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cnegligente\u201d, contra-hegem\u00f4nico, \u201cempreendedorismo\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra-hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cnegligente\u201d, \u201cinaptid\u00e3o\u201d","id":6622674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra-hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cnegligente\u201d, \u201cinaptid\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d, \u201cinaptid\u00e3o\u201d ","id":6622675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hegem\u00f4nicos, \u201cpedagogia das compet\u00eancias\u201d, \u201cempreendedorismo\u201d, \u201cinaptid\u00e3o\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o, o conjunto das compet\u00eancias espec\u00edficas dos\/as assistentes sociais se expressam em a\u00e7\u00f5es que devem articular as diversas dimens\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o profissional. A alternativa que CONTEMPLA todas as dimens\u00f5es relacionadas pelo \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social\u201d (CFESS, 2012) \u00e9: ","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1741987,"hashId":"205a65ec2c877f10bab6a2d6d507cf6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o, o conjunto das compet\u00eancias espec\u00edficas dos\/as assistentes sociais se expressam em a\u00e7\u00f5es que devem articular as diversas dimens\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que <strong>CONTEMPLA <\/strong><u>todas as dimens\u00f5es<\/u> relacionadas pelo \u201cSubs\u00eddios para atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social\u201d (CFESS, 2012) \u00e9: <\/p>","resposta":6622684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagens individuais e de execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os. ","id":6622681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens individuais e de execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagens individuais, investigativa, autorit\u00e1ria, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os.","id":6622682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens individuais, investigativa, autorit\u00e1ria, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagens coletivas, conservadora, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa, planejamento e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os. ","id":6622683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens coletivas, conservadora, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa, planejamento e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagens individuais, coletivas, investigativa, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa, de gerenciamento, planejamento e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os.","id":6622684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens individuais, coletivas, investigativa, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, pedag\u00f3gico-interpretativa, de gerenciamento, planejamento e execu\u00e7\u00e3o direta de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagens individuais, coletivas, investigativa, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, de gerenciamento, planejamento e execu\u00e7\u00e3o indireta de bens e servi\u00e7os. ","id":6622685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens individuais, coletivas, investigativa, inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os democr\u00e1ticos, de gerenciamento, planejamento e execu\u00e7\u00e3o indireta de bens e servi\u00e7os. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Guerra (apud CFESS\/ABEPSS (org.), 2009), na atua\u00e7\u00e3o profissional existem duas dimens\u00f5es que est\u00e3o intrinsecamente relacionadas, e a qualidade de uma implica a plena realiza\u00e7\u00e3o da outra. \u201cQuando realizamos entrevistas, estamos exercitando uma dessas dimens\u00f5es, por meio de informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas diretamente da realidade, mas a sua prepara\u00e7\u00e3o, em grande medida, dependeu de conhecimentos indiretos sobre v\u00e1rios temas que nos habilitaram a realiz\u00e1-la\u201d. A autora se refere \u00e0s dimens\u00f5es: ","provas":[{"id":57534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-social","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1742000,"hashId":"afca7b859662fa143539748b45fa8acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Guerra (<em>apud <\/em>CFESS\/ABEPSS (org.), 2009), na atua\u00e7\u00e3o profissional existem duas dimens\u00f5es que est\u00e3o intrinsecamente relacionadas, e a qualidade de uma implica a plena realiza\u00e7\u00e3o da outra. \u201cQuando realizamos entrevistas, estamos exercitando uma dessas dimens\u00f5es, por meio de informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas diretamente da realidade, mas a sua prepara\u00e7\u00e3o, em grande medida, dependeu de conhecimentos indiretos sobre v\u00e1rios temas que nos habilitaram a realiz\u00e1-la\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A autora se refere \u00e0s dimens\u00f5es: <\/p>","resposta":6622747,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico-dial\u00e9tica e pol\u00edtica da profiss\u00e3o.","id":6622746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtico-dial\u00e9tica e pol\u00edtica da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investigativa e interventiva.","id":6622747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigativa e interventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediata e empiricista.","id":6622748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediata e empiricista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formal-abstrata e investigativa.","id":6622749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formal-abstrata e investigativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interventiva e procedimental.","id":6622750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interventiva e procedimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento de nutri\u00e7\u00e3o mineral de plantas, especialmente sobre a mobilidade dos nutrientes nos vegetais \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a realiza\u00e7\u00e3o da diagnose visual, objetivando identificar sintomas de defici\u00eancia nutricional em plantas. Com base na mobilidade dos nutrientes no floema, podemos esperar, em plantas deficientes em Nitrog\u00eanio, Enxofre e Magn\u00e9sio, que os sintomas iniciais se manifestem respectivamente em:","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742003,"hashId":"8082f181c81e673a137e9462949cc849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento de nutri\u00e7\u00e3o mineral de plantas, especialmente sobre a mobilidade dos nutrientes nos vegetais \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a realiza\u00e7\u00e3o da diagnose visual, objetivando identificar sintomas de defici\u00eancia nutricional em plantas. Com base na mobilidade dos nutrientes no floema, podemos esperar, em plantas deficientes em Nitrog\u00eanio, Enxofre e Magn\u00e9sio, que os sintomas iniciais se manifestem respectivamente em:<\/p>","resposta":6622761,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Folhas mais velhas; Folhas mais novas; Folhas mais velhas.","id":6622761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folhas mais velhas; Folhas mais novas; Folhas mais velhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Folhas mais novas; Folhas mais velhas; Folhas mais velhas.","id":6622762,"corpo":"<p>Folhas mais novas; Folhas mais velhas; Folhas mais velhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Folhas mais velhas; Folhas mais novas; Folhas mais novas.","id":6622763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folhas mais velhas; Folhas mais novas; Folhas mais novas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Folhas mais novas; Folhas mais velhas; Folhas mais novas.","id":6622764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folhas mais novas; Folhas mais velhas; Folhas mais novas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Folhas mais novas; Folhas mais novas; Folhas mais velhas.","id":6622765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folhas mais novas; Folhas mais novas; Folhas mais velhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os solos agr\u00edcolas, pelo fato de ela contribuir significativamente para a melhoria dos atributos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos do solo. Em solos com baixos teores de argila, ou mesmo em solos argilosos, que apresentam baixa capacidade de troca de c\u00e1tions, a mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo apresenta grande import\u00e2ncia, pois:","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742005,"hashId":"675ef96b09e8a378da65f9031bdfa4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os solos agr\u00edcolas, pelo fato de ela contribuir significativamente para a melhoria dos atributos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos do solo. Em solos com baixos teores de argila, ou mesmo em solos argilosos, que apresentam baixa capacidade de troca de c\u00e1tions, a mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo apresenta grande import\u00e2ncia, pois:<\/p>","resposta":6622773,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta a capacidade de troca de c\u00e1tions, devido \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de cargas positivas.","id":6622771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta a capacidade de troca de c\u00e1tions, devido \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de cargas positivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorece a adsor\u00e7\u00e3o de \u00e2nions, devido \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de cargas negativas.","id":6622772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece a adsor\u00e7\u00e3o de \u00e2nions, devido \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de cargas negativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta a densidade de cargas negativas do solo.","id":6622773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta a densidade de cargas negativas do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta a densidade de cargas positivas e negativas do solo, contribuindo para o aumento da capacidade de troca de c\u00e1tions e \u00e2nions, respectivamente.","id":6622774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta a densidade de cargas positivas e negativas do solo, contribuindo para o aumento da capacidade de troca de c\u00e1tions e \u00e2nions, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduz a capacidade de troca de c\u00e1tions, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da adsor\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de f\u00f3sforo.","id":6622775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz a capacidade de troca de c\u00e1tions, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da adsor\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema moderno de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos de ciclo completo, a produ\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em fases. Cada uma dessas fases foi delineada de acordo com o objetivo a ser alcan\u00e7ado diante do status de desenvolvimento fisiol\u00f3gico do su\u00edno. A fase com maior dura\u00e7\u00e3o em dias, e que caracteriza-se por maior deposi\u00e7\u00e3o de prote\u00edna em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de gordura na carca\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742013,"hashId":"a8fcf56a8a0ae746e7fc372acc4d28cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema moderno de cria\u00e7\u00e3o de su\u00ednos de ciclo completo, a produ\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em fases. Cada uma dessas fases foi delineada de acordo com o objetivo a ser alcan\u00e7ado diante do <em>status <\/em>de desenvolvimento fisiol\u00f3gico do su\u00edno. A fase com maior dura\u00e7\u00e3o em dias, e que caracteriza-se por maior deposi\u00e7\u00e3o de prote\u00edna em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de gordura na carca\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":6622813,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amamenta\u00e7\u00e3o.","id":6622811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creche.","id":6622812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crescimento.","id":6622813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termina\u00e7\u00e3o.","id":6622814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-termina\u00e7\u00e3o.","id":6622815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-termina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cultivares de Coffea canephora \u201cDiamante ES 8112, Jequitib\u00e1 ES 8122 e Centen\u00e1ria ES 8132\u201d foram obtidas por meio de melhoramento gen\u00e9tico nos campos experimentais do Incaper. As variedades mencionadas apresentam a matura\u00e7\u00e3o dos frutos precoce, intermedi\u00e1ria e tardia, respectivamente, permitindo ao produtor escalonar a colheita, contribuindo para a qualidade do caf\u00e9. O n\u00famero de clones que comp\u00f5e cada uma das tr\u00eas cultivares \u00e9:","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742015,"hashId":"255ec51468fa1dd6fac3da3d6f6cfdce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cultivares de <em>Coffea canephora<\/em> \u201cDiamante ES 8112, Jequitib\u00e1 ES 8122 e Centen\u00e1ria ES 8132\u201d foram obtidas por meio de melhoramento gen\u00e9tico nos campos experimentais do Incaper. As variedades mencionadas apresentam a matura\u00e7\u00e3o dos frutos precoce, intermedi\u00e1ria e tardia, respectivamente, permitindo ao produtor escalonar a colheita, contribuindo para a qualidade do caf\u00e9. O n\u00famero de clones que comp\u00f5e cada uma das tr\u00eas cultivares \u00e9:<\/p>","resposta":6622824,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 clones.","id":6622821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 clones.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 clones.","id":6622822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 clones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 clones.","id":6622823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 clones.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"09 clones.","id":6622824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">09 clones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"06 clones.","id":6622825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 clones.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 51, substitu\u00edda pela atual Instru\u00e7\u00e3o Normativa 62, estabelece que para inibir a multiplica\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias e evitar que o leite deteriore, ele deve ser refrigerado no tempo m\u00e1ximo de tr\u00eas horas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da ordenha. O leite comercializado, ao sair da propriedade rural com destino a uma unidade de beneficiamento\/processamento, dever\u00e1 ser submetido pelo menos uma vez ao m\u00eas a an\u00e1lises pela Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Controle de Qualidade do Leite. N\u00e3o faz parte das an\u00e1lises exigidas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, descritas na IN 62, para o controle de qualidade do leite: ","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742021,"hashId":"e016f9e4abb11aa6b0826e7595013380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 51, substitu\u00edda pela atual Instru\u00e7\u00e3o Normativa 62, estabelece que para inibir a multiplica\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias e evitar que o leite deteriore, ele deve ser refrigerado no tempo m\u00e1ximo de tr\u00eas horas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da ordenha. O leite comercializado, ao sair da propriedade rural com destino a uma unidade de beneficiamento\/processamento, dever\u00e1 ser submetido pelo menos uma vez ao m\u00eas a an\u00e1lises pela Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Controle de Qualidade do Leite. N\u00e3o faz parte das an\u00e1lises exigidas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, descritas na IN 62, para o controle de qualidade do leite: <\/p>","resposta":6622855,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas.","id":6622851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o dos teores de gordura, lactose, prote\u00edna, s\u00f3lidos totais, s\u00f3lidos desengordurados.","id":6622852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o dos teores de gordura, lactose, prote\u00edna, s\u00f3lidos totais, s\u00f3lidos desengordurados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de res\u00edduos de antimicrobianos.","id":6622853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa de res\u00edduos de antimicrobianos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contagem bacteriana total.","id":6622854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contagem bacteriana total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o da cor e aroma do leite.","id":6622855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o da cor e aroma do leite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Coffea canephora \u00e9 uma esp\u00e9cie al\u00f3gama. Por isso, as \u00e1reas de cultivo precisam apresentar ampla diversidade gen\u00e9tica. Em lavouras implantadas com poucos gen\u00f3tipos, diversos problemas podem ocorrer, EXCETO:","provas":[{"id":57535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1742023,"hashId":"c148fb3c6d377417113e1ebd77afa745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Coffea canephora<\/em> \u00e9 uma esp\u00e9cie al\u00f3gama. Por isso, as \u00e1reas de cultivo precisam apresentar ampla diversidade gen\u00e9tica. Em lavouras implantadas com poucos gen\u00f3tipos, diversos problemas podem ocorrer, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6622862,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vulnerabilidade gen\u00e9tica.","id":6622861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulnerabilidade gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabilidade de produ\u00e7\u00e3o caso ocorra o aparecimento de nova praga ou doen\u00e7a.","id":6622862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabilidade de produ\u00e7\u00e3o caso ocorra o aparecimento de nova praga ou doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eros\u00e3o gen\u00e9tica.","id":6622863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eros\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoincompatibilidade, n\u00e3o ocorrendo a forma\u00e7\u00e3o do fruto.","id":6622864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoincompatibilidade, n\u00e3o ocorrendo a forma\u00e7\u00e3o do fruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixa produtividade decorrente da autoincompatibilidade.","id":6622865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa produtividade decorrente da autoincompatibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero, de 2011, do INCA, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742033,"hashId":"6b7c8fb0f0fa9c0a32b653379ad92e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero, de 2011, do INCA, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6622914,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois primeiros exames citopatol\u00f3gicos devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos exames devem ser realizados a cada 2 anos.","id":6622911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois primeiros exames citopatol\u00f3gicos devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos exames devem ser realizados a cada 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser realizado o rastreamento para o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em gestantes.","id":6622912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve ser realizado o rastreamento para o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulheres sem hist\u00f3ria de atividade sexual devem ser submetidas ao rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.","id":6622913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres sem hist\u00f3ria de atividade sexual devem ser submetidas ao rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de suas les\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico.","id":6622914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de suas les\u00f5es precursoras \u00e9 o exame citopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para garantir boa representa\u00e7\u00e3o celular do epit\u00e9lio do colo do \u00fatero, o exame citopatol\u00f3gico deve conter amostra somente do canal cervical.","id":6622915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir boa representa\u00e7\u00e3o celular do epit\u00e9lio do colo do \u00fatero, o exame citopatol\u00f3gico deve conter amostra somente do canal cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percebe-se, atualmente, um grande n\u00famero de casos de S\u00edfilis. Nesse contexto, em rela\u00e7\u00e3o a esta doen\u00e7a, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742036,"hashId":"a94370c3b36b3cbfb56b0268877df2ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se, atualmente, um grande n\u00famero de casos de S\u00edfilis. Nesse contexto, em rela\u00e7\u00e3o a esta doen\u00e7a, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6622927,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 causada pela bact\u00e9ria Neisseria gonorrhoeae.","id":6622926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causada pela bact\u00e9ria <em>Neisseria gonorrhoeae<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A S\u00edfilis latente \u00e9 o per\u00edodo em que n\u00e3o se observa sinal ou sintoma cl\u00ednico de S\u00edfilis, por\u00e9m, verifica-se reatividade nos testes imunol\u00f3gicos que detectam anticorpos.","id":6622927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edfilis latente \u00e9 o per\u00edodo em que n\u00e3o se observa sinal ou sintoma cl\u00ednico de S\u00edfilis, por\u00e9m, verifica-se reatividade nos testes imunol\u00f3gicos que detectam anticorpos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na S\u00edfilis prim\u00e1ria os sinais e sintomas surgem em m\u00e9dia entre seis semanas e seis meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e as les\u00f5es de pele n\u00e3o s\u00e3o pruriginosas.","id":6622928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na S\u00edfilis prim\u00e1ria os sinais e sintomas surgem em m\u00e9dia entre seis semanas e seis meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e as les\u00f5es de pele n\u00e3o s\u00e3o pruriginosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os testes r\u00e1pidos para detectar S\u00edfilis s\u00e3o pr\u00e1ticos e de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o, com leitura do resultado somente ap\u00f3s 2 horas. ","id":6622929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes r\u00e1pidos para detectar S\u00edfilis s\u00e3o pr\u00e1ticos e de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o, com leitura do resultado somente ap\u00f3s 2 horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A penicilina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento da S\u00edfilis. Seu esquema terap\u00eautico \u00e9: Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es UI, IM, semanal, por 3 meses.","id":6622930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A penicilina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento da S\u00edfilis. Seu esquema terap\u00eautico \u00e9: Penicilina G benzatina 2,4 milh\u00f5es UI, IM, semanal, por 3 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes mellitus \u00e9 um transtorno metab\u00f3lico caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina. A respeito dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742038,"hashId":"4623278bd69bb2a5445f9a10faf364cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes mellitus \u00e9 um transtorno metab\u00f3lico caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina. A respeito dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6622938,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diabetes mellitus tipo 1 abrange cerca de 90% dos casos de diabetes na popula\u00e7\u00e3o.","id":6622936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes mellitus tipo 1 abrange cerca de 90% dos casos de diabetes na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o do diabetes mellitus tipo 2 \u00e9 em geral abrupta, acometendo principalmente crian\u00e7as e adolescentes sem excesso de peso.","id":6622937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o do diabetes mellitus tipo 2 \u00e9 em geral abrupta, acometendo principalmente crian\u00e7as e adolescentes sem excesso de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sinais e sintomas cl\u00e1ssicos, que levantam suspeita de diabetes mellitus: poli\u00faria, polidipsia, perda inexplicada de peso e polifagia.","id":6622938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais e sintomas cl\u00e1ssicos, que levantam suspeita de diabetes mellitus: poli\u00faria, polidipsia, perda inexplicada de peso e polifagia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento do diabetes mellitus tipo 2, al\u00e9m da terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica, exige sempre a administra\u00e7\u00e3o de insulina.","id":6622939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do diabetes mellitus tipo 2, al\u00e9m da terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica, exige sempre a administra\u00e7\u00e3o de insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico do diabetes mellitus baseia-se somente nos sinais e sintomas cl\u00ednicos.","id":6622940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do diabetes mellitus baseia-se somente nos sinais e sintomas cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei n\u00ba 8.069\/90, em seu artigo 5\u00ba estabelece que \u201cnenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punindo na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.\u201d Sobre esse tema, \u00e9 CORRETO afirmar: I \u2013 A viol\u00eancia f\u00edsica \u00e9 caracterizada como todo ato violento com uso da for\u00e7a f\u00edsica de forma intencional, n\u00e3o acidental, praticada por pais, respons\u00e1veis, familiares ou pessoas pr\u00f3ximas da crian\u00e7a ou adolescente, que pode ferir, lesar, provocar dor e sofrimento ou destruir a pessoa, deixando ou n\u00e3o marcas evidentes no corpo, e podendo provocar inclusive a morte II \u2013 A viol\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o que coloca em risco ou causa dano \u00e0 autoestima, \u00e0 identidade ou ao desenvolvimento da crian\u00e7a ou do adolescente. Manifesta-se em forma de rejei\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o, discrimina\u00e7\u00e3o, desrespeito, cobran\u00e7a exagerada, puni\u00e7\u00f5es humilhantes e utiliza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente para atender \u00e0s necessidades ps\u00edquicas de outrem. III \u2013 A neglig\u00eancia caracteriza-se pelas omiss\u00f5es dos pais ou outros respons\u00e1veis pela crian\u00e7a ou adolescente, inclusive institucionais, ao deixarem de prover as necessidades b\u00e1sicas para o desenvolvimento f\u00edsico, emocional e social de crian\u00e7as e adolescentes. A neglig\u00eancia est\u00e1 vinculada \u00e0s circunst\u00e2ncias de pobreza, sendo o abandono a forma mais branda de neglig\u00eancia. IV \u2013 Os sinais da viol\u00eancia se traduzem em consequ\u00eancias que podem ser distintas segundo a etapa do desenvolvimento. Quanto mais tardia a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, maiores e mais permanentes ser\u00e3o os danos para a crian\u00e7a e o adolescente. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742040,"hashId":"a01710c583cc1dacd9e519d552a6a2ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei n\u00ba 8.069\/90, em seu artigo 5\u00ba estabelece que \u201cnenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punindo na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.\u201d Sobre esse tema, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A viol\u00eancia f\u00edsica \u00e9 caracterizada como todo ato violento com uso da for\u00e7a f\u00edsica de forma intencional, n\u00e3o acidental, praticada por pais, respons\u00e1veis, familiares ou pessoas pr\u00f3ximas da crian\u00e7a ou adolescente, que pode ferir, lesar, provocar dor e sofrimento ou destruir a pessoa, deixando ou n\u00e3o marcas evidentes no corpo, e podendo provocar inclusive a morte <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A viol\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o que coloca em risco ou causa dano \u00e0 autoestima, \u00e0 identidade ou ao desenvolvimento da crian\u00e7a ou do adolescente. Manifesta-se em forma de rejei\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o, discrimina\u00e7\u00e3o, desrespeito, cobran\u00e7a exagerada, puni\u00e7\u00f5es humilhantes e utiliza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente para atender \u00e0s necessidades ps\u00edquicas de outrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A neglig\u00eancia caracteriza-se pelas omiss\u00f5es dos pais ou outros respons\u00e1veis pela crian\u00e7a ou adolescente, inclusive institucionais, ao deixarem de prover as necessidades b\u00e1sicas para o desenvolvimento f\u00edsico, emocional e social de crian\u00e7as e adolescentes. A neglig\u00eancia est\u00e1 vinculada \u00e0s circunst\u00e2ncias de pobreza, sendo o abandono a forma mais branda de neglig\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os sinais da viol\u00eancia se traduzem em consequ\u00eancias que podem ser distintas segundo a etapa do desenvolvimento. Quanto mais tardia a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, maiores e mais permanentes ser\u00e3o os danos para a crian\u00e7a e o adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6622948,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas. ","id":6622946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":6622947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6622948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":6622949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6622950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Intersetorial de Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Obesidade tem por objetivo prevenir e controlar a obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, por meio de a\u00e7\u00f5es intersetoriais. Para tanto, foram delineados objetivos espec\u00edficos, conforme apresentados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742042,"hashId":"7bf9f7e2b7f8cae0e19f7068999e4832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Intersetorial de Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Obesidade tem por objetivo prevenir e controlar a obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, por meio de a\u00e7\u00f5es intersetoriais. Para tanto, foram delineados objetivos espec\u00edficos, conforme apresentados abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6622959,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valorizar o consumo dos alimentos regionais, prepara\u00e7\u00f5es tradicionais e promover o aumento na disponibilidade de alimentos adequados e saud\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6622956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar o consumo dos alimentos regionais, prepara\u00e7\u00f5es tradicionais e promover o aumento na disponibilidade de alimentos adequados e saud\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver estrat\u00e9gias que promovam a substitui\u00e7\u00e3o do consumo de produtos processados e ultraprocessados com altas concentra\u00e7\u00f5es de energia e com altos teores de a\u00e7\u00facares, gorduras e s\u00f3dio por alimentos variados, com destaque para gr\u00e3os integrais, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos, leguminosas, oleaginosas, frutas, hortali\u00e7as, carnes e peixes, leites e ovos, e \u00e1gua.","id":6622957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver estrat\u00e9gias que promovam a substitui\u00e7\u00e3o do consumo de produtos processados e ultraprocessados com altas concentra\u00e7\u00f5es de energia e com altos teores de a\u00e7\u00facares, gorduras e s\u00f3dio por alimentos variados, com destaque para gr\u00e3os integrais, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos, leguminosas, oleaginosas, frutas, hortali\u00e7as, carnes e peixes, leites e ovos, e \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, especialmente em ambientes institucionais como trabalho, escolas e polos da academia da sa\u00fade, al\u00e9m da promo\u00e7\u00e3o de ambientes urbanos seguros para todas as fases do curso da vida.","id":6622958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, especialmente em ambientes institucionais como trabalho, escolas e polos da academia da sa\u00fade, al\u00e9m da promo\u00e7\u00e3o de ambientes urbanos seguros para todas as fases do curso da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar a linha de cuidado para aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo eutr\u00f3fico.","id":6622959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar a linha de cuidado para aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo eutr\u00f3fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover espa\u00e7os de conviv\u00eancia (pra\u00e7as, parques e jardins) e usos de meios de transporte coletivos de qualidade que visem h\u00e1bitos e modos de vida sustent\u00e1vel.","id":6622960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover espa\u00e7os de conviv\u00eancia (pra\u00e7as, parques e jardins) e usos de meios de transporte coletivos de qualidade que visem h\u00e1bitos e modos de vida sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, de 19 de setembro de 1990, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":57536,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1742043,"hashId":"e29260f13602eab6922535bf093981df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, de 19 de setembro de 1990, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6622961,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. O dever do Estado exclui o dever das empresas e sociedade.","id":6622961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. O dever do Estado exclui o dever das empresas e sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade tem como fatores determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais. Os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds.","id":6622962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade tem como fatores determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais. Os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":6622963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada. Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","id":6622964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada. Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem por objetivos a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade; e a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.","id":6622965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem por objetivos a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade; e a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas em concreto armado devem ser executadas em rigorosa observ\u00e2ncia ao disposto no projeto estrutural e \u00e0s normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas. Considerando os requisitos gerais para execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1742052,"hashId":"b9ee6a43536875117fff1ff7415104b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas em concreto armado devem ser executadas em rigorosa observ\u00e2ncia ao disposto no projeto estrutural e \u00e0s normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas. Considerando os requisitos gerais para execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar<\/p>","resposta":6623008,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endurecimento do concreto pode ser acelerado pelo uso de aditivos que contenham cloreto de c\u00e1lcio em sua composi\u00e7\u00e3o ou por meio de tratamento t\u00e9rmico.","id":6623006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endurecimento do concreto pode ser acelerado pelo uso de aditivos que contenham cloreto de c\u00e1lcio em sua composi\u00e7\u00e3o ou por meio de tratamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a execu\u00e7\u00e3o de emendas por solda no preparo e na montagem da armadura. ","id":6623007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a execu\u00e7\u00e3o de emendas por solda no preparo e na montagem da armadura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retirada das formas e do escoramento s\u00f3 poder\u00e1 ser feita quando o concreto se encontrar suficientemente endurecido, a fim de evitar deforma\u00e7\u00f5es que excedam as toler\u00e2ncias especificadas em projeto.","id":6623008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada das formas e do escoramento s\u00f3 poder\u00e1 ser feita quando o concreto se encontrar suficientemente endurecido, a fim de evitar deforma\u00e7\u00f5es que excedam as toler\u00e2ncias especificadas em projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de cura do concreto pode durar at\u00e9 24 horas ap\u00f3s o lan\u00e7amento do concreto, independente do seu volume.","id":6623009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de cura do concreto pode durar at\u00e9 24 horas ap\u00f3s o lan\u00e7amento do concreto, independente do seu volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na especifica\u00e7\u00e3o do concreto, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o somente a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o. ","id":6623010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na especifica\u00e7\u00e3o do concreto, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o somente a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de engenharia do Ifes, ao analisar uma amostra de solo de onde ser\u00e1 implantado um novo campus, percebeu que o volume total de 900 cm\u00b3 apresenta um volume de vazios de 225 cm\u00b3. De acordo com essa amostra, a porosidade do solo \u00e9 de:","provas":[{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1742058,"hashId":"3f177dffb34a194e96c2dc34e6c53e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de engenharia do Ifes, ao analisar uma amostra de solo de onde ser\u00e1 implantado um novo campus, percebeu que o volume total de 900 cm\u00b3 apresenta um volume de vazios de 225 cm\u00b3. De acordo com essa amostra, a porosidade do solo \u00e9 de:<\/p>","resposta":6623036,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,0%","id":6623036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25,0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,5%","id":6623037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40,0%","id":6623038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16,5%","id":6623039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30,5%","id":6623040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de esgoto sanit\u00e1rio tem por fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas coletar e conduzir os despejos provenientes do uso adequado dos aparelhos sanit\u00e1rios a um destino apropriado. Sobre o sistema predial de esgotamento sanit\u00e1rio, marque a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":57537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-engenheiro","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1742062,"hashId":"769e35fd66ec8afcf338e5b6171b1107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de esgoto sanit\u00e1rio tem por fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas coletar e conduzir os despejos provenientes do uso adequado dos aparelhos sanit\u00e1rios a um destino apropriado. Sobre o sistema predial de esgotamento sanit\u00e1rio, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6623060,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caixas de inspe\u00e7\u00e3o podem ser usadas para receber efluentes fecais.","id":6623056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caixas de inspe\u00e7\u00e3o podem ser usadas para receber efluentes fecais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os aparelhos sanit\u00e1rios devem ser protegidos por desconectores.","id":6623057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os aparelhos sanit\u00e1rios devem ser protegidos por desconectores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As caixas sifonadas, que coletam despejos de mict\u00f3rios, devem ter tampas cegas e n\u00e3o podem receber contribui\u00e7\u00f5es de outros aparelhos. ","id":6623058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caixas sifonadas, que coletam despejos de mict\u00f3rios, devem ter tampas cegas e n\u00e3o podem receber contribui\u00e7\u00f5es de outros aparelhos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A declividade m\u00ednima recomendada para o escoamento dos efluentes \u00e9 de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm.","id":6623059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declividade m\u00ednima recomendada para o escoamento dos efluentes \u00e9 de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um tubo de queda n\u00e3o pode apresentar desvios.","id":6623060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tubo de queda n\u00e3o pode apresentar desvios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}