{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":603,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STF, eventual descumprimento do limite de gastos com pessoal, por parte do Poder Legislativo de determinado estado federado, n\u00e3o \u00e9 impeditivo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por parte do Poder Executivo do referido ente federado.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526618,"hashId":"8f1ea5d76508c00268d40343344da8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a jurisprud\u00eancia do STF, eventual descumprimento do limite de gastos com pessoal, por parte do Poder Legislativo de determinado estado federado, n\u00e3o \u00e9 impeditivo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por parte do Poder Executivo do referido ente federado.<\/p>","resposta":10053552,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053552,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053553,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da CF e da jurisprud\u00eancia do STF, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).","id":546475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da CF e da jurisprud\u00eancia do STF, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Ultrapassado (Excesso)","oab":false,"nome":"Limite Ultrapassado (Excesso)","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411965,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limite-ultrapassado-excesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Ultrapassado (Excesso)","oab":false,"nome":"Limite Ultrapassado (Excesso)","pai":424303,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424308,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limite-ultrapassado-excesso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2526618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condena\u00e7\u00f5es que envolvam a fazenda p\u00fablica devem ser atualizadas pelo \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo Especial (IPCA-e) at\u00e9 o efetivo pagamento.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526626,"hashId":"be5416887597baf240e8808637ed5eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condena\u00e7\u00f5es que envolvam a fazenda p\u00fablica devem ser atualizadas pelo \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo Especial (IPCA-e) at\u00e9 o efetivo pagamento.<\/p>","resposta":10053580,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito do direito financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.","id":546476,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, a respeito do direito financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62  a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Precat\u00f3rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411726,"slug":"direito-financeiro-precatorios"}],"slug":"direito-financeiro\/2526626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao TCDF o controle da aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais transferidos ao DF por meio de repasse autom\u00e1tico de fundo a fundo destinados ao financiamento de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de assist\u00eancia social e sa\u00fade.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526636,"hashId":"60b20a2cbd12664568be8fd0a1f79297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao TCDF o controle da aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais transferidos ao DF por meio de repasse autom\u00e1tico de fundo a fundo destinados ao financiamento de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de assist\u00eancia social e sa\u00fade.<\/p>","resposta":10053620,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053619,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053620,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito do direito financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.","id":546476,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, a respeito do direito financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62  a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":411618,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411628,"slug":"direito-financeiro-controle"}],"slug":"direito-financeiro\/2526636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aludido ato administrativo de autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico ter\u00e1 de ser desfeito por cassa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526663,"hashId":"c3d60d192352ac9e098490cb2c793675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aludido ato administrativo de autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico ter\u00e1 de ser desfeito por cassa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10053734,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053733,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053734,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Um circo obteve legalmente autoriza\u00e7\u00e3o de determinado munic\u00edpio para uso de bem p\u00fablico, de modo a montar suas instala\u00e7\u00f5es e apresentar seus espet\u00e1culos em certa pra\u00e7a p\u00fablica, pelo prazo de quatro meses. Quinze dias ap\u00f3s o ato autorizativo, houve a superveni\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o municipal que alterou o plano diretor, tornando essa \u00e1rea exclusivamente residencial, n\u00e3o mais permitindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o para fins recreativos, como a instala\u00e7\u00e3o de circos e parques de divers\u00f5es. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item subsequente, referente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de atos administrativos. ","id":546479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Um circo obteve legalmente autoriza\u00e7\u00e3o de determinado munic\u00edpio para uso de bem p\u00fablico, de modo a montar suas instala\u00e7\u00f5es e apresentar seus espet\u00e1culos em certa pra\u00e7a p\u00fablica, pelo prazo de quatro meses. Quinze dias ap\u00f3s o ato autorizativo, houve a superveni\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o municipal que alterou o plano diretor, tornando essa \u00e1rea exclusivamente residencial, n\u00e3o mais permitindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o para fins recreativos, como a instala\u00e7\u00e3o de circos e parques de divers\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item subsequente, referente \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de atos administrativos. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 71","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","oab":true,"nome":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408144,"slug":"direito-administrativo-cassacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso","oab":true,"nome":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408500,"slug":"direito-administrativo-autorizacao-de-uso"}],"slug":"direito-administrativo\/2526663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas nessa lei s\u00e3o concorr\u00eancia, concurso, leil\u00e3o, tomada de pre\u00e7os e convite.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526664,"hashId":"bef7b56c654e9e1fc1ffe4c66b695ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas nessa lei s\u00e3o concorr\u00eancia, concurso, leil\u00e3o, tomada de pre\u00e7os e convite.<\/p>","resposta":10053736,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053735,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053736,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), julgue o item a seguir. ","id":546480,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), julgue o item a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 72","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2526664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Distrito Federal carece de legitimidade passiva na situa\u00e7\u00e3o apresentada, pois, segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o ente federativo n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de impedir a implementa\u00e7\u00e3o de loteamento irregular ou de regulariz\u00e1-lo.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526712,"hashId":"bb3c2fa13e4792ff25dea00a14e1e48b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito Federal carece de legitimidade passiva na situa\u00e7\u00e3o apresentada, pois, segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o ente federativo n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de impedir a implementa\u00e7\u00e3o de loteamento irregular ou de regulariz\u00e1-lo.<\/p>","resposta":10053931,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o propriet\u00e1rio de uma \u00e1rea rural, o empreendedor e o Distrito Federal em virtude de danos causados \u00e0 ordem urban\u00edstica por um loteamento clandestino e irregular na regi\u00e3o de Brazl\u00e2ndia. Al\u00e9m de n\u00e3o estarem de acordo com o Plano Diretor de Ordenamento Territorial do DF, os lotes haviam sido comercializados em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de habitabilidade, visto que o empreendimento n\u00e3o possu\u00eda rede de \u00e1gua, de energia el\u00e9trica, de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de esgoto, bem como as ruas n\u00e3o possu\u00edam pavimenta\u00e7\u00e3o, cal\u00e7adas, galeria de recolhimento de \u00e1gua pluvial, guias e sarjetas. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos a parcelamento do solo urbano. ","id":546489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o propriet\u00e1rio de uma \u00e1rea rural, o empreendedor e o Distrito Federal em virtude de danos causados \u00e0 ordem urban\u00edstica por um loteamento clandestino e irregular na regi\u00e3o de Brazl\u00e2ndia. Al\u00e9m de n\u00e3o estarem de acordo com o Plano Diretor de Ordenamento Territorial do DF, os lotes haviam sido comercializados em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de habitabilidade, visto que o empreendimento n\u00e3o possu\u00eda rede de \u00e1gua, de energia el\u00e9trica, de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de esgoto, bem como as ruas n\u00e3o possu\u00edam pavimenta\u00e7\u00e3o, cal\u00e7adas, galeria de recolhimento de \u00e1gua pluvial, guias e sarjetas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos a parcelamento do solo urbano. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 e 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do projeto de loteamento","oab":true,"nome":"Do projeto de loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402829,"slug":"direito-urbanistico-do-projeto-de-loteamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":"direito-urbanistico\/2526712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No DF, a ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o a\u00e9reo para a expans\u00e3o de compartimento vinculada a edifica\u00e7\u00f5es residenciais dispensa a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de uso. ","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526727,"hashId":"cb96d057f4471c151b30dbc7ef2f1745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No DF, a ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o a\u00e9reo para a expans\u00e3o de compartimento vinculada a edifica\u00e7\u00f5es residenciais dispensa a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de uso. <\/p>","resposta":10053993,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10053992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10053993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.","id":546491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar Distrital n\u00ba 755\/2008 - Define crit\u00e9rios para ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1rea p\u00fablica no Distrito Federal mediante concess\u00e3o de direito real de uso e concess\u00e3o de uso, para as utiliza\u00e7\u00f5es que especifica.","oab":false,"nome":"Lei Complementar Distrital n\u00ba 755\/2008 - Define crit\u00e9rios para ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1rea p\u00fablica no Distrito Federal mediante concess\u00e3o de direito real de uso e concess\u00e3o de uso, para as utiliza\u00e7\u00f5es que especifica.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430392,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-distrital-no-755-2008-define-criterios-para-ocupacao-de-area-publica-no-distrito-federal-mediante-concessao-de-direito-real-de-uso-e-concessao-de-uso-para-as-utilizacoes-que-especifica"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2526727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o objeto do tombamento for todo um conjunto arquitet\u00f4nico e urban\u00edstico, ser\u00e1 desnecess\u00e1ria a notifica\u00e7\u00e3o individualizada de todos os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis da regi\u00e3o protegida.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526732,"hashId":"ffb8217a1cc4ee83c3ba552c92cc70c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o objeto do tombamento for todo um conjunto arquitet\u00f4nico e urban\u00edstico, ser\u00e1 desnecess\u00e1ria a notifica\u00e7\u00e3o individualizada de todos os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis da regi\u00e3o protegida.<\/p>","resposta":10054011,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054011,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054012,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.","id":546491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do tombamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do tombamento","pai":422359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422361,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-tombamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422359,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-25-37-tombamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2526732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o entendimento do STJ, se desistir de a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o administrativa, o ente p\u00fablico dever\u00e1 pagar ao expropriado, a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o, juros compensat\u00f3rios ante a perda antecipada da posse. ","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526738,"hashId":"7172f655a840ecfba66f8bcdee8940c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o entendimento do STJ, se desistir de a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o administrativa, o ente p\u00fablico dever\u00e1 pagar ao expropriado, a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o, juros compensat\u00f3rios ante a perda antecipada da posse. <\/p>","resposta":10054035,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054035,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054036,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.","id":546491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a concess\u00e3o urban\u00edstica, desapropria\u00e7\u00e3o, tombamento e tutela da ordem jur\u00eddico-urban\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408511,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase execut\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase execut\u00f3ria","pai":408511,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408513,"slug":"direito-administrativo-fase-executoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase execut\u00f3ria judicial","oab":true,"nome":"Fase execut\u00f3ria judicial","pai":408513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408515,"slug":"direito-administrativo-fase-executoria-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/2526738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, entre outras, as \u00e1reas no entorno de lagos e lagoas naturais em faixa com largura m\u00ednima de 30 m, em zona urbana.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526749,"hashId":"d9c6cc2c81d0cf9169b6e9a09c1e0872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, entre outras, as \u00e1reas no entorno de lagos e lagoas naturais em faixa com largura m\u00ednima de 30 m, em zona urbana.<\/p>","resposta":10054087,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054087,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054088,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ambiental contra empreendedor imobili\u00e1rio, com o objetivo de compelir o r\u00e9u a n\u00e3o fazer obras em continuidade \u00e0s j\u00e1 existentes, na faixa de 30 m, em im\u00f3vel situado no entorno do Lago Parano\u00e1, onde n\u00e3o teriam sido devidamente observadas as regras ambientais pertinentes, bem como a demolir as edifica\u00e7\u00f5es feitas na referida \u00e1rea, com a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos j\u00e1 causados, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por danos ambientais, com condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao Fundo de Defesa dos Direitos Difusos. O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (TJDFT), em grau recursal, manteve a senten\u00e7a de proced\u00eancia parcial do pedido, no sentido da demoli\u00e7\u00e3o somente de algumas das edifica\u00e7\u00f5es, oportunizando ao r\u00e9u, no entanto, a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, al\u00e9m de ter mantido a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova determinada pelo ju\u00edzo a quo quanto \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do dano causado, com fulcro no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":546493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ambiental contra empreendedor imobili\u00e1rio, com o objetivo de compelir o r\u00e9u a n\u00e3o fazer obras em continuidade \u00e0s j\u00e1 existentes, na faixa de 30 m, em im\u00f3vel situado no entorno do Lago Parano\u00e1, onde n\u00e3o teriam sido devidamente observadas as regras ambientais pertinentes, bem como a demolir as edifica\u00e7\u00f5es feitas na referida \u00e1rea, com a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos j\u00e1 causados, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por danos ambientais, com condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao Fundo de Defesa dos Direitos Difusos. O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (TJDFT), em grau recursal, manteve a senten\u00e7a de proced\u00eancia parcial do pedido, no sentido da demoli\u00e7\u00e3o somente de algumas das edifica\u00e7\u00f5es, oportunizando ao r\u00e9u, no entanto, a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, al\u00e9m de ter mantido a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova determinada pelo ju\u00edzo <em>a quo <\/em>quanto \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do dano causado, com fulcro no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/2526749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese em apre\u00e7o, a decis\u00e3o do TJDFT de manter a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que pede indeniza\u00e7\u00e3o por dano ambiental est\u00e1 em harmonia com a posi\u00e7\u00e3o do STJ sobre o tema.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526756,"hashId":"c9647ef952079c3deab2a984e8d09210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em apre\u00e7o, a decis\u00e3o do TJDFT de manter a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que pede indeniza\u00e7\u00e3o por dano ambiental est\u00e1 em harmonia com a posi\u00e7\u00e3o do STJ sobre o tema.<\/p>","resposta":10054113,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054113,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054114,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ambiental contra empreendedor imobili\u00e1rio, com o objetivo de compelir o r\u00e9u a n\u00e3o fazer obras em continuidade \u00e0s j\u00e1 existentes, na faixa de 30 m, em im\u00f3vel situado no entorno do Lago Parano\u00e1, onde n\u00e3o teriam sido devidamente observadas as regras ambientais pertinentes, bem como a demolir as edifica\u00e7\u00f5es feitas na referida \u00e1rea, com a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos j\u00e1 causados, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por danos ambientais, com condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao Fundo de Defesa dos Direitos Difusos. O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (TJDFT), em grau recursal, manteve a senten\u00e7a de proced\u00eancia parcial do pedido, no sentido da demoli\u00e7\u00e3o somente de algumas das edifica\u00e7\u00f5es, oportunizando ao r\u00e9u, no entanto, a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, al\u00e9m de ter mantido a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova determinada pelo ju\u00edzo a quo quanto \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do dano causado, com fulcro no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":546493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ambiental contra empreendedor imobili\u00e1rio, com o objetivo de compelir o r\u00e9u a n\u00e3o fazer obras em continuidade \u00e0s j\u00e1 existentes, na faixa de 30 m, em im\u00f3vel situado no entorno do Lago Parano\u00e1, onde n\u00e3o teriam sido devidamente observadas as regras ambientais pertinentes, bem como a demolir as edifica\u00e7\u00f5es feitas na referida \u00e1rea, com a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos j\u00e1 causados, al\u00e9m de indeniza\u00e7\u00e3o por danos ambientais, com condena\u00e7\u00e3o ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao Fundo de Defesa dos Direitos Difusos. O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios (TJDFT), em grau recursal, manteve a senten\u00e7a de proced\u00eancia parcial do pedido, no sentido da demoli\u00e7\u00e3o somente de algumas das edifica\u00e7\u00f5es, oportunizando ao r\u00e9u, no entanto, a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, al\u00e9m de ter mantido a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova determinada pelo ju\u00edzo <em>a quo <\/em>quanto \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do dano causado, com fulcro no princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2526756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideradas as recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes, \u00e9 permitida a explora\u00e7\u00e3o ecologicamente sustent\u00e1vel nas plan\u00edcies pantaneiras.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526767,"hashId":"cd705c72d8c7fa6f30b77b42ef833054","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideradas as recomenda\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes, \u00e9 permitida a explora\u00e7\u00e3o ecologicamente sustent\u00e1vel nas plan\u00edcies pantaneiras.<\/p>","resposta":10054156,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Plano Distrital de Saneamento B\u00e1sico (PDSB), da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, dos recursos florestais, da prote\u00e7\u00e3o ambiental e da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem. ","id":546494,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Plano Distrital de Saneamento B\u00e1sico (PDSB), da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, dos recursos florestais, da prote\u00e7\u00e3o ambiental e da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do DF","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399439,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-df"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2526767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, os munic\u00edpios e o DF s\u00e3o legitimados, concorrentemente, para a defesa dos interesses ou direitos dos consumidores.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526796,"hashId":"29c6600777ee95943fa9662b7bf6432f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os estados, os munic\u00edpios e o DF s\u00e3o legitimados, concorrentemente, para a defesa dos interesses ou direitos dos consumidores.<\/p>","resposta":10054267,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054267,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054268,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos e da legitimidade ativa para a propositura de a\u00e7\u00f5es coletivas. ","id":546497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, acerca dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos e da legitimidade ativa para a propositura de a\u00e7\u00f5es coletivas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Processual do Consumidor","oab":false,"nome":"Tutela Processual do Consumidor","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415808,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-tutela-processual-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2526796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios para se distinguir o crime progressivo da progress\u00e3o criminosa \u00e9 o aspecto subjetivo do agente, pois, naquele, h\u00e1, desde o in\u00edcio, a inten\u00e7\u00e3o de causar um resultado de maior gravidade, enquanto, nesta, essa inten\u00e7\u00e3o surge durante o iter criminis.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526807,"hashId":"d96c7542351cd00ff825abc55133b096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios para se distinguir o crime progressivo da progress\u00e3o criminosa \u00e9 o aspecto subjetivo do agente, pois, naquele, h\u00e1, desde o in\u00edcio, a inten\u00e7\u00e3o de causar um resultado de maior gravidade, enquanto, nesta, essa inten\u00e7\u00e3o surge durante o <em>iter criminis.<\/em><\/p>","resposta":10054308,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054308,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054309,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da teoria do crime. ","id":546499,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, a respeito da teoria do crime. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime progressivo","oab":false,"nome":"Crime progressivo","pai":413624,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413654,"slug":"direito-penal-crime-progressivo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2526807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nulidades relativas que ocorrerem durante a instru\u00e7\u00e3o criminal do processo ordin\u00e1rio dever\u00e3o ser arguidas at\u00e9 a fase de alega\u00e7\u00f5es finais, sob pena de preclus\u00e3o do tema.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526872,"hashId":"4842e823be78c480d041b0536b01d2bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nulidades relativas que ocorrerem durante a instru\u00e7\u00e3o criminal do processo ordin\u00e1rio dever\u00e3o ser arguidas at\u00e9 a fase de alega\u00e7\u00f5es finais, sob pena de preclus\u00e3o do tema.<\/p>","resposta":10054584,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054584,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054585,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a aspectos diversos pertinentes ao direito processual penal.","id":546506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos a aspectos diversos pertinentes ao direito processual penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 126 a 130","ordem":126},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2526872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua captada pelo sistema Corumb\u00e1 IV destina-se ao abastecimento de todo o DF e das cidades goianas de maior porte demogr\u00e1fico da RIDE\/DF, nas quais a demanda por \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 maior. ","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526884,"hashId":"edec80ca0d1681ab004b8173d3ae7ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua captada pelo sistema Corumb\u00e1 IV destina-se ao abastecimento de todo o DF e das cidades goianas de maior porte demogr\u00e1fico da RIDE\/DF, nas quais a demanda por \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 maior. <\/p>","resposta":10054630,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054629,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054630,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__No aspecto saneamento b\u00e1sico, as cidades grandes que se destacam em uma regi\u00e3o integrada de desenvolvimento (RIDE) consomem mais \u00e1gua, geram mais esgoto e mais lixo, e os munic\u00edpios do entorno, por sua vez, muitas vezes n\u00e3o disp\u00f5em de recursos para um sistema adequado de saneamento b\u00e1sico. Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o fragmento de texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, pertinentes \u00e0 Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno (RIDE\/DF).","id":546508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>No aspecto saneamento b\u00e1sico, as cidades grandes que se destacam em uma regi\u00e3o integrada de desenvolvimento (RIDE) consomem mais \u00e1gua, geram mais esgoto e mais lixo, e os munic\u00edpios do entorno, por sua vez, muitas vezes n\u00e3o disp\u00f5em de recursos para um sistema adequado de saneamento b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o fragmento de texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, pertinentes \u00e0 Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno (RIDE\/DF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 131 a 133","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2526884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cumprimento parcial da tutela de urg\u00eancia faz com que se inicie a contagem do prazo de trinta dias para a formula\u00e7\u00e3o do pedido principal.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526903,"hashId":"924649ad8cfb7c71c1c6763390879edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento parcial da tutela de urg\u00eancia faz com que se inicie a contagem do prazo de trinta dias para a formula\u00e7\u00e3o do pedido principal.<\/p>","resposta":10054706,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054705,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054706,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. ","id":546512,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415770,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-requerida-em-carater-antecedente"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402143,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2526903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viola\u00e7\u00e3o \u00e0 boa-f\u00e9, por si s\u00f3, viabiliza a proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular por configurar hip\u00f3tese de presun\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526905,"hashId":"fcad4450251b3f11ed234e95b70d470d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viola\u00e7\u00e3o \u00e0 boa-f\u00e9, por si s\u00f3, viabiliza a proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular por configurar hip\u00f3tese de presun\u00e7\u00e3o de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","resposta":10054712,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054711,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054712,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. ","id":546512,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Boa-F\u00e9","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Boa-F\u00e9","pai":402091,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415421,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-boa-fe"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423204,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-popular"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2526905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de agravo interno contra decis\u00e3o que indefira o pedido de ingresso de amicus curiae na demanda.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526910,"hashId":"bb10519e9182d60146de441b691ec08a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de agravo interno contra decis\u00e3o que indefira o pedido de ingresso de <em>amicus curiae<\/em> na demanda.<\/p>","resposta":10054729,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054729,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054730,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. ","id":546512,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do CPC e da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 136 a 142","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","oab":true,"nome":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402120,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-amicus-curiae-ou-amici-curiae"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2526910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A procura\u00e7\u00e3o em causa pr\u00f3pria opera, ela pr\u00f3pria, a cess\u00e3o ou transmiss\u00e3o do direito de propriedade, direito de posse ou direito de cr\u00e9dito objeto do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526933,"hashId":"eb60bb0ae12a28799b0801ba52943630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A procura\u00e7\u00e3o em causa pr\u00f3pria opera, ela pr\u00f3pria, a cess\u00e3o ou transmiss\u00e3o do direito de propriedade, direito de posse ou direito de cr\u00e9dito objeto do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","resposta":10054808,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054807,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054808,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo Civil e do C\u00f3digo de Processo Civil, e considerando a jurisprud\u00eancia do STJ naquilo a que ela for pertinente, julgue os itens que se seguem. ","id":546517,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do C\u00f3digo Civil e do C\u00f3digo de Processo Civil, e considerando a jurisprud\u00eancia do STJ naquilo a que ela for pertinente, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 149 a 155","ordem":149},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405902,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-negocios-juridicos"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2526933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No usufruto, n\u00e3o havendo ajuste em contr\u00e1rio, as despesas provenientes da conserva\u00e7\u00e3o do bem e os tributos dele decorrentes ser\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do usufrutu\u00e1rio.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526944,"hashId":"7a3cc10bf073b28ad4639ac24a4709f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No usufruto, n\u00e3o havendo ajuste em contr\u00e1rio, as despesas provenientes da conserva\u00e7\u00e3o do bem e os tributos dele decorrentes ser\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do usufrutu\u00e1rio.<\/p>","resposta":10054850,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054850,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054851,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro p\u00fablico e do usufruto, julgue os itens seguintes. ","id":546520,"enunciado":"<p>Acerca do registro p\u00fablico e do usufruto, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 156 e 157","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406077,"slug":"direito-civil-usufruto-art-1-390-ao-1-411"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/2526944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Secretaria de Cultura do governo do DF prometeu recompensa para quem prestasse informa\u00e7\u00f5es que levassem \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de um quadro furtado de um museu p\u00fablico, e tr\u00eas pessoas, em momentos distintos, prestaram informa\u00e7\u00f5es fidedignas que conduziram \u00e0 apreens\u00e3o da referida obra de arte. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a promessa de recompensa dever\u00e1 ser dividida entre os tr\u00eas informantes, em partes iguais, independentemente do fato de as informa\u00e7\u00f5es terem sido prestadas em momentos distintos.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2526948,"hashId":"ff886516feb32f77f520e4c5a7c82214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Cultura do governo do DF prometeu recompensa para quem prestasse informa\u00e7\u00f5es que levassem \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de um quadro furtado de um museu p\u00fablico, e tr\u00eas pessoas, em momentos distintos, prestaram informa\u00e7\u00f5es fidedignas que conduziram \u00e0 apreens\u00e3o da referida obra de arte. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a promessa de recompensa dever\u00e1 ser dividida entre os tr\u00eas informantes, em partes iguais, independentemente do fato de as informa\u00e7\u00f5es terem sido prestadas em momentos distintos.<\/p>","resposta":10054865,"anulada":false,"rotulo":159,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10054864,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10054865,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada a respeito de prefer\u00eancias, privil\u00e9gios credit\u00f3rios e atos unilaterais. ","id":546521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada a respeito de prefer\u00eancias, privil\u00e9gios credit\u00f3rios e atos unilaterais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 158 e 159","ordem":158},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Unilaterais (Art. 854 ao 886)","oab":true,"nome":"Atos Unilaterais (Art. 854 ao 886)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406003,"slug":"direito-civil-atos-unilaterais-art-854-ao-886"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Promessa de Recompensa (Art. 854 ao 860)","oab":true,"nome":"Promessa de Recompensa (Art. 854 ao 860)","pai":406003,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406014,"slug":"direito-civil-promessa-de-recompensa-art-854-ao-860"}],"slug":"direito-civil\/2526948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cOu seja, na medida em que a demanda cresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o consumo urbano de \u00e1gua.\u201d (linhas de 52 a 54), a primeira ora\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o posterior,","provas":[{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2527065,"hashId":"148ab5e9ff3a3467cf963da5caa6a199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cOu seja, na medida em que a demanda cresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o consumo urbano de \u00e1gua.\u201d (linhas de 52 a 54), a primeira ora\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o posterior,<\/p>","resposta":10055294,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a causa de novas fontes h\u00eddricas serem exploradas para suprir o consumo de \u00e1gua nas cidades e, assim, a locu\u00e7\u00e3o \u201cna medida em que\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cporque\u201d. sem preju\u00edzo. gramatical ou sem\u00e2ntico.","id":10055294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a causa de novas fontes h\u00eddricas serem exploradas para suprir o consumo de \u00e1gua nas cidades e, assim, a locu\u00e7\u00e3o \u201cna medida em que\u201d pode ser substitu\u00edda por \u201cporque\u201d. sem preju\u00edzo. gramatical ou sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica a solu\u00e7\u00e3o por meio da explora\u00e7\u00e3o das novas fontes h\u00eddricas, com o objetivo de suprir o consumo citadino de \u00e1gua.","id":10055295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica a solu\u00e7\u00e3o por meio da explora\u00e7\u00e3o das novas fontes h\u00eddricas, com o objetivo de suprir o consumo citadino de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresenta a propor\u00e7\u00e3o em que as novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas na inten\u00e7\u00e3o de suprir o consumo urbano de \u00e1gua: \u201cDessa forma, o conector \u201cna medida em que\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201c\u00e0 propor\u00e7\u00e3o que\u201d sem incorre\u00e7\u00e3o gramatical e sem\u00e2ntica.","id":10055296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a propor\u00e7\u00e3o em que as novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas na inten\u00e7\u00e3o de suprir o consumo urbano de \u00e1gua: \u201cDessa forma, o conector \u201cna medida em que\u201d pode ser substitu\u00eddo por \u201c\u00e0 propor\u00e7\u00e3o que\u201d sem incorre\u00e7\u00e3o gramatical e sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"delimita a relev\u00e2ncia do crescimento da demanda por \u00e1gua na busca por novas fontes h\u00eddricas com o objetivo de supri-la.","id":10055297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delimita a relev\u00e2ncia do crescimento da demanda por \u00e1gua na busca por novas fontes h\u00eddricas com o objetivo de supri-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"identifica o crescimento da demanda por \u00e1gua, enfatizando a import\u00e2ncia das novas fontes h\u00eddricas com a finalidade de suprir o consumo de \u00e1gua nas cidades.","id":10055298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica o crescimento da demanda por \u00e1gua, enfatizando a import\u00e2ncia das novas fontes h\u00eddricas com a finalidade de suprir o consumo de \u00e1gua nas cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.Aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es1------------Aproveitar a \u00e1gua da chuva de telhados ou at\u00e9 mesmo\treutilizar \u00e1gua do enxague de m\u00e1quinas de lavar roupa para\tmolhar jardins e lavar pisos \u00e9 uma pr\u00e1tica que vem sendo4---realizada h\u00e1 anos em resid\u00eancias brasileiras de maneira\tr\u00fastica, como alternativa para reduzir os gastos com a conta\tde \u00e1gua. Nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, houve um aumento na7---procura e na oferta de sistemas hidr\u00e1ulicos que facilitem o\taproveitamento de \u00e1guas pluviais e o re\u00faso de \u00e1guas cinzas\tem diversos usos n\u00e3o pot\u00e1veis nas mais variadas tipologias10--de edifica\u00e7\u00f5es em prol da sustentabilidade. Dessa maneira,\tsurge um novo modelo de abastecimento descentralizado no\tPa\u00eds, que faz uso de fontes alternativas de \u00e1gua em usos n\u00e3o13--pot\u00e1veis. Sistemas de aproveitamento de \u00e1guas pluviais e de\tre\u00faso de \u00e1guas cinzas s\u00e3o capazes de promover redu\u00e7\u00f5es\tsignificativas no consumo predial e de garantir um16--abastecimento cont\u00ednuo nas principais atividades\tconsumidoras de \u00e1gua em caso de cortes no abastecimento\tp\u00fablico \u2014 como foi observado na crise h\u00eddrica de 2014. Essa19--medida, tomada em larga escala, \u00e9 capaz de reduzir os\timpactos gerados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.\tO Distrito Federal (DF) vivenciou uma crise h\u00eddrica22--sem precedentes em sua hist\u00f3ria. A seca de 2016 reduziu\tdrasticamente os n\u00edveis dos principais reservat\u00f3rios, o que\tfez com que a Barragem do Descoberto, que abastece cerca25--de 65% da regi\u00e3o, chegasse a menos de 20% de sua\tcapacidade (ADASA, 2016). Como uma medida\temergencial, iniciou-se um regime de racionamento por28--rod\u00edzio de abastecimento em algumas regi\u00f5es do DF e de\treestrutura\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria por conting\u00eancia fiscal at\u00e9 que se\talcan\u00e7asse um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios31--para garantir a seguran\u00e7a h\u00eddrica da regi\u00e3o (CAESB, 2016).\tEssas medidas de curto prazo. s\u00e3o paliativas diante do\tverdadeiro problema que est\u00e1 sendo enfrentado. A realidade34--\u00e9 que o DF apresenta uma disponibilidade h\u00eddrica limitada\tpara sua crescente demanda por \u00e1gua. Nos \u00faltimos anos, a\tconcession\u00e1ria vem operando no limite de sua capacidade de37--produ\u00e7\u00e3o, Sem m\u00e1rgem..de seguran\u00e7a. Evidentemente,\tqualquer aumento dr\u00e1stico no consumo de \u00e1gua ou redu\u00e7\u00e3o\tsignificativa no regime de chuva pode gerar um colapso em40--partes do sistema p\u00fablico de abastecimento. Ao atingir\tn\u00edveis preocupantes, grandes investimentos est\u00e3o sendo\trealizados para a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores43--de \u00e1gua, elevando, cada vez mais, o volume de extra\u00e7\u00e3o de\t\u00e1gua dos recursos h\u00eddricos locais. Para atender \u00e0s\tnecessidades da crescente demanda urbana, a concession\u00e1ria46--local est\u00e1 promovendo a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas\tprodutores para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no Ribeir\u00e3o Bananal, no\tLago Parano\u00e1 e na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV49--(CAESB, 2014).\tObserva-se, entretanto, que a gest\u00e3o dos recursos\th\u00eddricos no DF est\u00e1 focada em uma abordagem voltada para52--a oferta de \u00e1gua. Ou seja, na medida em que a demanda\tcresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o\tconsumo urbano de \u00e1gua. Est\u00e1 comprovado que a gest\u00e3o55--focada apenas na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas pode resultar\tem s\u00e9rios danos ambientais e desperd\u00edcio econ\u00f4mico de\tcusto capital e operacional de novos sistemas produtores de58--\u00e1gua (HERRINGTON, 2006). Al\u00e9m de agredir o meio\tambiente, a explora\u00e7\u00e3o de novos mananciais, cada vez mais\tdistantes, para atender \u00e0s demandas crescentes gera custos61--adicionais \u00e0 sociedade e \u00e0s empresas de saneamento,\televando o volume de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de\t\u00e1gua e pressionando o sistema de coleta e tratamento de64--esgoto sanit\u00e1rio.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www .adasa.df.gov.br\/images\/storage\/area_de_atuacao\/abastecimento_agua_esgotamento_sanitario\/regulacao\/reuso_aguas_cinza_aproveitamento_aguas_pluviais\/reusodf_2_padroes_qualidade.pdf &gt;.Acesso em: 12 jun, 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":546513,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Aproveitar a \u00e1gua da chuva de telhados ou at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\treutilizar \u00e1gua do enxague de m\u00e1quinas de lavar roupa para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmolhar jardins e lavar pisos \u00e9 uma pr\u00e1tica que vem sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>realizada h\u00e1 anos em resid\u00eancias brasileiras de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tr\u00fastica, como alternativa para reduzir os gastos com a conta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tde \u00e1gua. Nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, houve um aumento na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>procura e na oferta de sistemas hidr\u00e1ulicos que facilitem o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\taproveitamento de \u00e1guas pluviais e o re\u00faso de \u00e1guas cinzas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem diversos usos n\u00e3o pot\u00e1veis nas mais variadas tipologias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de edifica\u00e7\u00f5es em prol da sustentabilidade. Dessa maneira,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsurge um novo modelo de abastecimento descentralizado no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPa\u00eds, que faz uso de fontes alternativas de \u00e1gua em usos n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pot\u00e1veis. Sistemas de aproveitamento de \u00e1guas pluviais e de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tre\u00faso de \u00e1guas cinzas s\u00e3o capazes de promover redu\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsignificativas no consumo predial e de garantir um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>abastecimento cont\u00ednuo nas principais atividades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconsumidoras de \u00e1gua em caso de cortes no abastecimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tp\u00fablico \u2014 como foi observado na crise h\u00eddrica de 2014. Essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>medida, tomada em larga escala, \u00e9 capaz de reduzir os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\timpactos gerados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tO Distrito Federal (DF) vivenciou uma crise h\u00eddrica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sem precedentes em sua hist\u00f3ria. A seca de 2016 reduziu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdrasticamente os n\u00edveis dos principais reservat\u00f3rios, o que<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tfez com que a Barragem do Descoberto, que abastece cerca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de 65% da regi\u00e3o, chegasse a menos de 20% de sua<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcapacidade (ADASA, 2016). Como uma medida<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\temergencial, iniciou-se um regime de racionamento por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>rod\u00edzio de abastecimento em algumas regi\u00f5es do DF e de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\treestrutura\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria por conting\u00eancia fiscal at\u00e9 que se<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talcan\u00e7asse um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>para garantir a seguran\u00e7a h\u00eddrica da regi\u00e3o (CAESB, 2016).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssas medidas de curto prazo. s\u00e3o paliativas diante do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tverdadeiro problema que est\u00e1 sendo enfrentado. A realidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e9 que o DF apresenta uma disponibilidade h\u00eddrica limitada<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara sua crescente demanda por \u00e1gua. Nos \u00faltimos anos, a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tconcession\u00e1ria vem operando no limite de sua capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>produ\u00e7\u00e3o, Sem m\u00e1rgem..de seguran\u00e7a. Evidentemente,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tqualquer aumento dr\u00e1stico no consumo de \u00e1gua ou redu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tsignificativa no regime de chuva pode gerar um colapso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>partes do sistema p\u00fablico de abastecimento. Ao atingir<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis preocupantes, grandes investimentos est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\trealizados para a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de \u00e1gua, elevando, cada vez mais, o volume de extra\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00e1gua dos recursos h\u00eddricos locais. Para atender \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tnecessidades da crescente demanda urbana, a concession\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>local est\u00e1 promovendo a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprodutores para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no Ribeir\u00e3o Bananal, no<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLago Parano\u00e1 e na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>(CAESB, 2014).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tObserva-se, entretanto, que a gest\u00e3o dos recursos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\th\u00eddricos no DF est\u00e1 focada em uma abordagem voltada para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a oferta de \u00e1gua. Ou seja, na medida em que a demanda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconsumo urbano de \u00e1gua. Est\u00e1 comprovado que a gest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>focada apenas na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas pode resultar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem s\u00e9rios danos ambientais e desperd\u00edcio econ\u00f4mico de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcusto capital e operacional de novos sistemas produtores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>58<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e1gua (HERRINGTON, 2006). Al\u00e9m de agredir o meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tambiente, a explora\u00e7\u00e3o de novos mananciais, cada vez mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdistantes, para atender \u00e0s demandas crescentes gera custos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>61<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>adicionais \u00e0 sociedade e \u00e0s empresas de saneamento,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\televando o volume de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00e1gua e pressionando o sistema de coleta e tratamento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>64<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>esgoto sanit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www .adasa.df.gov.br\/images\/storage\/area_de_atua<\/p><p style=\"text-align: right;\">cao\/abastecimento_agua_esgotamento_sanitario\/regulacao\/reuso_aguas_cin<\/p><p style=\"text-align: right;\">za_aproveitamento_aguas_pluviais\/reusodf_2_padroes_qualidade.pdf &gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 12 jun, 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais causais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais causais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409420,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-causais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma art\u00e9ria \u00e9 um vaso que conduz o sangue do cora\u00e7\u00e3o para a periferia. Todas as art\u00e9rias transportam sangue oxigenado - exceto a art\u00e9ria pulmonar. A maior art\u00e9ria do corpo \u00e9 a aorta e \u00e9 dividida em:I. Aorta ascendente.II. Arco a\u00f3rtico.III. Aorta tor\u00e1cica.IV. Aorta abdominal.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":87068,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2527138,"hashId":"75f6a30d856b8f80cb614c79a4e8e567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma art\u00e9ria \u00e9 um vaso que conduz o sangue do cora\u00e7\u00e3o para a periferia. Todas as art\u00e9rias transportam sangue oxigenado - exceto a art\u00e9ria pulmonar. A maior art\u00e9ria do corpo \u00e9 a <u>aorta<\/u> e \u00e9 dividida em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aorta ascendente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arco a\u00f3rtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aorta tor\u00e1cica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aorta abdominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":10055648,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":10055644,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III, IV, apenas.","id":10055645,"corpo":"<p>II, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":10055646,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV, apenas.","id":10055647,"corpo":"<p>III, IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":10055648,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/2527138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87068,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":87067,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":87069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":87065,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Enfermeiro - 2022"},{"id":87066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2527155,"hashId":"ca0c7b088bfd01023e4b1333f034a517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87065\/questao\/2527155-20220809174610000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"358\"><\/p>","resposta":10055726,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma Unidade Central de Processamento.","id":10055724,"corpo":"<p>\u00c9 uma Unidade Central de Processamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Placa M\u00e3e.","id":10055725,"corpo":"<p>\u00c9 uma Placa M\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Mem\u00f3ria RAM.","id":10055726,"corpo":"<p>\u00c9 uma Mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Placa de Rede.","id":10055727,"corpo":"<p>\u00c9 uma Placa de Rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Fonte de Alimenta\u00e7\u00e3o.","id":10055728,"corpo":"<p>\u00c9 uma Fonte de Alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2527155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tipo de C\u00e2ncer, leia o texto abaixo e assinale a alternativa que apresenta o respectivo conceito.\u201c\u00c9 um tipo raro de c\u00e9lulas escamosas frequentemente encontradas na gengiva e bochecha. \u00c9 um c\u00e2ncer de crescimento lento que raramente se dissemina para outras partes do corpo\u201d.","provas":[{"id":87068,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2527164,"hashId":"5ef292959b1cf189923cbbc4e2ecac47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tipo de C\u00e2ncer, leia o texto abaixo e assinale a alternativa que apresenta o respectivo conceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 um tipo raro de c\u00e9lulas escamosas frequentemente encontradas na gengiva e bochecha. \u00c9 um c\u00e2ncer de crescimento lento que raramente se dissemina para outras partes do corpo\u201d.<\/p>","resposta":10055769,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.","id":10055767,"corpo":"<p>Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2nceres relacionados ao HPV.","id":10055768,"corpo":"<p>C\u00e2nceres relacionados ao HPV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carcinoma verrucoso.","id":10055769,"corpo":"<p>Carcinoma verrucoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carcinoma de gl\u00e2ndulas salivares menores.","id":10055770,"corpo":"<p>Carcinoma de gl\u00e2ndulas salivares menores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Linfomas.","id":10055771,"corpo":"<p>Linfomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Canceriz\u00e1veis","oab":false,"nome":"Les\u00f5es Canceriz\u00e1veis","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399357,"slug":"odontologia-lesoes-cancerizaveis"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2527164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O traumatismo dent\u00e1rio \u00e9 uma ocorr\u00eancia muito frequente em crian\u00e7as e adolescentes e gera um grande susto aos pais. As les\u00f5es traum\u00e1ticas dent\u00e1rias podem variar desde simples fraturas em esmalte at\u00e9 a perda definitiva do elemento dent\u00e1rio.A caracter\u00edstica da Fratura de Coroa e Raiz \u00e9:Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87068,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-odontologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2527169,"hashId":"29f0ae6bc3ec32aa4dc6adbf646b80c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O traumatismo dent\u00e1rio \u00e9 uma ocorr\u00eancia muito frequente em crian\u00e7as e adolescentes e gera um grande susto aos pais. As les\u00f5es traum\u00e1ticas dent\u00e1rias podem variar desde simples fraturas em esmalte at\u00e9 a perda definitiva do elemento dent\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica da Fratura de Coroa e Raiz \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10055794,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura dental envolvendo esmalte, dentina e polpa.","id":10055790,"corpo":"<p>Fratura dental envolvendo esmalte, dentina e polpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perda parcial de esmalte ou perda parcial de esmalte e dentina.","id":10055791,"corpo":"<p>Perda parcial de esmalte ou perda parcial de esmalte e dentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fratura envolvendo a parede \u00f3ssea do alv\u00e9olo, impactando ou n\u00e3o o elemento dental.","id":10055792,"corpo":"<p>Fratura envolvendo a parede \u00f3ssea do alv\u00e9olo, impactando ou n\u00e3o o elemento dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fratura envolvendo dentina, cemento e polpa, com presen\u00e7a de mobilidade dental.","id":10055793,"corpo":"<p>Fratura envolvendo dentina, cemento e polpa, com presen\u00e7a de mobilidade dental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fratura de esmalte, dentina, cemento e polpa, podendo ocorrer tanto no sentido axial como horizontal, com presen\u00e7a de mobilidade.","id":10055794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura de esmalte, dentina, cemento e polpa, podendo ocorrer tanto no sentido axial como horizontal, com presen\u00e7a de mobilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":"odontologia\/2527169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea como t\u00e9cnico(a) de enfermagem ao receber um prontu\u00e1rio observou que tem a c\u00f3pia da Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de Acidentes por Animais Pe\u00e7onhentos. Ao ler atentamente, observou que, nos dados cl\u00ednicos, h\u00e1 a presen\u00e7a de Manifesta\u00e7\u00e3o Sist\u00eamica Vagais que podem ser, nesse caso, EXCETO:","provas":[{"id":87051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2527172,"hashId":"cc6a6aa0548c18c0f890017a71d873b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea como t\u00e9cnico(a) de enfermagem ao receber um prontu\u00e1rio observou que tem a c\u00f3pia da Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de Acidentes por Animais Pe\u00e7onhentos. Ao ler atentamente, observou que, nos dados cl\u00ednicos, h\u00e1 a presen\u00e7a de Manifesta\u00e7\u00e3o Sist\u00eamica Vagais que podem ser, nesse caso, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10055808,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e1useas.","id":10055805,"corpo":"<p>n\u00e1useas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos.","id":10055806,"corpo":"<p>v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diarreia.","id":10055807,"corpo":"<p>diarreia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ptose.","id":10055808,"corpo":"<p>ptose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2527172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tipo textual, por relatar fatos, o texto caracteriza-se predominantemente como uma: ","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462143,"hashId":"610e1fb72775c34858b0e514b73c5d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tipo textual, por relatar fatos, o texto caracteriza-se predominantemente como uma: <\/p>","resposta":9771175,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poesia.","id":9771174,"corpo":"<p>Poesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o.","id":9771175,"corpo":"<p>Narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00fasica.","id":9771176,"corpo":"<p>M\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argumenta\u00e7\u00e3o.","id":9771177,"corpo":"<p>Argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Novela.","id":9771178,"corpo":"<p>Novela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda para encontrar homem de 42 anosA fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. Fonte: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos\/ Acesso em 25 de mio de 2022.","id":539401,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para encontrar homem de 42 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">\/ Acesso em 25 de mio de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente uma palavra proparox\u00edtona:","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462146,"hashId":"a979f6f377fb6ed86944f0fdfca515c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente uma palavra proparox\u00edtona:<\/p>","resposta":9771191,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s.","id":9771188,"corpo":"<p>ap\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fam\u00edlia.","id":9771189,"corpo":"<p>fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sa\u00fade.","id":9771190,"corpo":"<p>sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00faltima.","id":9771191,"corpo":"<p>\u00faltima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia.","id":9771192,"corpo":"<p>ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda para encontrar homem de 42 anosA fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. Fonte: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos\/ Acesso em 25 de mio de 2022.","id":539401,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para encontrar homem de 42 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">\/ Acesso em 25 de mio de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente um ANT\u00d4NIMO para o termo em destaque no per\u00edodo: \u201cA fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto\u201d.","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462159,"hashId":"855375d3661b54b65631955e6df29689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente um ANT\u00d4NIMO para o termo em destaque no per\u00edodo: \u201cA fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o <u>desaparecimento<\/u> de Edilberto\u201d.<\/p>","resposta":9771251,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sumi\u00e7o.","id":9771250,"corpo":"<p>sumi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aparecimento.","id":9771251,"corpo":"<p>aparecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nascimento. ","id":9771252,"corpo":"<p>nascimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passamento.","id":9771253,"corpo":"<p>passamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"casamento. ","id":9771254,"corpo":"<p>casamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda para encontrar homem de 42 anosA fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. Fonte: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos\/ Acesso em 25 de mio de 2022.","id":539401,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para encontrar homem de 42 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">\/ Acesso em 25 de mio de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a letra s sublinhada, esteja representando flex\u00e3o de n\u00famero, ou seja, plural, mais do que um:","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462173,"hashId":"3f931a3011d0da8a62b7d8701e9fd78d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a letra <em>s <\/em>sublinhada, esteja representando flex\u00e3o de n\u00famero, ou seja, plural, mais do que um:<\/p>","resposta":9771317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anos.","id":9771317,"corpo":"<p>ano<u>s<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Santos.","id":9771318,"corpo":"<p>Santo<u>s<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s.","id":9771319,"corpo":"<p>ap\u00f3<u>s<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas.","id":9771320,"corpo":"<p>apena<u>s<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depois.","id":9771321,"corpo":"<p>depoi<u>s<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda para encontrar homem de 42 anosA fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. Fonte: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos\/ Acesso em 25 de mio de 2022.","id":539401,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para encontrar homem de 42 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">\/ Acesso em 25 de mio de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra seja um substantivo pr\u00f3prio: ","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462187,"hashId":"d38b3ad0313fa75874ef24b75ccab044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja palavra seja um substantivo pr\u00f3prio: <\/p>","resposta":9771384,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tia.","id":9771383,"corpo":"<p>Tia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Terezinha.","id":9771384,"corpo":"<p>Terezinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fam\u00edlia. ","id":9771385,"corpo":"<p>Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hospital.","id":9771386,"corpo":"<p>Hospital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Boletim.","id":9771387,"corpo":"<p>Boletim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda para encontrar homem de 42 anosA fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. Fonte: https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos\/ Acesso em 25 de mio de 2022.","id":539401,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais pede ajuda <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para encontrar homem de 42 anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A fam\u00edlia de Edilberto dos Santos, de 42 anos, pede ajuda para encontr\u00e1-lo ap\u00f3s o registro do desaparecimento dele no dia 15 de maio. Edilberto \u00e9 morador do bairro Jardim Cruzeiro, em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, regi\u00e3o metropolitana de Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A tia dele, Terezinha Santos, contou que a \u00faltima vez em que o sobrinho foi visto foi saindo do Hospital Cajuru, em Curitiba, depois de ter sido atendido no pronto-socorro. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade dele quando foi atendido, apenas que foi encaminhado ao hospital pelo Samu. A fam\u00edlia registrou um boletim de ocorr\u00eancia na Pol\u00edcia Civil comunicando o desaparecimento de Edilberto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/tribunapr.uol.com.br\/cacadores-de-noticias\/sao-jose-dospinhais\/familia-de-sao-jose-dos-pinhais-pede-ajuda-para-encontrar-homemde-42-anos<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">\/ Acesso em 25 de mio de 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo pr\u00f3prio e comum","oab":false,"nome":"Substantivo pr\u00f3prio e comum","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409109,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-proprio-e-comum"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2462187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O restaurante pr\u00f3ximo ao col\u00e9gio onde os funcion\u00e1rios desta institui\u00e7\u00e3o almo\u00e7am, aumentou o valor da refei\u00e7\u00e3o, ela custava R$ 10,00 e teve um reajuste de 20%. Ap\u00f3s o reajuste o valor da refei\u00e7\u00e3o passou para: ","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462212,"hashId":"4ce3b38bb5b2dd9ac6efa955ad344804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O restaurante pr\u00f3ximo ao col\u00e9gio onde os funcion\u00e1rios desta institui\u00e7\u00e3o almo\u00e7am, aumentou o valor da refei\u00e7\u00e3o, ela custava R$ 10,00 e teve um reajuste de 20%. Ap\u00f3s o reajuste o valor da refei\u00e7\u00e3o passou para: <\/p>","resposta":9771503,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10,50.","id":9771501,"corpo":"<p>R$ 10,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 11,00.","id":9771502,"corpo":"<p>R$ 11,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 12,00.","id":9771503,"corpo":"<p>R$ 12,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 12,50. ","id":9771504,"corpo":"<p>R$ 12,50. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 13,00.","id":9771505,"corpo":"<p>R$ 13,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425069,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2462212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor de limpeza da Prefeitura de Araraquara trabalham 150 pessoas. A este setor foi enviado uma caixa de m\u00e1scaras que deve ser dividida igualmente a cada um dos trabalhadores, se a caixa cont\u00e9m 750 m\u00e1scaras, cada trabalhador recebeu um total de: ","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462215,"hashId":"d9449ce8f22bd248754772632e1b5a47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor de limpeza da Prefeitura de Araraquara trabalham 150 pessoas. A este setor foi enviado uma caixa de m\u00e1scaras que deve ser dividida igualmente a cada um dos trabalhadores, se a caixa cont\u00e9m 750 m\u00e1scaras, cada trabalhador recebeu um total de: <\/p>","resposta":9771516,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 m\u00e1scaras. ","id":9771516,"corpo":"<p>5 m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 m\u00e1scaras. ","id":9771517,"corpo":"<p>6 m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 m\u00e1scaras. ","id":9771518,"corpo":"<p>7 m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 m\u00e1scaras. ","id":9771519,"corpo":"<p>8 m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 m\u00e1scaras. ","id":9771520,"corpo":"<p>10 m\u00e1scaras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/2462215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma a cada quatro pessoas entrevistadas em uma pesquisa sobre qualidade do sono, respondeu que n\u00e3o consegue ter uma boa noite de sono a mais de 30 dias. Se tivermos um grupo com 100 pessoas e levando em considera\u00e7\u00e3o a propor\u00e7\u00e3o da pesquisa, a quantidade que n\u00e3o tem uma boa noite de sono a mais de 30 dias \u00e9 igual a:","provas":[{"id":84730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2462234,"hashId":"70b88c8f247e25f8479fbb50854ec8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma a cada quatro pessoas entrevistadas em uma pesquisa sobre qualidade do sono, respondeu que n\u00e3o consegue ter uma boa noite de sono a mais de 30 dias. Se tivermos um grupo com 100 pessoas e levando em considera\u00e7\u00e3o a propor\u00e7\u00e3o da pesquisa, a quantidade que n\u00e3o tem uma boa noite de sono a mais de 30 dias \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9771613,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":9771611,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15","id":9771612,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25","id":9771613,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50","id":9771614,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75","id":9771615,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2462234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m de promover o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, um dos importantes focos no manejo de feridas \u00e9 prevenir infec\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es como o excesso de exsudato. Compostos a base de Ag t\u00eam sido amplamente utilizados desde a d\u00e9cada de 1960, na tentativa de superar o problema dos quadros infecciosos nas les\u00f5es de pele. Os \u00edons de Ag se ligam ao DNA de bact\u00e9rias e esporos bacterianos, reduzindo assim sua capacidade de replica\u00e7a\u0303o\u201d. Diante do contexto \u201centre aspas\u201d, considerando o tratamento de feridas, \u201cAg\u201d significa:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462405,"hashId":"be38a2f066bb47ce20b8fb92f3b3ad1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAl\u00e9m de promover o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, um dos importantes focos no manejo de feridas \u00e9 prevenir infec\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es como o excesso de exsudato. Compostos a base de Ag t\u00eam sido amplamente utilizados desde a d\u00e9cada de 1960, na tentativa de superar o problema dos quadros infecciosos nas les\u00f5es de pele. Os \u00edons de Ag se ligam ao DNA de bact\u00e9rias e esporos bacterianos, reduzindo assim sua capacidade de replica\u00e7a\u0303o\u201d. Diante do contexto \u201centre aspas\u201d, considerando o tratamento de feridas, \u201cAg\u201d significa:<\/p>","resposta":9772363,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alginato.","id":9772360,"corpo":"<p>Alginato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido graxo.","id":9772361,"corpo":"<p>\u00c1cido graxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biofilme.","id":9772362,"corpo":"<p>Biofilme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prata.","id":9772363,"corpo":"<p>Prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o ativado.","id":9772364,"corpo":"<p>Carv\u00e3o ativado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2462405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos ben\u00e9ficos as plantas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462513,"hashId":"05687c02647d50611fef7f637a28bdb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos ben\u00e9ficos as plantas, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9772901,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3dio (Na) \u2013 Existem evid\u00eancias de que o elemento seria essencial para leguminosas em associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica com bact\u00e9rias fixadoras de N2 atmosf\u00e9rico. O Na \u00e9 tido como elemento importante na s\u00edntese de vitamina B12, a qual, provavelmente, \u00e9 importante para a s\u00edntese da leghemoglobina.","id":9772900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio (Na) \u2013 Existem evid\u00eancias de que o elemento seria essencial para leguminosas em associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica com bact\u00e9rias fixadoras de N<sub>2<\/sub> atmosf\u00e9rico. O Na \u00e9 tido como elemento importante na s\u00edntese de vitamina B12, a qual, provavelmente, \u00e9 importante para a s\u00edntese da leghemoglobina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sil\u00edcio (Si) \u2013 Grande diversidade de efeitos ben\u00e9ficos do Si tem sido descrita para diferentes esp\u00e9cies. Resist\u00eancia \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por fungos, a ataques de insetos, e \u00e0 toxidez de Mn s\u00e3o exemplos cl\u00e1ssicos.","id":9772901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sil\u00edcio (Si) \u2013 Grande diversidade de efeitos ben\u00e9ficos do Si tem sido descrita para diferentes esp\u00e9cies. Resist\u00eancia \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por fungos, a ataques de insetos, e \u00e0 toxidez de Mn s\u00e3o exemplos cl\u00e1ssicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alum\u00ednio (Al) \u2013 Diferentes pesquisas t\u00eam demonstrado a capacidade do Al em prevenir e reduzir a infec\u00e7\u00e3o de plantas por fungos que promovem a ferrugem em trigo. Entretanto, sua utiliza\u00e7\u00e3o como fungicida \u00e9 restrita pois se trata de um metal.","id":9772902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alum\u00ednio (Al) \u2013 Diferentes pesquisas t\u00eam demonstrado a capacidade do Al em prevenir e reduzir a infec\u00e7\u00e3o de plantas por fungos que promovem a ferrugem em trigo. Entretanto, sua utiliza\u00e7\u00e3o como fungicida \u00e9 restrita pois se trata de um metal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sel\u00eanio (Se) \u2013 O Se est\u00e1 envolvido com v\u00e1rias enzimas, principalmente naquelas que atuam na fixa\u00e7\u00e3o de N2 atmosf\u00e9rico (nitrogenase) e na redu\u00e7\u00e3o do nitrato (nitrato-redutase).","id":9772903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sel\u00eanio (Se) \u2013 O Se est\u00e1 envolvido com v\u00e1rias enzimas, principalmente naquelas que atuam na fixa\u00e7\u00e3o de N<sub>2<\/sub> atmosf\u00e9rico (nitrogenase) e na redu\u00e7\u00e3o do nitrato (nitrato-redutase).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cobalto (Co) \u2013 O Co n\u00e3o \u00e9 encontrado em nenhum metab\u00f3lito em plantas superiores. Sua atua\u00e7\u00e3o parece estar relacionada a um papel de neutralizador de c\u00e1tions e do equil\u00edbrio osm\u00f3tico de planta.","id":9772904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobalto (Co) \u2013 O Co n\u00e3o \u00e9 encontrado em nenhum metab\u00f3lito em plantas superiores. Sua atua\u00e7\u00e3o parece estar relacionada a um papel de neutralizador de c\u00e1tions e do equil\u00edbrio osm\u00f3tico de planta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2462513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se tratando de doen\u00e7as transmitidas por alimentos, indique a alternativa que n\u00e3o contempla uma doen\u00e7a causada a partir de uma bact\u00e9ria:","provas":[{"id":84737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2462722,"hashId":"5a313e7985502bdb77ca63533b236d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tratando de doen\u00e7as transmitidas por alimentos, indique a alternativa que n\u00e3o contempla uma doen\u00e7a causada a partir de uma bact\u00e9ria:<\/p>","resposta":9773887,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonelose. ","id":9773885,"corpo":"<p>Salmonelose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Yersiniose.","id":9773886,"corpo":"<p>Yersiniose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Triquinose.","id":9773887,"corpo":"<p>Triquinose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Listeriose.","id":9773888,"corpo":"<p>Listeriose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Botulismo.","id":9773889,"corpo":"<p>Botulismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2462722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise os itens e posteriormente assinale a alternativa correta: I - A Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). II - A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas, que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. III - A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. \u00c9 proibida qualquer exclus\u00e3o baseada em idade, g\u00eanero, ra\u00e7a\/cor, etnia, cren\u00e7a, nacionalidade, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, estado de sa\u00fade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, escolaridade, limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, intelectual, funcional e outras. IV - A PNAB tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. V - A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, na \u00f3tica da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa estabelecer processos de trabalho que considerem os determinantes, os riscos e danos \u00e0 sa\u00fade, na perspectiva da intra e intersetorialidade.","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462724,"hashId":"631aba806a660da43972f6838e852eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise os itens e posteriormente assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas, que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente a todas as pessoas, de acordo com suas necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade. \u00c9 proibida qualquer exclus\u00e3o baseada em idade, g\u00eanero, ra\u00e7a\/cor, etnia, cren\u00e7a, nacionalidade, orienta\u00e7\u00e3o sexual, identidade de g\u00eanero, estado de sa\u00fade, condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, escolaridade, limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, intelectual, funcional e outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A PNAB tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, na \u00f3tica da integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa estabelecer processos de trabalho que considerem os determinantes, os riscos e danos \u00e0 sa\u00fade, na perspectiva da intra e intersetorialidade.<\/p>","resposta":9773895,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9773895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9773896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":9773897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens IV e V est\u00e3o incorretos.","id":9773898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens IV e V est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":9773899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"enfermagem\/2462724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fatores antinutricionais s\u00e3o compostos naturalmente presentes em alimentos que interferem negativamente na atividade de determinadas enzimas digestivas, reduzindo a digestibilidade e a qualidade nutricional das prote\u00ednas. Sobre os fatores antinutricionais, afirma-se:I - Os inibidores de proteases est\u00e3o presentes exclusivamente em fontes proteicas vegetais, principalmente em leguminosas e oleaginosas.II - As lectinas, glicoprote\u00ednas que se ligam \u00e0s c\u00e9lulas da mucosa intestinal e interferem na absor\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, s\u00e3o termicamente est\u00e1veis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel elimin\u00e1-las dos alimentos mesmo sob condi\u00e7\u00f5es de aquecimento.III - O oxalato, frequentemente encontrado em vegetais, n\u00e3o pode ser metabolizado pelos humanos e \u00e9 excretado na urina. Alimentos com elevada quantidade de oxalatos, como o espinafre e a carambola n\u00e3o s\u00e3o recomendados para pessoas com tend\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais e com outros problemas relacionados a estes tipos de sais, como a artrite, o reumatismo e a gota.IV - Os fitatos, amplamente presentes em alimentos de origem vegetal, podem reduzir a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, al\u00e9m de participarem da inibi\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas como a pepsina, pancreatina e a \u03b1-amilase.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":84737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2462735,"hashId":"4d00d416b73416df716f5156bb03de68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores antinutricionais s\u00e3o compostos naturalmente presentes em alimentos que interferem negativamente na atividade de determinadas enzimas digestivas, reduzindo a digestibilidade e a qualidade nutricional das prote\u00ednas. Sobre os fatores antinutricionais, afirma-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os inibidores de proteases est\u00e3o presentes exclusivamente em fontes proteicas vegetais, principalmente em leguminosas e oleaginosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As lectinas, glicoprote\u00ednas que se ligam \u00e0s c\u00e9lulas da mucosa intestinal e interferem na absor\u00e7\u00e3o de amino\u00e1cidos, s\u00e3o termicamente est\u00e1veis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel elimin\u00e1-las dos alimentos mesmo sob condi\u00e7\u00f5es de aquecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O oxalato, frequentemente encontrado em vegetais, n\u00e3o pode ser metabolizado pelos humanos e \u00e9 excretado na urina. Alimentos com elevada quantidade de oxalatos, como o espinafre e a carambola n\u00e3o s\u00e3o recomendados para pessoas com tend\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais e com outros problemas relacionados a estes tipos de sais, como a artrite, o reumatismo e a gota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os fitatos, amplamente presentes em alimentos de origem vegetal, podem reduzir a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio, al\u00e9m de participarem da inibi\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas como a pepsina, pancreatina e a \u03b1-amilase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9773950,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas e as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9773950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o falsas e as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e as afirmativas III e IV s\u00e3o falsas.","id":9773951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e as afirmativas III e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9773952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 falsa e as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afirmativa III \u00e9 verdadeira e as afirmativas I, II e IV s\u00e3o falsas.","id":9773953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa III \u00e9 verdadeira e as afirmativas I, II e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9773954,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2462735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do bot\u00e3o que ao clicar nele, a janela ocupa a tela inteira do monitor?","provas":[{"id":84736,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-motorista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Motorista - 2022"},{"id":84732,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462755,"hashId":"05dce1f730d1b96fdfc395bd1927df9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do bot\u00e3o que ao clicar nele, a janela ocupa a tela inteira do monitor?<\/p>","resposta":9774051,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minimizar.","id":9774050,"corpo":"<p>Minimizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maximizar.","id":9774051,"corpo":"<p>Maximizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fechar.","id":9774052,"corpo":"<p>Fechar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Restaurar.","id":9774053,"corpo":"<p>Restaurar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar.","id":9774054,"corpo":"<p>Aumentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2462755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome da assistente virtual do MS-Windows?","provas":[{"id":84736,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-motorista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Motorista - 2022"},{"id":84732,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462758,"hashId":"548133b87fb889cff3d6d3b5bd6b6271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome da assistente virtual do MS-Windows?<\/p>","resposta":9774068,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Siri.","id":9774065,"corpo":"<p>Siri.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alexa.","id":9774066,"corpo":"<p>Alexa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lu.","id":9774067,"corpo":"<p>Lu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cortana.","id":9774068,"corpo":"<p>Cortana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nati.","id":9774069,"corpo":"<p>Nati.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2462758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462773,"hashId":"8a1fbbade3ed0843289804b99489bf03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":9774142,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":9774140,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o adscrita.","id":9774141,"corpo":"<p>Popula\u00e7\u00e3o adscrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plano de conting\u00eancia.","id":9774142,"corpo":"<p>Plano de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado.","id":9774143,"corpo":"<p>Longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":9774144,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o e Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2462773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 8.080\/90, \u201cdisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, regulamentando o SUS. Assinale a alternativa que aponta o ano de publica\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o, marco hist\u00f3rico para sa\u00fade p\u00fablica brasileira:","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462782,"hashId":"9a4dbdd3a381c924c6b90ca394954090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 8.080\/90, \u201cdisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d, regulamentando o SUS. Assinale a alternativa que aponta o ano de publica\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o, marco hist\u00f3rico para sa\u00fade p\u00fablica brasileira:<\/p>","resposta":9774189,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1998.","id":9774185,"corpo":"<p>1998.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1950.","id":9774186,"corpo":"<p>1950.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2012.","id":9774187,"corpo":"<p>2012.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2020.","id":9774188,"corpo":"<p>2020.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1990.","id":9774189,"corpo":"<p>1990.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2462782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar os exames laboratoriais de um paciente, o fisioterapeuta encontra os seguintes dados: pH: 7,47, PaCo2: 33, HCO3: 24. Qual das seguintes alternativas est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o a este paciente?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462814,"hashId":"72c92f69467597006ff815a4b1891544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar os exames laboratoriais de um paciente, o fisioterapeuta encontra os seguintes dados: pH: 7,47, PaCo<sub>2<\/sub>: 33, HCO<sub>3<\/sub>: 24. Qual das seguintes alternativas est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o a este paciente?<\/p>","resposta":9774345,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 em alcalose respirat\u00f3ria aguda.","id":9774345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente est\u00e1 em alcalose respirat\u00f3ria aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 em alcalose respirat\u00f3ria compensada.","id":9774346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente est\u00e1 em alcalose respirat\u00f3ria compensada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 em alcalose metab\u00f3lica aguda.","id":9774347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente est\u00e1 em alcalose metab\u00f3lica aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 em alcalose metab\u00f3lica compensada. ","id":9774348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente est\u00e1 em alcalose metab\u00f3lica compensada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 em acidose mista.","id":9774349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente est\u00e1 em acidose mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2462814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas sobre Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, e assinale a alternativa que aponta as CORRETAS: I - A pol\u00edcia administrativa \u00e9 uma atividade que n\u00e3o apresenta relacionamento direto e imediato com o Poder Judici\u00e1rio. II - O objetivo da pol\u00edcia administrativa \u00e9 atender o interesse p\u00fablico, atuando sobre bens, direitos e atividades. III - A pol\u00edcia judici\u00e1ria preordena a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos violadores da ordem jur\u00eddica. IV - A pol\u00edcia judici\u00e1ria incide sobre pessoas, sendo repressiva, preventiva e fiscalizadora. ","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462821,"hashId":"dfe24b5ddb76f2f03327a41f9821ce99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas sobre Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, e assinale a alternativa que aponta as CORRETAS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A pol\u00edcia administrativa \u00e9 uma atividade que n\u00e3o apresenta relacionamento direto e imediato com o Poder Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O objetivo da pol\u00edcia administrativa \u00e9 atender o interesse p\u00fablico, atuando sobre bens, direitos e atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A pol\u00edcia judici\u00e1ria preordena a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos violadores da ordem jur\u00eddica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A pol\u00edcia judici\u00e1ria incide sobre pessoas, sendo repressiva, preventiva e fiscalizadora. <\/p>","resposta":9774383,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II e III.","id":9774380,"corpo":"<p>Apenas a II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a I, III e IV.","id":9774381,"corpo":"<p>Apenas a I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":9774382,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a I, II e III.","id":9774383,"corpo":"<p>Apenas a I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9774384,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407954,"slug":"direito-administrativo-policia-administrativa-e-policia-judiciaria"}],"slug":"direito-administrativo\/2462821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta concluiu a an\u00e1lise quantitativa da marcha de um paciente em reabilita\u00e7\u00e3o do membro inferior. Durante avalia\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta mediu o n\u00famero de passos dados pelo paciente em um per\u00edodo de 30 segundos. O fisioterapeuta mediu:","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462868,"hashId":"3826a90d624a3f3e887a0cc1fe7f2020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta concluiu a an\u00e1lise quantitativa da marcha de um paciente em reabilita\u00e7\u00e3o do membro inferior. Durante avalia\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta mediu o n\u00famero de passos dados pelo paciente em um per\u00edodo de 30 segundos. O fisioterapeuta mediu:<\/p>","resposta":9774616,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o.","id":9774615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cad\u00eancia.","id":9774616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cad\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Velocidade.","id":9774617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rapidez.","id":9774618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rapidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amplitude.","id":9774619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplitude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/2462868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta est\u00e1 atendendo uma crian\u00e7a com diplegia espastica. Qual das interven\u00e7\u00f5es abaixo pode ser usada para promover relaxamento?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462874,"hashId":"4a58e622601b6bc913fdf28f0aadf636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta est\u00e1 atendendo uma crian\u00e7a com diplegia espastica. Qual das interven\u00e7\u00f5es abaixo pode ser usada para promover relaxamento?<\/p>","resposta":9774646,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edtmica.","id":9774645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edtmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o lento com uma bola su\u00ed\u00e7a.","id":9774646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o lento com uma bola su\u00ed\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva.","id":9774647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alongamento.","id":9774648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alongamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Imobiliza\u00e7\u00e3o. ","id":9774649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobiliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/2462874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral","id":19046,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem-se observado um decl\u00ednio importante nas taxas de Infec\u00e7\u00e3o de Corrente Sangu\u00ednea (ICS) nos pa\u00edses desenvolvidos, atribu\u00edda principalmente ao uso disseminado dos bundles de inser\u00e7\u00e3o. Frente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o que \u00e9 indicado para os cateteres perif\u00e9ricos?","provas":[{"id":83264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral","id":19046,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2462936,"hashId":"21f5ba3874fddd477e6ea5758e607ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem-se observado um decl\u00ednio importante nas taxas de Infec\u00e7\u00e3o de Corrente Sangu\u00ednea (ICS) nos pa\u00edses desenvolvidos, atribu\u00edda principalmente ao uso disseminado dos <em>bundles <\/em>de inser\u00e7\u00e3o. Frente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o que \u00e9 indicado para os cateteres perif\u00e9ricos?<\/p>","resposta":9774955,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cateteres perif\u00e9ricos de agulha de a\u00e7o s\u00f3 devem ser utilizados para coleta de amostra sangu\u00ednea e administra\u00e7\u00e3o de medicamento em dose \u00fanica, mantendo o dispositivo no s\u00edtio.","id":9774952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cateteres perif\u00e9ricos de agulha de a\u00e7o s\u00f3 devem ser utilizados para coleta de amostra sangu\u00ednea e administra\u00e7\u00e3o de medicamento em dose \u00fanica, mantendo o dispositivo no s\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cateteres perif\u00e9ricos com menor calibre causam maior risco de flebite mec\u00e2nica e menor obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo dentro do vaso.","id":9774953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cateteres perif\u00e9ricos com menor calibre causam maior risco de flebite mec\u00e2nica e menor obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo dentro do vaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cateteres perif\u00e9ricos, em adultos, s\u00e3o indicados em veias das m\u00e3os e \u00e1rea anticubital, em virtude do risco de embolias e tromboflebites. ","id":9774954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cateteres perif\u00e9ricos, em adultos, s\u00e3o indicados em veias das m\u00e3os e \u00e1rea anticubital, em virtude do risco de embolias e tromboflebites. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os cateteres perif\u00e9ricos s\u00e3o selecionados com base no objetivo pretendido e n\u00e3o \u00e9 recomendada infus\u00e3o cont\u00ednua de produtos vesicantes. ","id":9774955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cateteres perif\u00e9ricos s\u00e3o selecionados com base no objetivo pretendido e n\u00e3o \u00e9 recomendada infus\u00e3o cont\u00ednua de produtos vesicantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2462936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos 12 (doze) meses de vida, em condi\u00e7\u00f5es normais, a crian\u00e7a:","provas":[{"id":84733,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2462957,"hashId":"657df33e2a65ca0a95aa67b193fa1142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 12 (doze) meses de vida, em condi\u00e7\u00f5es normais, a crian\u00e7a:<\/p>","resposta":9775052,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o recebeu a 2\u00aa dose da vacina Rotav\u00edrus humano G1P1 (VRH).","id":9775051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o recebeu a 2\u00aa dose da vacina Rotav\u00edrus humano G1P1 (VRH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 recebeu as 3 doses da vacina DTP+Hib+HB (Penta).","id":9775052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 recebeu as 3 doses da vacina DTP+Hib+HB (Penta).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ainda ir\u00e1 receber a 1\u00aa dose da vacina Meningoc\u00f3cica C (conjugada).","id":9775053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda ir\u00e1 receber a 1\u00aa dose da vacina Meningoc\u00f3cica C (conjugada).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o recebeu a 1\u00aa dose da vacina Hepatite B.","id":9775054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o recebeu a 1\u00aa dose da vacina Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ir\u00e1 receber a 1\u00aa dose da vacina Febre Amarela (atenuada) em 180 dias.","id":9775055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir\u00e1 receber a 1\u00aa dose da vacina Febre Amarela (atenuada) em 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/2462957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cEsse processo teve sua acentua\u00e7\u00e3o com a chegada das grandes ind\u00fastrias no Brasil, em meados da d\u00e9cada de 1930\u201d, como o numeral sublinhado pode ser grafado?","provas":[{"id":84760,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463000,"hashId":"1194a70723c727a9b54b96a63114c287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cEsse processo teve sua acentua\u00e7\u00e3o com a chegada das grandes ind\u00fastrias no Brasil, em meados da d\u00e9cada de <u>1930<\/u>\u201d, como o numeral sublinhado pode ser grafado?<\/p>","resposta":9775267,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mil, novecentos e trinta.","id":9775265,"corpo":"<p>Mil, novecentos e trinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.930.","id":9775266,"corpo":"<p>1.930.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mil novecentos e trinta.","id":9775267,"corpo":"<p>Mil novecentos e trinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um mil, novecentos e trinta.","id":9775268,"corpo":"<p>Um mil, novecentos e trinta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um mil novecentos e trinta.","id":9775269,"corpo":"<p>Um mil novecentos e trinta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Mobilidade urbana no Brasil01____Mobilidade urbana pode ser entendida como a maneira das pessoas transitarem nos espa\u00e7os02 urbanos, seja de maneira individual (a p\u00e9, bicicletas, motocicletas e\/ou carros), seja de maneira03 coletiva (\u00f4nibus, metr\u00f4, trem, etc.). Esse conceito \u00e9 essencial no planejamento urbano, pois04 influencia de maneira decisiva na qualidade de vida dos cidad\u00e3os nas cidades.05____Por se tratar do direito de ir e vir das pessoas, a mobilidade urbana est\u00e1 diretamente ligada06 ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o das cidades. Esse processo teve sua acentua\u00e7\u00e3o com a chegada das07 grandes ind\u00fastrias no Brasil, em meados da d\u00e9cada de 1930.08____Tais ind\u00fastrias se concentraram em poucas \u00e1reas, principalmente na regi\u00e3o Sudeste. A09 industrializa\u00e7\u00e3o acelerou o deslocamento populacional campo-cidade, conhecido como \u00eaxodo10 rural, em que as pessoas partiam das \u00e1reas rurais em busca de empregos e poss\u00edveis melhorias11 de vida. Essas mudan\u00e7as aceleradas, entretanto, n\u00e3o acompanharam a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o12 que trouxe grande competitividade em v\u00e1rias \u00e1reas: moradia, trabalho, alimenta\u00e7\u00e3o, lazer e,13 principalmente, o uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos. Com isso, a mobilidade urbana, ao longo dos anos,14 ganhou evid\u00eancia, gerando graves problemas urbanos.15____Com o desenvolvimento da ind\u00fastria associado ao \u00eaxodo rural, as cidades brasileiras16 cresceram assustadoramente nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX. Para comparar, a taxa de17 popula\u00e7\u00e3o vivendo nas zonas rurais no in\u00edcio do s\u00e9culo passado era de 65%, j\u00e1 nas zonas18 urbanas, era de 35%. No fim do mesmo s\u00e9culo, a popula\u00e7\u00e3o urbana era de 80% contra 20% da19 popula\u00e7\u00e3o rural. Esses dados revelam a grande mudan\u00e7a de espa\u00e7o ocorrida durante o s\u00e9culo20 XX, principalmente ap\u00f3s 1930-40, quando foi acentuado o \u00eaxodo rural.21____O planejamento urbano e a evolu\u00e7\u00e3o dos meios de transportes coletivos nas grandes cidades22 brasileiras n\u00e3o acompanharam esse r\u00e1pido crescimento urbano. Com isso, os transportes23 coletivos se desenvolveram aqu\u00e9m do esperado, causando um r\u00e1pido sucateamento. Esse24 sucateamento dos transportes coletivos contribuiu para que as classes de maior poder aquisitivo25 adquirissem seu pr\u00f3prio transporte, aumentando o n\u00famero de ve\u00edculos nas ruas.26____A mobilidade urbana, para ser sustent\u00e1vel, deve passar por um rigoroso planejamento27 urbano. O incentivo ao uso de ciclovias, transportes coletivos, caronas coletivas, rod\u00edzios de28 carros e, at\u00e9 mesmo, ped\u00e1gios urbanos poderia melhorar a locomo\u00e7\u00e3o e diminuir os impactos29 ambientais causados pelo excesso de ve\u00edculos nas ruas, um dos principais entraves a uma boa30 mobilidade.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/geografia\/mobilidade-urbana-no-brasil.htm \u2013 textoespecialmente adaptado para esta prova).","id":539428,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mobilidade urbana no Brasil<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Mobilidade urbana pode ser entendida como a maneira das pessoas transitarem nos espa\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 urbanos, seja de maneira individual (a p\u00e9, bicicletas, motocicletas e\/ou carros), seja de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 coletiva (\u00f4nibus, metr\u00f4, trem, etc.). Esse conceito \u00e9 essencial no planejamento urbano, pois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 influencia de maneira decisiva na qualidade de vida dos cidad\u00e3os nas cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Por se tratar do direito de ir e vir das pessoas, a mobilidade urbana est\u00e1 diretamente ligada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o das cidades. Esse processo teve sua acentua\u00e7\u00e3o com a chegada das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 grandes ind\u00fastrias no Brasil, em meados da d\u00e9cada de 1930.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Tais ind\u00fastrias se concentraram em poucas \u00e1reas, principalmente na regi\u00e3o Sudeste. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 industrializa\u00e7\u00e3o acelerou o deslocamento populacional campo-cidade, conhecido como \u00eaxodo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 rural, em que as pessoas partiam das \u00e1reas rurais em busca de empregos e poss\u00edveis melhorias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 de vida. Essas mudan\u00e7as aceleradas, entretanto, n\u00e3o acompanharam a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 que trouxe grande competitividade em v\u00e1rias \u00e1reas: moradia, trabalho, alimenta\u00e7\u00e3o, lazer e,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 principalmente, o uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos. Com isso, a mobilidade urbana, ao longo dos anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 ganhou evid\u00eancia, gerando graves problemas urbanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Com o desenvolvimento da ind\u00fastria associado ao \u00eaxodo rural, as cidades brasileiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 cresceram assustadoramente nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX. Para comparar, a taxa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 popula\u00e7\u00e3o vivendo nas zonas rurais no in\u00edcio do s\u00e9culo passado era de 65%, j\u00e1 nas zonas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 urbanas, era de 35%. No fim do mesmo s\u00e9culo, a popula\u00e7\u00e3o urbana era de 80% contra 20% da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 popula\u00e7\u00e3o rural. Esses dados revelam a grande mudan\u00e7a de espa\u00e7o ocorrida durante o s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 XX, principalmente ap\u00f3s 1930-40, quando foi acentuado o \u00eaxodo rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O planejamento urbano e a evolu\u00e7\u00e3o dos meios de transportes coletivos nas grandes cidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 brasileiras n\u00e3o acompanharam esse r\u00e1pido crescimento urbano. Com isso, os transportes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 coletivos se desenvolveram aqu\u00e9m do esperado, causando um r\u00e1pido sucateamento. Esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sucateamento dos transportes coletivos contribuiu para que as classes de maior poder aquisitivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 adquirissem seu pr\u00f3prio transporte, aumentando o n\u00famero de ve\u00edculos nas ruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A mobilidade urbana, para ser sustent\u00e1vel, deve passar por um rigoroso planejamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 urbano. O incentivo ao uso de ciclovias, transportes coletivos, caronas coletivas, rod\u00edzios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 carros e, at\u00e9 mesmo, ped\u00e1gios urbanos poderia melhorar a locomo\u00e7\u00e3o e diminuir os impactos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 ambientais causados pelo excesso de ve\u00edculos nas ruas, um dos principais entraves a uma boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 mobilidade.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/geografia\/mobilidade-urbana-no-brasil.htm \u2013 texto<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as Figuras 1, 2 e 3 e escolha a alternativa CORRETA que preenche as lacunas quanto as aplica\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es entre altura e profundidade para alcance manual lateral para pessoas em cadeiras de rodas com deslocamento do tronco:","provas":[{"id":84728,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2463035,"hashId":"6458e732d208d379118c179f4a03abc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as Figuras 1, 2 e 3 e escolha a alternativa CORRETA que preenche as lacunas quanto as aplica\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es entre altura e profundidade para alcance manual lateral para pessoas em cadeiras de rodas com deslocamento do tronco:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84728\/questao\/2463035-20220706094522000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84728\/questao\/2463035-20220706094522000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84728\/questao\/2463035-20220706094522000000-2.png\"><\/p>","resposta":9775440,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura 1:(a) 0,50 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.","id":9775440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura 1:(a) 0,50 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Figura 1:(a) 0,45 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.","id":9775441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura 1:(a) 0,45 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Figura 1:(a) 0,40 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,65 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.","id":9775442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura 1:(a) 0,40 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,65 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Figura 1:(a) 0,40 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.","id":9775443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura 1:(a) 0,40 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,64 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Figura 1:(a) 0,50 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,65 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.","id":9775444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Figura 1:(a) 0,50 m\u00e1x. e (b) 1,20 m\u00e1x.; Figura 2:(a) 0,50 \u2013 0,65 m\u00e1x. e (b) 1,10 m\u00e1x.; Figura 3: (a) 0,86 m\u00e1x., (b) 1,20 m\u00e1x. e (c) 0,25 \u2013 0,60 m\u00e1x.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["chiquinho"],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403544,"slug":"arquitetura-ergonomia"}],"slug":"arquitetura\/2463035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que preenche a lacuna da frase a seguir. \u201cToda rota acess\u00edvel deve ser provida de ilumina\u00e7\u00e3o natural ou artificial com n\u00edvel m\u00ednimo de ilumin\u00e2ncia de _______________________. S\u00e3o aceitos n\u00edveis inferiores de ilumin\u00e2ncia para ambientes espec\u00edficos, como cinemas, teatros ou outros, conforme normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas\u201d (ABNT NBR 9050\/2020).","provas":[{"id":84728,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2463057,"hashId":"76a5f5b9235eb7e5a6f8b10fb539016a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa que preenche a lacuna da frase a seguir. \u201cToda rota acess\u00edvel deve ser provida de ilumina\u00e7\u00e3o natural ou artificial com n\u00edvel m\u00ednimo de ilumin\u00e2ncia de _______________________. S\u00e3o aceitos n\u00edveis inferiores de ilumin\u00e2ncia para ambientes espec\u00edficos, como cinemas, teatros ou outros, conforme normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas\u201d (ABNT NBR 9050\/2020).<\/p>","resposta":9775551,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 lux medidos a 1,50 m do ch\u00e3o.","id":9775550,"corpo":"<p>120 lux medidos a 1,50 m do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"150 lux medidos a 1,00 m do ch\u00e3o.","id":9775551,"corpo":"<p>150 lux medidos a 1,00 m do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"155 lux medidos a 1,00 m do ch\u00e3o.","id":9775552,"corpo":"<p>155 lux medidos a 1,00 m do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150 lux medidos a 1,50 m do ch\u00e3o.","id":9775553,"corpo":"<p>150 lux medidos a 1,50 m do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"155 lux medidos a 1,20 m do ch\u00e3o.","id":9775554,"corpo":"<p>155 lux medidos a 1,20 m do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":["chiquinho"],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2463057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estudo preliminar de arquitetura (EP-ARQ) de um projeto a ser desenvolvido a obten\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 fundamental. EXCETO:","provas":[{"id":84728,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2463086,"hashId":"8d466baed69f814d0a0ca38cbc29c60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estudo preliminar de arquitetura (EP-ARQ) de um projeto a ser desenvolvido a obten\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 fundamental. EXCETO:<\/p>","resposta":9775698,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de necessidade de arquitetura (PN-ARQ).","id":9775695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de necessidade de arquitetura (PN-ARQ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico e cadastral (LV-TOP).","id":9775696,"corpo":"<p>Levantamento topogr\u00e1fico e cadastral (LV-TOP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levantamento de dados para arquitetura (LV-ARQ).","id":9775697,"corpo":"<p>Levantamento de dados para arquitetura (LV-ARQ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anteprojeto ou projeto b\u00e1sico de arquitetura (AP-ARQ ou PB-ARQ).","id":9775698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anteprojeto ou projeto b\u00e1sico de arquitetura (AP-ARQ ou PB-ARQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estudo de viabilidade de arquitetura (EV-ARQ).","id":9775699,"corpo":"<p>Estudo de viabilidade de arquitetura (EV-ARQ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":"arquitetura\/2463086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual Protocolo da Internet utiliza comunica\u00e7\u00e3o de dispositivos criptografada?","provas":[{"id":84729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":84727,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Agente Fiscal - 2022"},{"id":84739,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Professor - 2022"},{"id":84738,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2463139,"hashId":"220ff4c0572cfb50f654b4ba629cf5d2","enunciado":"<p>Qual Protocolo da Internet utiliza comunica\u00e7\u00e3o de dispositivos criptografada?<\/p>","resposta":9775963,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP.","id":9775960,"corpo":"<p>HTTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TCP\/IP.","id":9775961,"corpo":"<p>TCP\/IP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DNS.","id":9775962,"corpo":"<p>DNS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HTTPS.","id":9775963,"corpo":"<p>HTTPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FTP.","id":9775964,"corpo":"<p>FTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419982,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419985,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","oab":false,"nome":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419984,"slug":"informatica-https-hyper-text-transfer-protocol-secure"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"informatica\/2463139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"60 km\/h (Sessenta quil\u00f4metros por hora) \u00e9 o limite m\u00e1ximo de velocidade para Vias: ","provas":[{"id":84738,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463153,"hashId":"c9543e7f926d64e3b597072a41286692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">60 km\/h (Sessenta quil\u00f4metros por hora) \u00e9 o limite m\u00e1ximo de velocidade para Vias: <\/p>","resposta":9776032,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Locais.","id":9776030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coletoras.","id":9776031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arteriais.","id":9776032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arteriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De Tr\u00e2nsito R\u00e1pido.","id":9776033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Tr\u00e2nsito R\u00e1pido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medicinais.","id":9776034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2463153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se ao escrever um texto no Redator Word, optarmos por alinhar o conte\u00fado do lado esquerdo da tela, qual comando devo escolher no teclado do Notebook:","provas":[{"id":84729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463162,"hashId":"6905afe1f041afade15aff67e3dba3fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ao escrever um texto no Redator Word, optarmos por alinhar o conte\u00fado do lado esquerdo da tela, qual comando devo escolher no teclado do Notebook:<\/p>","resposta":9776078,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + I. ","id":9776075,"corpo":"<p>Ctrl + I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + E.","id":9776076,"corpo":"<p>Ctrl + E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + R.","id":9776077,"corpo":"<p>Ctrl + R.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + L.","id":9776078,"corpo":"<p>Ctrl + L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl + J.","id":9776079,"corpo":"<p>Ctrl + J.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2463162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de software \u00e9 uma atividade importante para a inform\u00e1tica. Escolha a alternativa que cita um software que \u00e9 um navegador de internet:","provas":[{"id":84729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463168,"hashId":"a05febc69e2ba7fc0d99e50f46890b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de software \u00e9 uma atividade importante para a inform\u00e1tica. Escolha a alternativa que cita um software que \u00e9 um navegador de internet:<\/p>","resposta":9776108,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel.","id":9776105,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Word.","id":9776106,"corpo":"<p>Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Power Point.","id":9776107,"corpo":"<p>Power Point.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chrome.","id":9776108,"corpo":"<p>Chrome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paint.","id":9776109,"corpo":"<p>Paint.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2463168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDB traz os princ\u00edpios pelos quais o Ensino ser\u00e1 ministrado. Desses, \u00e9 incorreto:","provas":[{"id":83221,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-vice-diretor-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Vice-Diretor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2463186,"hashId":"30fb48cf508bcc87934b1f4522250a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDB traz os princ\u00edpios pelos quais o Ensino ser\u00e1 ministrado. Desses, \u00e9 incorreto:<\/p>","resposta":9776195,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito \u00e0 diversidade humana, lingu\u00edstica, cultural e identit\u00e1ria das pessoas com defici\u00eancia, altas habilidades e superdota\u00e7\u00e3o.","id":9776195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito \u00e0 diversidade humana, lingu\u00edstica, cultural e identit\u00e1ria das pessoas com defici\u00eancia, altas habilidades e superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.","id":9776196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":9776197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.","id":9776198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":9776199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2463186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015,"slug":"tratador-de-animais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos ingredientes de uma ra\u00e7\u00e3o de crescimento para su\u00ednos, com trigo, a maior quantidade (em Kg), entre os componentes, deve ser de: ","provas":[{"id":83223,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais","id":18015,"slug":"tratador-de-animais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tratador-de-animais-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Tratador de Animais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463247,"hashId":"0b3efe37f7d0170d23aae19fa5f80704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos ingredientes de uma ra\u00e7\u00e3o de crescimento para su\u00ednos, com trigo, a maior quantidade (em Kg), entre os componentes, deve ser de: <\/p>","resposta":9776493,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"milho.","id":9776493,"corpo":"<p>milho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"farelo de soja.","id":9776494,"corpo":"<p>farelo de soja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"farelo de trigo.","id":9776495,"corpo":"<p>farelo de trigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"minerais.","id":9776496,"corpo":"<p>minerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vitaminas.","id":9776497,"corpo":"<p>vitaminas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suinocultura","oab":false,"nome":"Suinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403281,"slug":"veterinaria-suinocultura"}],"slug":"veterinaria\/2463247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo, servidor do Estado X, verificando sua conta banc\u00e1ria, percebeu que houve a reten\u00e7\u00e3o a maior do imposto sobre a renda (IRRF) incidente sobre sua remunera\u00e7\u00e3o. Objetivando receber a quantia recolhida a maior de volta, Marcelo ajuizou a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, incluindo, no polo passivo, o Estado X.Sobre a hip\u00f3tese descrita, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463432,"hashId":"84b87f7bda5a7aa6c40b9b1e6ce650e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo, servidor do Estado X, verificando sua conta banc\u00e1ria, percebeu que houve a reten\u00e7\u00e3o a maior do imposto sobre a renda (IRRF) incidente sobre sua remunera\u00e7\u00e3o. Objetivando receber a quantia recolhida a maior de volta, Marcelo ajuizou a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, incluindo, no polo passivo, o Estado X.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hip\u00f3tese descrita, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9777328,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto sobre a renda \u00e9 um tributo de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, e, portanto, o polo passivo deve ser integrado pela Uni\u00e3o.","id":9777326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a renda \u00e9 um tributo de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, e, portanto, o polo passivo deve ser integrado pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marcelo n\u00e3o possui legitimidade ativa para propor a a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, visto que n\u00e3o suportou o \u00f4nus tribut\u00e1rio.","id":9777327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo n\u00e3o possui legitimidade ativa para propor a a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito, visto que n\u00e3o suportou o \u00f4nus tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o Estado X tem legitimidade para figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito do imposto sobre a renda retido na fonte proposta por seus servidores.","id":9777328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o Estado X tem legitimidade para figurar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito do imposto sobre a renda retido na fonte proposta por seus servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tanto o Estado X quanto a Uni\u00e3o deveriam figurar solidariamente no polo passivo da a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito.","id":9777329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o Estado X quanto a Uni\u00e3o deveriam figurar solidariamente no polo passivo da a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2463432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa concedeu por lei ordin\u00e1ria, observadas as regras or\u00e7ament\u00e1rias, isen\u00e7\u00e3o de IPVA para autom\u00f3veis exclusivamente el\u00e9tricos, fundamentando que a tributa\u00e7\u00e3o possui uma importante fun\u00e7\u00e3o extrafiscal e objetivos ecol\u00f3gicos.Jos\u00e9 \u00e9 propriet\u00e1rio de um autom\u00f3vel registrado perante o DETRAN do Estado Alfa, movido a biog\u00e1s, combust\u00edvel considerado inovador e n\u00e3o poluente, produzido a partir de res\u00edduos org\u00e2nicos como lixo, cana, biomassa etc. e refinado em biometano para abastecer carros. Desejando Jos\u00e9 obter para si o mesmo benef\u00edcio fiscal dos carros el\u00e9tricos, ele contrata voc\u00ea, como advogado(a), para fins de requerimento administrativo da isen\u00e7\u00e3o.Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463438,"hashId":"ed105b4aee64c7be0da8507bcd8da128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Alfa concedeu por lei ordin\u00e1ria, observadas as regras or\u00e7ament\u00e1rias, isen\u00e7\u00e3o de IPVA para autom\u00f3veis exclusivamente el\u00e9tricos, fundamentando que a tributa\u00e7\u00e3o possui uma importante fun\u00e7\u00e3o extrafiscal e objetivos ecol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 propriet\u00e1rio de um autom\u00f3vel registrado perante o DETRAN do Estado Alfa, movido a biog\u00e1s, combust\u00edvel considerado inovador e n\u00e3o poluente, produzido a partir de res\u00edduos org\u00e2nicos como lixo, cana, biomassa etc. e refinado em biometano para abastecer carros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desejando Jos\u00e9 obter para si o mesmo benef\u00edcio fiscal dos carros el\u00e9tricos, ele contrata voc\u00ea, como advogado(a), para fins de requerimento administrativo da isen\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9777355,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal por analogia e interpreta\u00e7\u00e3o extensiva aos autom\u00f3veis movidos a combust\u00edvel de biog\u00e1s.","id":9777353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal por analogia e interpreta\u00e7\u00e3o extensiva aos autom\u00f3veis movidos a combust\u00edvel de biog\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal, tendo em vista a fun\u00e7\u00e3o extrafiscal e o objetivo ecol\u00f3gio do combust\u00edvel de biog\u00e1s.","id":9777354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal, tendo em vista a fun\u00e7\u00e3o extrafiscal e o objetivo ecol\u00f3gio do combust\u00edvel de biog\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal aos autom\u00f3veis movidos a biog\u00e1s, pois deve ser interpretada literalmente a legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre a outorga de isen\u00e7\u00e3o.","id":9777355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal aos autom\u00f3veis movidos a biog\u00e1s, pois deve ser interpretada literalmente a legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre a outorga de isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal aos autom\u00f3veis movidos a biog\u00e1s, tendo em vista ser necess\u00e1rio comprovar os benef\u00edcios ecol\u00f3gicos por meio de per\u00edcia t\u00e9cnica, procedimento vedado na esfera administrativa.","id":9777356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o do benef\u00edcio fiscal aos autom\u00f3veis movidos a biog\u00e1s, tendo em vista ser necess\u00e1rio comprovar os benef\u00edcios ecol\u00f3gicos por meio de per\u00edcia t\u00e9cnica, procedimento vedado na esfera administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"}],"slug":"direito-tributario\/2463438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio Gama almeja realizar licita\u00e7\u00e3o para a escolha de um projeto urban\u00edstico, de cunho t\u00e9cnico especializado, de natureza preponderantemente cultural, para a revitaliza\u00e7\u00e3o de seu centro hist\u00f3rico. Para tanto, fez publicar o respectivo edital com as especifica\u00e7\u00f5es determinadas por lei. Sobre a hip\u00f3tese, segundo a nova de Lei de Licita\u00e7\u00f5es (Lei n\u00ba 14.133\/21), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463447,"hashId":"60c439440eb43b963760fee315b55740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio Gama almeja realizar licita\u00e7\u00e3o para a escolha de um projeto urban\u00edstico, de cunho t\u00e9cnico especializado, de natureza preponderantemente cultural, para a revitaliza\u00e7\u00e3o de seu centro hist\u00f3rico. Para tanto, fez publicar o respectivo edital com as especifica\u00e7\u00f5es determinadas por lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hip\u00f3tese, segundo a nova de Lei de Licita\u00e7\u00f5es (Lei n\u00ba 14.133\/21), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9777394,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vencedor da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ceder ao munic\u00edpio Gama os direitos patrimoniais relativos ao projeto e autorizar sua execu\u00e7\u00e3o conforme ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade das autoridades competentes. ","id":9777394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vencedor da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ceder ao munic\u00edpio Gama os direitos patrimoniais relativos ao projeto e autorizar sua execu\u00e7\u00e3o conforme ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade das autoridades competentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do projeto t\u00e9cnico mencionado corresponde a servi\u00e7o comum, de modo que a modalidade de licita\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel pelo munic\u00edpio Gama \u00e9 o preg\u00e3o.","id":9777395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do projeto t\u00e9cnico mencionado corresponde a servi\u00e7o comum, de modo que a modalidade de licita\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel pelo munic\u00edpio Gama \u00e9 o preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o a ser utilizada pelo munic\u00edpio Gama \u00e9 o di\u00e1logo competitivo, porque a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00e3o prev\u00ea o concurso.","id":9777396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o a ser utilizada pelo munic\u00edpio Gama \u00e9 o di\u00e1logo competitivo, porque a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00e3o prev\u00ea o concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada como concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, tal como ocorre com a admiss\u00e3o de pessoal, para fins de remunerar o projeto vencedor.","id":9777397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada como concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, tal como ocorre com a admiss\u00e3o de pessoal, para fins de remunerar o projeto vencedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2463447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Beta atua no ramo de produ\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, com regular licen\u00e7a ambiental, e vem cumprindo satisfatoriamente todas as condicionantes da licen\u00e7a. Ocorre que, por um acidente causado pela queda de um raio em uma das caldeiras de produ\u00e7\u00e3o, houve vazamento de material t\u00f3xico, que causou grave contamina\u00e7\u00e3o do solo, subsolo e len\u00e7ol fre\u00e1tico. N\u00e3o obstante a sociedade empres\u00e1ria tenha adotado, de plano, algumas medidas iniciais para mitigar e remediar parte dos impactos, fato \u00e9 que ainda subsiste consider\u00e1vel passivo ambiental a ser remediado. Tendo em vista que a sociedade empres\u00e1ria Beta parou de atender \u00e0s determina\u00e7\u00f5es administrativas do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica visando \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea. Na qualidade de advogado(a) da sociedade empres\u00e1ria Beta, para que seu cliente decida se ir\u00e1 ou n\u00e3o celebrar acordo judicial com o MP, voc\u00ea lhe informou que, no caso em tela, a responsabilidade civil por danos ambiental \u00e9","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463453,"hashId":"d99feb7fa86ef0a93c9fc3cb163aca6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria <em>Beta<\/em> atua no ramo de produ\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos, com regular licen\u00e7a ambiental, e vem cumprindo satisfatoriamente todas as condicionantes da licen\u00e7a. Ocorre que, por um acidente causado pela queda de um raio em uma das caldeiras de produ\u00e7\u00e3o, houve vazamento de material t\u00f3xico, que causou grave contamina\u00e7\u00e3o do solo, subsolo e len\u00e7ol fre\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o obstante a sociedade empres\u00e1ria tenha adotado, de plano, algumas medidas iniciais para mitigar e remediar parte dos impactos, fato \u00e9 que ainda subsiste consider\u00e1vel passivo ambiental a ser remediado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a sociedade empres\u00e1ria <em>Beta <\/em>parou de atender \u00e0s determina\u00e7\u00f5es administrativas do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica visando \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na qualidade de advogado(a) da sociedade empres\u00e1ria <em>Beta<\/em>, para que seu cliente decida se ir\u00e1 ou n\u00e3o celebrar acordo judicial com o MP, voc\u00ea lhe informou que, no caso em tela, a responsabilidade civil por danos ambiental \u00e9<\/p>","resposta":9777422,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastada, haja vista que a atividade desenvolvida pelo empreendedor era l\u00edcita e estava devidamente licenciada.","id":9777419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastada, haja vista que a atividade desenvolvida pelo empreendedor era l\u00edcita e estava devidamente licenciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afastada, pois se rompeu o nexo de causalidade, diante da ocorr\u00eancia de for\u00e7a maior.","id":9777420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastada, pois se rompeu o nexo de causalidade, diante da ocorr\u00eancia de for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subjetiva e, por isso, diante da aus\u00eancia de dolo ou culpa por prepostos da sociedade empres\u00e1ria, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.","id":9777421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjetiva e, por isso, diante da aus\u00eancia de dolo ou culpa por prepostos da sociedade empres\u00e1ria, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetiva e est\u00e1 fundada na teoria do risco integral, de maneira que n\u00e3o se aplicam as excludentes do dever de reparar o dano do caso fortuito e for\u00e7a maior. ","id":9777422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetiva e est\u00e1 fundada na teoria do risco integral, de maneira que n\u00e3o se aplicam as excludentes do dever de reparar o dano do caso fortuito e for\u00e7a maior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Responsabilidade civil por danos ao meio ambiente","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por danos ao meio ambiente","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403098,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-civil-por-danos-ao-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2463453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos alugou um im\u00f3vel de sua propriedade a Amanda para fins residenciais pelo prazo de 30 meses. Dez meses ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de loca\u00e7\u00e3o, Carlos vendeu o im\u00f3vel locado para Patr\u00edcia, que denunciou o contrato, concedendo a Amanda o prazo de 90 dias para a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:07","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463461,"hashId":"1fe903bd31cdffa9f4110f01670da49a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos alugou um im\u00f3vel de sua propriedade a Amanda para fins residenciais pelo prazo de 30 meses. Dez meses ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de loca\u00e7\u00e3o, Carlos vendeu o im\u00f3vel locado para Patr\u00edcia, que denunciou o contrato, concedendo a Amanda o prazo de 90 dias para a desocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9777454,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o poderia alienar o im\u00f3vel a Patr\u00edcia, pois ainda estava vigente o prazo de loca\u00e7\u00e3o.","id":9777453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o poderia alienar o im\u00f3vel a Patr\u00edcia, pois ainda estava vigente o prazo de loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, mas, se o contrato contiver cl\u00e1usula de vig\u00eancia em caso de aliena\u00e7\u00e3o e estiver averbado junto \u00e0 matr\u00edcula do im\u00f3vel, Patr\u00edcia deve respeitar o prazo da loca\u00e7\u00e3o.","id":9777454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, mas, se o contrato contiver cl\u00e1usula de vig\u00eancia em caso de aliena\u00e7\u00e3o e estiver averbado junto \u00e0 matr\u00edcula do im\u00f3vel, Patr\u00edcia deve respeitar o prazo da loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel por Carlos a Patr\u00edcia e, uma vez realizada, o contrato de loca\u00e7\u00e3o com Amanda \u00e9 automaticamente desfeito.","id":9777455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel por Carlos a Patr\u00edcia e, uma vez realizada, o contrato de loca\u00e7\u00e3o com Amanda \u00e9 automaticamente desfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos tem o direito de vender o im\u00f3vel durante o prazo de loca\u00e7\u00e3o, mas, nessa hip\u00f3tese, a compradora Patr\u00edcia estar\u00e1 necessariamente vinculada ao contrato de loca\u00e7\u00e3o celebrado anteriormente, devendo cumprir o prazo inicialmente pactuado por Carlos com Amanda.","id":9777456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos tem o direito de vender o im\u00f3vel durante o prazo de loca\u00e7\u00e3o, mas, nessa hip\u00f3tese, a compradora Patr\u00edcia estar\u00e1 necessariamente vinculada ao contrato de loca\u00e7\u00e3o celebrado anteriormente, devendo cumprir o prazo inicialmente pactuado por Carlos com Amanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","oab":true,"nome":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405978,"slug":"direito-civil-locacao-de-coisas-art-565-ao-578"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2463461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 havia comprado um notebook para sua filha, mas ficou desempregado, n\u00e3o tendo como arcar com o pagamento das parcelas do financiamento. Foi ent\u00e3o que vendeu para a amiga Margarida o notebook ainda na caixa lacrada, acompanhado de nota fiscal e contrato de venda, que indicavam a compra realizada cinco dias antes. Cerca de dez meses depois, o produto apresentou problemas de funcionamento. Ao receber o bem da assist\u00eancia t\u00e9cnica que havia sido procurada imediatamente, Margarida foi informada do conserto referente \u00e0 \u201cplaca-m\u00e3e\u201d. Na semana seguinte, houve recorr\u00eancia de mau funcionamento da m\u00e1quina. Indignada, Margarida ajuizou a\u00e7\u00e3o em face da fabricante, buscando a devolu\u00e7\u00e3o do produto e a restitui\u00e7\u00e3o do valor desembolsado para a compra, al\u00e9m de repara\u00e7\u00e3o por danos extrapatrimoniais. A ent\u00e3o r\u00e9, por sua vez, alegou, em ju\u00edzo, a ilegitimidade passiva, a prescri\u00e7\u00e3o e, subsidiariamente, a decad\u00eancia. A respeito disso, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463467,"hashId":"d7608e40341a1c3e6e07f70064a21594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 havia comprado um <em>notebook <\/em>para sua filha, mas ficou desempregado, n\u00e3o tendo como arcar com o pagamento das parcelas do financiamento. Foi ent\u00e3o que vendeu para a amiga Margarida o notebook ainda na caixa lacrada, acompanhado de nota fiscal e contrato de venda, que indicavam a compra realizada cinco dias antes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de dez meses depois, o produto apresentou problemas de funcionamento. Ao receber o bem da assist\u00eancia t\u00e9cnica que havia sido procurada imediatamente, Margarida foi informada do conserto referente \u00e0 \u201cplaca-m\u00e3e\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na semana seguinte, houve recorr\u00eancia de mau funcionamento da m\u00e1quina. Indignada, Margarida ajuizou a\u00e7\u00e3o em face da fabricante, buscando a devolu\u00e7\u00e3o do produto e a restitui\u00e7\u00e3o do valor desembolsado para a compra, al\u00e9m de repara\u00e7\u00e3o por danos extrapatrimoniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ent\u00e3o r\u00e9, por sua vez, alegou, em ju\u00edzo, a ilegitimidade passiva, a prescri\u00e7\u00e3o e, subsidiariamente, a decad\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito disso, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9777482,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fabricante \u00e9 parte ileg\u00edtima, uma vez que o defeito relativo ao v\u00edcio do produto afasta a responsabilidade do fabricante, sendo do comerciante a responsabilidade para melhor garantir os direitos dos consumidores adquirentes.","id":9777479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fabricante \u00e9 parte ileg\u00edtima, uma vez que o defeito relativo ao v\u00edcio do produto afasta a responsabilidade do fabricante, sendo do comerciante a responsabilidade para melhor garantir os direitos dos consumidores adquirentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, uma vez que o produto havia sido adquirido h\u00e1 mais de noventa dias e a contagem do prazo se iniciou partir da entrega efetiva do produto, n\u00e3o sendo poss\u00edvel reclamar a devolu\u00e7\u00e3o do produto e a restitui\u00e7\u00e3o do valor. ","id":9777480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, uma vez que o produto havia sido adquirido h\u00e1 mais de noventa dias e a contagem do prazo se iniciou partir da entrega efetiva do produto, n\u00e3o sendo poss\u00edvel reclamar a devolu\u00e7\u00e3o do produto e a restitui\u00e7\u00e3o do valor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente Jos\u00e9 possui rela\u00e7\u00e3o de consumo com a fornecedora, por ter sido o adquirente do produto, conforme consta na nota fiscal e no contrato de venda, implicando ilegitimidade ativa de Margarida para invocar a prote\u00e7\u00e3o da norma consumerista.","id":9777481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente Jos\u00e9 possui rela\u00e7\u00e3o de consumo com a fornecedora, por ter sido o adquirente do produto, conforme consta na nota fiscal e no contrato de venda, implicando ilegitimidade ativa de Margarida para invocar a prote\u00e7\u00e3o da norma consumerista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A decad\u00eancia alegada deve ser afastada, uma vez que o prazo correspondente se iniciou quando se evidenciou o defeito e, posteriormente, a partir do prazo decadencial de garantia pelo servi\u00e7o da assist\u00eancia t\u00e9cnica, e n\u00e3o na data da compra do produto.","id":9777482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decad\u00eancia alegada deve ser afastada, uma vez que o prazo correspondente se iniciou quando se evidenciou o defeito e, posteriormente, a partir do prazo decadencial de garantia pelo servi\u00e7o da assist\u00eancia t\u00e9cnica, e n\u00e3o na data da compra do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2463467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa de viagens Balne\u00e1rio Gaivota Ltda. teve sua fal\u00eancia decretada com fundamento na impontualidade no pagamento de cr\u00e9dito no valor de R$ 610.000,00 (seiscentos e dez mil reais). Na rela\u00e7\u00e3o de credores apresentada pela falida para efeito de publica\u00e7\u00e3o consta o cr\u00e9dito em favor do Banco Princesa S\/A. no valor, atualizado at\u00e9 a data da fal\u00eancia, de R$ 90.002, 50 (noventa mil e dois reais e cinquenta centavos), garantido por constitui\u00e7\u00e3o de propriedade fiduci\u00e1ria.Ao ler a rela\u00e7\u00e3o de credores e constatar tal cr\u00e9dito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463479,"hashId":"a57c716b96138a8662f205c536a75dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa de viagens <em>Balne\u00e1rio Gaivota Ltda<\/em>. teve sua fal\u00eancia decretada com fundamento na impontualidade no pagamento de cr\u00e9dito no valor de R$ 610.000,00 (seiscentos e dez mil reais). Na rela\u00e7\u00e3o de credores apresentada pela falida para efeito de publica\u00e7\u00e3o consta o cr\u00e9dito em favor do <em>Banco Princesa S\/A<\/em>. no valor, atualizado at\u00e9 a data da fal\u00eancia, de R$ 90.002, 50 (noventa mil e dois reais e cinquenta centavos), garantido por constitui\u00e7\u00e3o de propriedade fiduci\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ler a rela\u00e7\u00e3o de credores e constatar tal cr\u00e9dito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9777538,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito do Banco Princesa S\/A. n\u00e3o se submeter\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, e prevalecer\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es contratuais originais assumidas pela devedora antes da fal\u00eancia perante o fiduci\u00e1rio.","id":9777535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito do <em>Banco Princesa S\/A<\/em>. n\u00e3o se submeter\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, e prevalecer\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es contratuais originais assumidas pela devedora antes da fal\u00eancia perante o fiduci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito do Banco Princesa S\/A. submeter-se-\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, por\u00e9m o bem garantido pela propriedade fiduci\u00e1ria ser\u00e1 alienado de imediato para pagamento aos credores extraconcursais.","id":9777536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito do <em>Banco Princesa S\/A.<\/em> submeter-se-\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, por\u00e9m o bem garantido pela propriedade fiduci\u00e1ria ser\u00e1 alienado de imediato para pagamento aos credores extraconcursais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito do Banco Princesa S\/A. n\u00e3o se submeter\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, permitindo ao falido permanecer na posse do im\u00f3vel at\u00e9 o encerramento da fal\u00eancia.","id":9777537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito do <em>Banco Princesa S\/A<\/em>. n\u00e3o se submeter\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia, permitindo ao falido permanecer na posse do im\u00f3vel at\u00e9 o encerramento da fal\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito do Banco Princesa S\/A. submeter-se-\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia e ser\u00e1 pago na ordem dos cr\u00e9ditos concursais, ressalvado o direito de o credor pleitear a restitui\u00e7\u00e3o do bem.","id":9777538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cr\u00e9dito do <em>Banco Princesa S\/A<\/em>. submeter-se-\u00e1 aos efeitos da fal\u00eancia e ser\u00e1 pago na ordem dos cr\u00e9ditos concursais, ressalvado o direito de o credor pleitear a restitui\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2463479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \"J\u00e1 ouviu falar em toxinas da casa?\" classifica-se como:","provas":[{"id":84794,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2022-ian-professor-educacao-infantil-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2463498,"hashId":"ba31b2fc40c9ebd491bc20477f528850","enunciado":"<p>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \"<em>J\u00e1 ouviu falar em toxinas da casa?<\/em>\" classifica-se como:<\/p>","resposta":9777618,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples","id":9777616,"corpo":"<p>simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexistente","id":9777617,"corpo":"<p>inexistente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oculto","id":9777618,"corpo":"<p>oculto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indeterminado","id":9777619,"corpo":"<p>indeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. \u201cDESTRALHE-SE\u201d - Bom dia, como t\u00e1 a alegria? Diz dona Francisca, minha faxineira rezadeira, que acaba de chegar. Antes de dar uma benzida na casa, deixa eu te dar um abra\u00e7o que preste! E ela me apertou. Na matem\u00e1tica de dona Francisca, quatro abra\u00e7os por dia d\u00e3o para sobreviver; oito ajudam a nos manter vivos; doze fazem a vida prosperar. Falando nisso, vida nenhuma prospera se estiver pesada e intoxicada. J\u00e1 ouviu falar em toxinas da casa? Pois s\u00e3o: objetos que voc\u00ea n\u00e3o usa; roupas que voc\u00ea n\u00e3o gosta ou n\u00e3o usa h\u00e1 um ano; coisas feias; coisas quebradas, lascadas ou rachadas; velhas cartas, bilhetes; plantas mortas ou doentes; recibos\/jornais\/revistas antigos; rem\u00e9dios vencidos; meias velhas, furadas; sapatos estragados... Ufa, que peso! O que est\u00e1 fora est\u00e1 dentro e isso afeta a sa\u00fade, aprendi com dona Francisca. Sa\u00fade \u00e9 o que interessa. O resto n\u00e3o tem pressa! Ela diz, enquanto me ajuda a destralhar, ou liberar as tralhas da casa... (...) Acumular nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia, apesar de a vida ser impermanente, diz a sabedoria oriental. O Ocidente resiste \u00e0 ideia e, assim, perde contato com o sagrado instante presente. Dona Francisca me conta que as frutas nascem azedas e no p\u00e9, v\u00e3o ficando docinhas com o tempo. A gente deveria de ser assim, ela diz: destralhar ajuda a adocicar. Se os s\u00e1bios concordam, quem sou eu para discordar... (Carlos Solano \u2013 texto adaptado)","id":539532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cDESTRALHE-SE\u201d<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Bom dia, como t\u00e1 a alegria? Diz dona Francisca, minha faxineira rezadeira, que acaba de chegar. Antes de dar uma benzida na casa, deixa eu te dar um abra\u00e7o que preste! E ela me apertou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na matem\u00e1tica de dona Francisca, quatro abra\u00e7os por dia d\u00e3o para sobreviver; oito ajudam a nos manter vivos; doze fazem a vida prosperar. Falando nisso, vida nenhuma prospera se estiver pesada e intoxicada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 ouviu falar em toxinas da casa? Pois s\u00e3o: objetos que voc\u00ea n\u00e3o usa; roupas que voc\u00ea n\u00e3o gosta ou n\u00e3o usa h\u00e1 um ano; coisas feias; coisas quebradas, lascadas ou rachadas; velhas cartas, bilhetes; plantas mortas ou doentes; recibos\/jornais\/revistas antigos; rem\u00e9dios vencidos; meias velhas, furadas; sapatos estragados... Ufa, que peso! O que est\u00e1 fora est\u00e1 dentro e isso afeta a sa\u00fade, aprendi com dona Francisca. Sa\u00fade \u00e9 o que interessa. O resto n\u00e3o tem pressa! Ela diz, enquanto me ajuda a destralhar, ou liberar as tralhas da casa... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acumular nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia, apesar de a vida ser impermanente, diz a sabedoria oriental. O Ocidente resiste \u00e0 ideia e, assim, perde contato com o sagrado instante presente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dona Francisca me conta que as frutas nascem azedas e no p\u00e9, v\u00e3o ficando docinhas com o tempo. A gente deveria de ser assim, ela diz: destralhar ajuda a adocicar. Se os s\u00e1bios concordam, quem sou eu para discordar... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Carlos Solano \u2013 texto adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas das linhas 32, 37 e 52?","provas":[{"id":84788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463532,"hashId":"e8faa169bcabf5a386e2adc11b088a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas das linhas 32, 37 e 52?<\/p>","resposta":9777763,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque; \u00e0; \u00e0s.","id":9777761,"corpo":"<p>porque; \u00e0; \u00e0s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por que; \u00e0; as.","id":9777762,"corpo":"<p>por que; \u00e0; as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porque; \u00e0; as.","id":9777763,"corpo":"<p>porque; \u00e0; as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por qu\u00ea; a: as.","id":9777764,"corpo":"<p>por qu\u00ea; a: as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"porque; a; \u00e0s.","id":9777765,"corpo":"<p>porque; a; \u00e0s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o. Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita eMeneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigossolarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita TeresaMargarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o CasteloBranco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outroAnt\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naqueletempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra. Dez anos de enamorado, mal sucedido,consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Parafazer-se amar da formosa dama de D. Maria Iminguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho eraextremamente feio. Para se inculcar como partidoconveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bensde fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta milcruzados em propriedades no Douro. Os dotes deesp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: eraalcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre osseus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentesem Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam osacad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpuloprocedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na suaterra. Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3oqualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeiraflauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou doisanos em Coimbra, durante os quais seu pai lhesuspendeu as mesadas, ______ os rendimentos dacasa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime demorte. Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora aLisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banaldos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite emLisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estimalhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de1758. O provinciano saiu das masmorras daJunqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquistodo conde de Oeiras, porque tomara parte na provaque este fizera do primor de sua geneologia sobre ados Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleitorid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que ofidalgo portuense fizera de sua filha ao filho deSebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho. As artes como que o bacharel flautista vingouinsinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0ssei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 queDomingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia dobolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual oaspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro edo ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara dassuas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)","id":539539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita Teresa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Margarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o Castelo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Branco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ant\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naquele<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Dez anos de enamorado, mal sucedido,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazer-se amar da formosa dama de D. Maria I<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extremamente feio. Para se inculcar como partido<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bens<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta mil<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cruzados em propriedades no Douro. Os dotes de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpulo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na sua<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>flauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou dois<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos em Coimbra, durante os quais seu pai lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspendeu as mesadas, ______ os rendimentos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>morte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estima<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1758. O provinciano saiu das masmorras da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Junqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquisto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do conde de Oeiras, porque tomara parte na prova<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que este fizera do primor de sua geneologia sobre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fidalgo portuense fizera de sua filha ao filho de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t As artes como que o bacharel flautista vingou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>insinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de  <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Domingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara das<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos dos seguintes voc\u00e1bulos s\u00e3o acentuados pela mesma raz\u00e3o de esp\u00edrito (l.19)? I. acad\u00eamicos (l.25), II. ep\u00edteto (l.24); III. not\u00e1vel (l.9); IV. tamb\u00e9m (l.19); V. condisc\u00edpulo (l.25).","provas":[{"id":84788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463546,"hashId":"95a2e36fb1514dfe31d6d06b25ad4b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos dos seguintes voc\u00e1bulos s\u00e3o acentuados pela mesma raz\u00e3o de <strong>esp\u00edrito <\/strong><em>(l.19)<\/em>? <strong>I<\/strong>. acad\u00eamicos (<em>l.25<\/em>), <strong>II<\/strong>. ep\u00edteto <em>(l.24);<\/em> <strong>III<\/strong>. not\u00e1vel <em>(l.9<\/em>); <strong>IV<\/strong>. tamb\u00e9m <em>(l.19)<\/em>; <strong>V<\/strong>. condisc\u00edpulo <em>(l.25<\/em>).<\/p>","resposta":9777824,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9777822,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9777823,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9777824,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9777825,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas 5 deles.","id":9777826,"corpo":"<p>Apenas 5 deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o. Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita eMeneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigossolarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita TeresaMargarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o CasteloBranco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outroAnt\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naqueletempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra. Dez anos de enamorado, mal sucedido,consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Parafazer-se amar da formosa dama de D. Maria Iminguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho eraextremamente feio. Para se inculcar como partidoconveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bensde fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta milcruzados em propriedades no Douro. Os dotes deesp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: eraalcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre osseus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentesem Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam osacad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpuloprocedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na suaterra. Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3oqualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeiraflauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou doisanos em Coimbra, durante os quais seu pai lhesuspendeu as mesadas, ______ os rendimentos dacasa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime demorte. Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora aLisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banaldos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite emLisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estimalhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de1758. O provinciano saiu das masmorras daJunqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquistodo conde de Oeiras, porque tomara parte na provaque este fizera do primor de sua geneologia sobre ados Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleitorid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que ofidalgo portuense fizera de sua filha ao filho deSebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho. As artes como que o bacharel flautista vingouinsinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0ssei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 queDomingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia dobolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual oaspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro edo ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara dassuas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)","id":539539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita Teresa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Margarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o Castelo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Branco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ant\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naquele<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Dez anos de enamorado, mal sucedido,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazer-se amar da formosa dama de D. Maria I<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extremamente feio. Para se inculcar como partido<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bens<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta mil<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cruzados em propriedades no Douro. Os dotes de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpulo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na sua<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>flauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou dois<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos em Coimbra, durante os quais seu pai lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspendeu as mesadas, ______ os rendimentos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>morte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estima<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1758. O provinciano saiu das masmorras da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Junqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquisto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do conde de Oeiras, porque tomara parte na prova<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que este fizera do primor de sua geneologia sobre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fidalgo portuense fizera de sua filha ao filho de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t As artes como que o bacharel flautista vingou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>insinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de  <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Domingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara das<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reconstru\u00e7\u00e3o de uma horta, uma escola organizou-se em um projeto interdisciplinar. Para que o projeto fosse eficiente, foram arrecadadas v\u00e1rias mudas de hortali\u00e7as. Um planejamento para o plantio foi feito, e nele 40 alunos trabalhavam no plantio e plantavam, por dia, 4 m\u00b2. Devido \u00e0 necessidade de finalizar o plantio, mais 20 alunos foram inclu\u00eddos no plantio, todos com o mesmo desempenho, comprometeram-se a participar da causa, sendo assim, qual ser\u00e1 a quantidade de m\u00b2 total plantadas por dia?","provas":[{"id":84794,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental","id":16922,"slug":"professor-educacao-infantil-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2022-ian-professor-educacao-infantil-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2463554,"hashId":"12a351b9b413f3f270f29bc003e7a030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reconstru\u00e7\u00e3o de uma horta, uma escola organizou-se em um projeto interdisciplinar. Para que o projeto fosse eficiente, foram arrecadadas v\u00e1rias mudas de hortali\u00e7as. Um planejamento para o plantio foi feito, e nele 40 alunos trabalhavam no plantio e plantavam, por dia, 4 m\u00b2. Devido \u00e0 necessidade de finalizar o plantio, mais 20 alunos foram inclu\u00eddos no plantio, todos com o mesmo desempenho, comprometeram-se a participar da causa, sendo assim, qual ser\u00e1 a quantidade de m\u00b2 total plantadas por dia?<\/p>","resposta":9777860,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,66 m2","id":9777858,"corpo":"<p>2,66 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 m2","id":9777859,"corpo":"<p>2 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 m2","id":9777860,"corpo":"<p>6 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 m2","id":9777861,"corpo":"<p>10 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2463554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Os dotes de esp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m (l. 18-19), o termo sublinhado \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":84788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463556,"hashId":"cda738836dde9abab9fe636acbc81441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Os dotes de esp\u00edrito n\u00e3o <u>o<\/u> recomendavam tamb\u00e9m<\/strong> (<em>l. 18-19)<\/em>, o termo sublinhado \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":9777868,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo definido.","id":9777867,"corpo":"<p>Artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo.","id":9777868,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Part\u00edcula apassivadora.","id":9777869,"corpo":"<p>Part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":9777870,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o nominal.","id":9777871,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o. Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita eMeneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigossolarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita TeresaMargarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o CasteloBranco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outroAnt\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naqueletempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra. Dez anos de enamorado, mal sucedido,consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Parafazer-se amar da formosa dama de D. Maria Iminguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho eraextremamente feio. Para se inculcar como partidoconveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bensde fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta milcruzados em propriedades no Douro. Os dotes deesp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: eraalcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre osseus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentesem Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam osacad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpuloprocedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na suaterra. Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3oqualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeiraflauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou doisanos em Coimbra, durante os quais seu pai lhesuspendeu as mesadas, ______ os rendimentos dacasa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime demorte. Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora aLisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banaldos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite emLisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estimalhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de1758. O provinciano saiu das masmorras daJunqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquistodo conde de Oeiras, porque tomara parte na provaque este fizera do primor de sua geneologia sobre ados Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleitorid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que ofidalgo portuense fizera de sua filha ao filho deSebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho. As artes como que o bacharel flautista vingouinsinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0ssei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 queDomingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia dobolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual oaspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro edo ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara dassuas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)","id":539539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo, extra\u00eddo da obra Amor de perdi\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Jos\u00e9 Correia Botelho de Mesquita e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meneses, fidalgo de linhagem e um dos mais antigos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solarengos de Vila-Real de Tr\u00e1s-os-Montes, era, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1779, juiz de fora de Cascais, e, nesse mesmo ano,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casara com uma dama do pa\u00e7o, D. Rita Teresa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Margarida Preciosa da Veiga Caldeir\u00e3o Castelo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Branco, filha dum capit\u00e3o de cavalos, neta de outro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ant\u00f4nio de Azevedo Castelo Branco Pereira da Silva,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e3o not\u00e1vel por sua jerarquia, como por um, naquele<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, precioso livro acerca da Arte de Guerra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Dez anos de enamorado, mal sucedido,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumira em Lisboa o bacharel provinciano. Para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazer-se amar da formosa dama de D. Maria I<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minguavam-lhe dotes f\u00edsicos: Domingos Botelho era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extremamente feio. Para se inculcar como partido<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conveniente a uma filha segunda, faltavam-lhe bens<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fortuna: os haveres dele n\u00e3o excediam a trinta mil<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cruzados em propriedades no Douro. Os dotes de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00edrito n\u00e3o o recomendavam tamb\u00e9m: era<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alcan\u00e7adissimo de intelig\u00eancia, e granjeara entre os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seus condisc\u00edpulos da Universidade o epiteto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"brocas\", com que ainda hoje os seus descendentes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em Vila-Real s\u00e3o conhecidos. Bem ou mal derivado,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o epiteto Brocas vem de broa. Entenderam os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acad\u00eamicos que a rudeza do seu condisc\u00edpulo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procedia de muito p\u00e3o de milho que ele digeria na sua<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Domingos Botelho devia ter uma voca\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer, e tinha: era excelente flautista; foi a primeira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>flauta do seu tempo; e a tocar flauta se sustentou dois<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos em Coimbra, durante os quais seu pai lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspendeu as mesadas, ______ os rendimentos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa n\u00e3o bastavam a livrar outro filho de um crime de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>morte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Formara-se Domingos Botelho em 1767, e fora a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa ler no Desembargo do Pa\u00e7o, inicia\u00e7\u00e3o banal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos que aspiravam ______ carreira da magistratura. J\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fern\u00e3o Botelho, pai do bacharel, fora bem aceite em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lisboa, e mormente ao duque de Aveiro, cuja estima<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lhe teve a cabe\u00e7a em risco, na tentativa regicida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1758. O provinciano saiu das masmorras da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Junqueira ilibado da infamante n\u00f3doa, e at\u00e9 benquisto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do conde de Oeiras, porque tomara parte na prova<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que este fizera do primor de sua geneologia sobre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos Pintos Coelhos, do Bomjardim do Porto: pleito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rid\u00edculo, mas estrondoso, movido pela recusa que o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fidalgo portuense fizera de sua filha ao filho de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t As artes como que o bacharel flautista vingou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>insinuar-se na estima de D. Maria I e Pedro III n\u00e3o \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sei eu. \u00c9 tradi\u00e7\u00e3o que o homem fazia rir a rainha com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>______ suas fac\u00e9cias, e por ventura com os trejeitos de  <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tirava o melhor do seu esp\u00edrito. O certo \u00e9 que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Domingos Botelho frequentava o pa\u00e7o, e recebia do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bolsinho da soberana uma farta pens\u00e3o, com a qual o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aspirante a juiz de fora se esqueceu de si, do futuro e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ministro da justi\u00e7a, que, muito rogado, fiara das<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas letras o encargo de juiz de fora de Cascais.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\tAutor: Camilo Castelo Branco (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e1ssia e Carlos s\u00e3o irm\u00e3os e nasceram ambos no \u00faltimo dia do m\u00eas de fevereiro de anos bissextos. Se C\u00e1ssia nasceu num domingo e \u00e9 quatro anos mais nova que seu irm\u00e3o, ent\u00e3o Carlos nasceu em uma:","provas":[{"id":84788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463602,"hashId":"d4c64687e7eeb27ed23ced264b9d8562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1ssia e Carlos s\u00e3o irm\u00e3os e nasceram ambos no \u00faltimo dia do m\u00eas de fevereiro de anos bissextos. Se C\u00e1ssia nasceu num domingo e \u00e9 quatro anos mais nova que seu irm\u00e3o, ent\u00e3o Carlos nasceu em uma:<\/p>","resposta":9778074,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segunda-feira.","id":9778073,"corpo":"<p>Segunda-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e7a-feira.","id":9778074,"corpo":"<p>Ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quarta-feira,","id":9778075,"corpo":"<p>Quarta-feira,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quinta-feira.","id":9778076,"corpo":"<p>Quinta-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sexta-feira.","id":9778077,"corpo":"<p>Sexta-feira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2463602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o a seguir s\u00e3o consideradas proposi\u00e7\u00f5es: I. x- 3 = 4: II. Dom Quixote \u00e9 um cl\u00e1ssico da literatura americana; III. As pessoas mentem por vontade pr\u00f3pria ou incentivadas pelo meio?\u201d; IV. Ligue esse carro e venha me buscar!","provas":[{"id":84788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:57:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2463605,"hashId":"e1670a5598f100bb2a44775c9eb31d9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o a seguir s\u00e3o consideradas proposi\u00e7\u00f5es: <strong>I<\/strong>. x- 3 = 4: <strong>II<\/strong>. Dom Quixote \u00e9 um cl\u00e1ssico da literatura americana; <strong>III<\/strong>. As pessoas mentem por vontade pr\u00f3pria ou incentivadas pelo meio<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px;\">?<\/span>\u201d; <strong>IV<\/strong>. Ligue esse carro e venha me buscar!<\/p>","resposta":9778088,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9778088,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9778089,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas l e ll.","id":9778090,"corpo":"<p>Apenas l e ll.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas Il, lII e IV.","id":9778091,"corpo":"<p>Apenas Il, lII e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I,II e IV.","id":9778092,"corpo":"<p>Apenas I,II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2463605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se no fragmento \u2018Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos, como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios com mais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de empregos\u2019 (l. 21-24), o voc\u00e1bulo \u2018Resultados\u2019 fosse passado para o singular, quantas outras palavras deveriam obrigatoriamente sofrer altera\u00e7\u00e3o a fim de manter a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo?","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316687,"hashId":"8baf48d87dbdcd35c8d67b06463affa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se no fragmento \u2018Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos, como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios com mais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de empregos\u2019 (l. 21-24), o voc\u00e1bulo \u2018Resultados\u2019 fosse passado para o singular, quantas outras palavras deveriam obrigatoriamente sofrer altera\u00e7\u00e3o a fim de manter a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo?<\/p>","resposta":9145555,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":9145555,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":9145556,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":9145557,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":9145558,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":9145559,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir- Por Ranolfo Vieira Junior -_____Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade naSeguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta que conquistamosnesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver einvestir._____A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letaisintencionais (CLVI), que atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 nomenor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica que soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios._____Alvorada, que em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essatend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande: 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveramregistro de assassinatos em 2021._____Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimostr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ouDoutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednuaresultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5estivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9de 23.426._____Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios commais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o deempregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo._____Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, doInstituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3ode servir \u00e0 sociedade._____Um reconhecimento que, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aosparceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7asArmadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio._____Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novosrecordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7arna Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado aindamelhor.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":523003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Por Ranolfo Vieira Junior <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Seguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> conquistamos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">nesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">investir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letais<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">intencionais <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">(<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">CLVI<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">)<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 no<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">menor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Alvorada, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essa<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">:<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveram<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">registro de assassinatos em 2021.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ou<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Doutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednua<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">resultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5es<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de 23.426.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">empregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Instituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de servir \u00e0 sociedade.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Um reconhecimento <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">parceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7as<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Armadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">recordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7ar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">na Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado ainda<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">melhor.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2316687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra melhor substituiria \u2018letais\u2019 (l. 06), sem provocar qualquer altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo em que se insere.","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316696,"hashId":"2ccbdabd1bc95fc1fa8c7e69a344d6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja palavra melhor substituiria \u2018letais\u2019 (l. 06), sem provocar qualquer altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo em que se insere.<\/p>","resposta":9145603,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Let\u00e1rgicos.","id":9145600,"corpo":"<p>Let\u00e1rgicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legais.","id":9145601,"corpo":"<p>Legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Banais.","id":9145602,"corpo":"<p>Banais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mortais.","id":9145603,"corpo":"<p>Mortais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cru\u00e9is.","id":9145604,"corpo":"<p>Cru\u00e9is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir- Por Ranolfo Vieira Junior -_____Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade naSeguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta que conquistamosnesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver einvestir._____A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letaisintencionais (CLVI), que atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 nomenor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica que soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios._____Alvorada, que em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essatend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande: 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveramregistro de assassinatos em 2021._____Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimostr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ouDoutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednuaresultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5estivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9de 23.426._____Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios commais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o deempregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo._____Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, doInstituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3ode servir \u00e0 sociedade._____Um reconhecimento que, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aosparceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7asArmadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio._____Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novosrecordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7arna Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado aindamelhor.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":523003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Por Ranolfo Vieira Junior <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-<\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Seguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> conquistamos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">nesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">investir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letais<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">intencionais <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">(<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">CLVI<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">)<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 no<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">menor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Alvorada, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essa<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">:<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveram<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">registro de assassinatos em 2021.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ou<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Doutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednua<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">resultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5es<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de 23.426.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">empregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Instituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de servir \u00e0 sociedade.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Um reconhecimento <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">parceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7as<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Armadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">recordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7ar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">na Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado ainda<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">melhor.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2316696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos coesivos \u2018portanto\u2019 (l. 24), \u2018por\u00e9m\u2019 (l. 25) e \u2018Embora\u2019 (l. 33) expressam, nos contextos em que ocorrem, respectivamente, ideia de:","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316742,"hashId":"c0a642c4ed67e284ce87aaf7f0cb7e23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos coesivos \u2018portanto\u2019 (l. 24), \u2018por\u00e9m\u2019 (l. 25) e \u2018Embora\u2019 (l. 33) expressam, nos contextos em que ocorrem, respectivamente, ideia de:<\/p>","resposta":9145819,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dedu\u00e7\u00e3o \u2013 possibilidade \u2013 oposi\u00e7\u00e3o.","id":9145818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dedu\u00e7\u00e3o \u2013 possibilidade \u2013 oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o \u2013 ressalva \u2013 concess\u00e3o.","id":9145819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o \u2013 ressalva \u2013 concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o \u2013 impossibilidade \u2013 hip\u00f3tese.","id":9145820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oposi\u00e7\u00e3o \u2013 impossibilidade \u2013 hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contraste \u2013 oposi\u00e7\u00e3o \u2013 exclus\u00e3o.","id":9145821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraste \u2013 oposi\u00e7\u00e3o \u2013 exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o \u2013 explica\u00e7\u00e3o \u2013 dedu\u00e7\u00e3o.","id":9145822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o \u2013 explica\u00e7\u00e3o \u2013 dedu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir- Por Ranolfo Vieira Junior- _____Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade naSeguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta que conquistamosnesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver einvestir._____A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letaisintencionais (CLVI), que atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 nomenor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica que soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios._____Alvorada, que em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essatend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande: 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveramregistro de assassinatos em 2021._____Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimostr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ouDoutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednuaresultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5estivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9de 23.426._____Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios commais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o deempregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo._____Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, doInstituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3ode servir \u00e0 sociedade._____Um reconhecimento que, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aosparceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7asArmadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio._____Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novosrecordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7arna Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado aindamelhor.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":523005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Tr\u00eas anos de um Rio Grande mais seguro para viver e investir<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Por Ranolfo Vieira Junior<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Chegamos em 2022 com a consolida\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de uma mudan\u00e7a de realidade na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Seguran\u00e7a ga\u00facha. O balan\u00e7o dos indicadores de criminalidade de 2021 atesta <\/span><strong style=\"font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> conquistamos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">nesses tr\u00eas anos de governo \u00e0 frente do Estado um Rio Grande do Sul mais seguro para viver e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">investir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">A partir da implanta\u00e7\u00e3o do programa RS Seguro, completamos o terceiro ano _________<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de redu\u00e7\u00e3o recorde em praticamente todos os delitos. Destaque aos crimes violentos letais<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">intencionais <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">(<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">CLVI<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">)<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> atentam contra o nosso bem maior, a vida, e terminaram 2021 no<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">menor total j\u00e1 registrado para a s\u00e9rie hist\u00f3rica <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> soma __________, latroc\u00ednios e feminic\u00eddios.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Alvorada, <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> em 2017 chegou a ser considerada a sexta cidade mais violenta do Brasil,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">teve no ano passado a maior queda de assassinatos entre os 497 munic\u00edpios do RS. E essa<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o se espalha pelo Rio Grande<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">:<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> 265 cidades, 53% do total, n\u00e3o tiveram<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">registro de assassinatos em 2021.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Ao atingir, ano ap\u00f3s ano, n\u00famero de mortes cada vez menor que o total registrado em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">2018, alcan\u00e7amos a marca de 2.056 vidas preservadas \u2013 o que supera a popula\u00e7\u00e3o de 52<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">munic\u00edpios ga\u00fachos. Se esses crimes tivessem se mantido naquele n\u00edvel ao longo dos \u00faltimos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tr\u00eas anos, seria como se todos os moradores de uma dessas cidades, como Pedras Altas ou<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Doutor Ricardo, tivessem desaparecido do mapa. Nos roubos de ve\u00edculos, a queda cont\u00ednua<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">resultou em 24.419 ocorr\u00eancias a menos \u2013 caso tivessem acontecido, seria como se ladr\u00f5es<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">tivessem roubado todos os ve\u00edculos de um munic\u00edpio como Torres, no Litoral Norte, cuja frota \u00e9<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de 23.426.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Resultados como esse t\u00eam impacto direto na melhoria da qualidade de vida dos ga\u00fachos,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">como a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos seguros automotivos ou a oferta de um ambiente de neg\u00f3cios com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mais seguran\u00e7a para atra\u00e7\u00e3o de investimentos, desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">empregos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, portanto, que o RS Seguro nos colocou no caminho certo.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Nada disso seria poss\u00edvel, por\u00e9m, sem abnega\u00e7\u00e3o dos nossos homens e mulheres,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">operadores de ponta da Brigada Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros Militar, do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Instituto-Geral de Per\u00edcias e do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, que na linha de frente,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">mesmo com as dificuldades multiplicadas pela pandemia, n\u00e3o _________ um segundo na miss\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de servir \u00e0 sociedade.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Um reconhecimento <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px;\">que<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\">, a partir da integra\u00e7\u00e3o adotada como premissa, se estende aos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">parceiros das Guardas Municipais, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, das For\u00e7as<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Armadas, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">_____<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Embora n\u00e3o estejamos satisfeitos e j\u00e1 assumamos o compromisso de perseguir novos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">recordes de redu\u00e7\u00e3o na criminalidade, o investimento hist\u00f3rico de R$ 280,3 milh\u00f5es do Avan\u00e7ar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">na Seguran\u00e7a nos permite seguir em frente otimistas, prontos para construir um Estado ainda<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 13px;\">melhor.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/estado.rs.gov.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2316742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Word 2016, assinale a alternativa que corresponde ao atalho de teclado utilizado para desfazer a a\u00e7\u00e3o anterior. ","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316817,"hashId":"2914bd0e27e51e2cc8ea1c96d7452821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Microsoft Word 2016, assinale a alternativa que corresponde ao atalho de teclado utilizado para desfazer a a\u00e7\u00e3o anterior. <\/p>","resposta":9146166,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt.","id":9146163,"corpo":"<p>Alt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt+F4.","id":9146164,"corpo":"<p>Alt+F4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+R.","id":9146165,"corpo":"<p>Ctrl+R.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Z.","id":9146166,"corpo":"<p>Ctrl+Z.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Esc.","id":9146167,"corpo":"<p> Esc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"}],"slug":"informatica\/2316817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com amparo na Lei n\u00ba 7.210\/1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316867,"hashId":"e6308046633833d7d8485d8edf2509ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com amparo na Lei n\u00ba 7.210\/1984, que institui a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9146391,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal n\u00e3o se aplicar\u00e1 igualmente ao preso provis\u00f3rio e ao condenado pela Justi\u00e7a Eleitoral ou Militar, quando o preso provis\u00f3rio estiver recolhido em estabelecimento sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":9146391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal n\u00e3o se aplicar\u00e1 igualmente ao preso provis\u00f3rio e ao condenado pela Justi\u00e7a Eleitoral ou Militar, quando o preso provis\u00f3rio estiver recolhido em estabelecimento sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o penal tem por objetivo efetivar as disposi\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a ou decis\u00e3o criminal.","id":9146392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o penal tem por objetivo efetivar as disposi\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a ou decis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao condenado e ao internado ser\u00e3o assegurados todos os direitos n\u00e3o atingidos pela senten\u00e7a ou pela lei. N\u00e3o haver\u00e1 qualquer distin\u00e7\u00e3o de natureza racial, social, religiosa ou pol\u00edtica.","id":9146393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao condenado e ao internado ser\u00e3o assegurados todos os direitos n\u00e3o atingidos pela senten\u00e7a ou pela lei. N\u00e3o haver\u00e1 qualquer distin\u00e7\u00e3o de natureza racial, social, religiosa ou pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o penal tem por objetivo proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica integra\u00e7\u00e3o social do condenado e do internado.","id":9146394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o penal tem por objetivo proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a harm\u00f4nica integra\u00e7\u00e3o social do condenado e do internado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Estado dever\u00e1 recorrer \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o da comunidade nas atividades de execu\u00e7\u00e3o da pena e da medida de seguran\u00e7a.","id":9146395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado dever\u00e1 recorrer \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o da comunidade nas atividades de execu\u00e7\u00e3o da pena e da medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406463,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-objeto-e-da-aplicacao-da-lei-de-execucao-penal-art-1o-a-4o"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2316867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josu\u00e9, agente p\u00fablico do Estado, permitiu que seu amigo, Salom\u00e3o, utilizasse, na constru\u00e7\u00e3o de sua casa, m\u00e1quinas de propriedade do Estado. Ambos agiram querendo facilitar a realiza\u00e7\u00e3o da obra e conscientes de que o maquin\u00e1rio foi utilizado para finalidade diversa da adquirida pelo Ente P\u00fablico. Nos termos da Lei de Improbidade Administrativa: ","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316922,"hashId":"9722f3728b9480ace85eb927e1bca43b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9, agente p\u00fablico do Estado, permitiu que seu amigo, Salom\u00e3o, utilizasse, na constru\u00e7\u00e3o de sua casa, m\u00e1quinas de propriedade do Estado. Ambos agiram querendo facilitar a realiza\u00e7\u00e3o da obra e conscientes de que o maquin\u00e1rio foi utilizado para finalidade diversa da adquirida pelo Ente P\u00fablico. Nos termos da Lei de Improbidade Administrativa: <\/p>","resposta":9146650,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Josu\u00e9 praticou ato de improbidade administrativa previsto como gerador de enriquecimento il\u00edcito.","id":9146647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 praticou ato de improbidade administrativa previsto como gerador de enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salom\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa previsto como gerador de enriquecimento il\u00edcito.","id":9146648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salom\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa previsto como gerador de enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Josu\u00e9 e Salom\u00e3o praticaram ato de improbidade previsto como atentat\u00f3rio aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9146649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 e Salom\u00e3o praticaram ato de improbidade previsto como atentat\u00f3rio aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Josu\u00e9 e Salom\u00e3o praticaram ato de improbidade previsto como causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":9146650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 e Salom\u00e3o praticaram ato de improbidade previsto como causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Josu\u00e9 e Salom\u00e3o n\u00e3o praticaram ato de improbidade administrativa.","id":9146651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 e Salom\u00e3o n\u00e3o praticaram ato de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2316922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O representa exemplo de exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: ","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316947,"hashId":"f3e3f6bf4f972439e141472862be4b40","enunciado":"<p>N\u00c3O representa exemplo de exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: <\/p>","resposta":9146771,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de atos e comportamento dos subalternos.","id":9146771,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de atos e comportamento dos subalternos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o de produtos deteriorados.","id":9146772,"corpo":"<p>Apreens\u00e3o de produtos deteriorados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fechamento de estabelecimento por falta de higiene.","id":9146773,"corpo":"<p>Fechamento de estabelecimento por falta de higiene.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fechamento de teatro por falta de seguran\u00e7a.","id":9146774,"corpo":"<p>Fechamento de teatro por falta de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embargo de uma obra.","id":9146775,"corpo":"<p>Embargo de uma obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","oab":true,"nome":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407962,"slug":"direito-administrativo-ciclo-de-policia-fases-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","pai":407962,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407965,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/2316947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o habeas data, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316977,"hashId":"5dc810fc363b1181a2c131513737b566","enunciado":"<p>Sobre o <em>habeas data<\/em>, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9146914,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado possuem legitimidade ativa para o seu ajuizamento. ","id":9146914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito privado possuem legitimidade ativa para o seu ajuizamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O sujeito passivo do habeas data somente poder\u00e1 ser pessoa jur\u00eddica componente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta.","id":9146915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O sujeito passivo do <em>habeas data<\/em> somente poder\u00e1 ser pessoa jur\u00eddica componente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O coator ser\u00e1 notificado para que, no prazo de trinta dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.","id":9146916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coator ser\u00e1 notificado para que, no prazo de trinta dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que concede o habeas data \u00e9 irrecorr\u00edvel, a que o indefere pode ser atacada por apela\u00e7\u00e3o.","id":9146917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a que concede o<em> habeas data<\/em> \u00e9 irrecorr\u00edvel, a que o indefere pode ser atacada por apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As custas judiciais do habeas data s\u00e3o recolhidas ao final do processo.","id":9146918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As custas judiciais do <em>habeas data<\/em> s\u00e3o recolhidas ao final do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/2316977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, conforme determina o C\u00f3digo Civil, considera-se o devedor em mora:","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316981,"hashId":"d199bdc604830a2726c0a6456b182948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, conforme determina o C\u00f3digo Civil, considera-se o devedor em mora:<\/p>","resposta":9146935,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da notifica\u00e7\u00e3o, que deve ser judicial.","id":9146934,"corpo":"<p>A partir da notifica\u00e7\u00e3o, que deve ser judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desde o momento da pr\u00e1tica do ato.","id":9146935,"corpo":"<p>Desde o momento da pr\u00e1tica do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A partir da notifica\u00e7\u00e3o, que deve ser extrajudicial. ","id":9146936,"corpo":"<p>A partir da notifica\u00e7\u00e3o, que deve ser extrajudicial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A partir da cita\u00e7\u00e3o.","id":9146937,"corpo":"<p>A partir da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A partir da senten\u00e7a.","id":9146938,"corpo":"<p>A partir da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2316981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No crime de falsidade de documento p\u00fablico, quando, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da conduta, a finalidade que motivou a pr\u00e1tica do crime n\u00e3o for alcan\u00e7ada, haver\u00e1","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316994,"hashId":"e79c9c9223d69614a166873a61fc81d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No crime de falsidade de documento p\u00fablico, quando, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da conduta, a finalidade que motivou a pr\u00e1tica do crime n\u00e3o for alcan\u00e7ada, haver\u00e1<\/p>","resposta":9147003,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desist\u00eancia volunt\u00e1ria.","id":9146999,"corpo":"<p>desist\u00eancia volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"arrependimento eficaz. ","id":9147000,"corpo":"<p>arrependimento eficaz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tentativa pun\u00edvel.","id":9147001,"corpo":"<p>tentativa pun\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crime imposs\u00edvel, n\u00e3o pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o.","id":9147002,"corpo":"<p>crime imposs\u00edvel, n\u00e3o pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o reconhecimento do crime como consumado.","id":9147003,"corpo":"<p>o reconhecimento do crime como consumado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/2316994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2317002,"hashId":"ecef65dcf3f16becb2cafdc2edfd7124","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9147043,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter inquisitivo. ","id":9147039,"corpo":"<p>Tem car\u00e1ter inquisitivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter sigiloso.","id":9147040,"corpo":"<p>Tem car\u00e1ter sigiloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser instaurado por requisi\u00e7\u00e3o do juiz ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":9147041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser instaurado por requisi\u00e7\u00e3o do juiz ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser instaurado de of\u00edcio pela autoridade policial.","id":9147042,"corpo":"<p>Pode ser instaurado de of\u00edcio pela autoridade policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel para o desencadeamento de futura a\u00e7\u00e3o penal.","id":9147043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indispens\u00e1vel para o desencadeamento de futura a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2317002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujos voc\u00e1bulos completam, correta e adequadamente, as lacunas tracejadas das linhas 02, 14 e 22.","provas":[{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2317015,"hashId":"216fddc0d9c073291ec2e9ffa1e3806d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos voc\u00e1bulos completam, correta e adequadamente, as lacunas tracejadas das linhas 02, 14 e 22.<\/p>","resposta":9147106,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enchurrada \u2013 rupturas \u2013 reduz\u00ed","id":9147104,"corpo":"<p>enchurrada \u2013 rupturas \u2013 reduz\u00ed<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enchurrada \u2013 rupituras \u2013 reduzi","id":9147105,"corpo":"<p>enchurrada \u2013 rupituras \u2013 reduzi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enxurrada \u2013 rupturas \u2013 reduzi ","id":9147106,"corpo":"<p>enxurrada \u2013 rupturas \u2013 reduzi <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enchurrada \u2013 rupturas \u2013 reduzi","id":9147107,"corpo":"<p>enchurrada \u2013 rupturas \u2013 reduzi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"enxurrada \u2013 rupituras \u2013 reduz\u00ed","id":9147108,"corpo":"<p>enxurrada \u2013 rupituras \u2013 reduz\u00ed<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real Por Jason Hickel -___Agora que baixou a poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver que os seus resultadosn\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissosnacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris que busca conter o aquecimentoglobal em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% daspromessas net zero existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3oclim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceisde fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podemse comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, aspol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 grausnas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.___O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas seaproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel que entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejamdizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. Ascolheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos setornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3otal como a conhecemos. O status quo ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3ofalhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.___Tudo isso nos faz perguntar: como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como umaemerg\u00eancia real? O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que1,5 graus? A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela que at\u00e9 agora nenhum governo se mostroudisposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.Esta \u00e9 a \u00fanica maneira segura de impedir a ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, istodeve estar no topo de nossa agenda.___A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3orespons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causandoa ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos deoutros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e aoconsumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagemjusta e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveisf\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para atransi\u00e7\u00e3o.___Esta abordagem pode ser entendida, simultaneamente, como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Oscombust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores doPr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o deCombust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com oscombust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderespol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?___Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveisf\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, que lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo asamea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pelanarrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse emmanter o status quo, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qualtecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto depodermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 abobagem que justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono daatmosfera ter\u00e1 um papel a desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, queesta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvelescapar.___A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar ofato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar acat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que querodizer, fundamental.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).","id":523035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jason Hickel <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Agora que baixou <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> os seus resultados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> busca conter o aquecimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>global em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promessas <em>net zero<\/em> existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 graus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal como a conhecemos. O <em>status quo<\/em> ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tudo isso nos faz perguntar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emerg\u00eancia real<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1,5 graus<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> at\u00e9 agora nenhum governo se mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>disposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esta \u00e9 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> \u00fanica maneira segura de impedir <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, isto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deve estar no topo de nossa agenda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>respons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>justa e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transi\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Esta abordagem pode ser entendida<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> simultaneamente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Combust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>narrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manter o <em>status quo<\/em>, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bobagem <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atmosfera ter\u00e1 um papel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escapar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que quero<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizer, fundamental.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grafia correta das palavras","oab":false,"nome":"Grafia correta das palavras","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425393,"slug":"lingua-portuguesa-grafia-correta-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao emprego da crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 09, 20, 29, 30 e 41.","provas":[{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2317017,"hashId":"4f868c0acd394fa019c05411d89b9649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao emprego da crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 09, 20, 29, 30 e 41.<\/p>","resposta":9147114,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":9147114,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0","id":9147115,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a ","id":9147116,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0","id":9147117,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":9147118,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real Por Jason Hickel -___Agora que baixou a poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver que os seus resultadosn\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissosnacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris que busca conter o aquecimentoglobal em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% daspromessas net zero existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3oclim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceisde fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podemse comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, aspol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 grausnas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.___O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas seaproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel que entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejamdizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. Ascolheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos setornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3otal como a conhecemos. O status quo ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3ofalhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.___Tudo isso nos faz perguntar: como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como umaemerg\u00eancia real? O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que1,5 graus? A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela que at\u00e9 agora nenhum governo se mostroudisposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.Esta \u00e9 a \u00fanica maneira segura de impedir a ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, istodeve estar no topo de nossa agenda.___A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3orespons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causandoa ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos deoutros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e aoconsumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagemjusta e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveisf\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para atransi\u00e7\u00e3o.___Esta abordagem pode ser entendida, simultaneamente, como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Oscombust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores doPr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o deCombust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com oscombust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderespol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?___Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveisf\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, que lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo asamea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pelanarrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse emmanter o status quo, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qualtecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto depodermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 abobagem que justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono daatmosfera ter\u00e1 um papel a desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, queesta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvelescapar.___A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar ofato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar acat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que querodizer, fundamental.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).","id":523035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jason Hickel <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Agora que baixou <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> os seus resultados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> busca conter o aquecimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>global em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promessas <em>net zero<\/em> existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 graus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal como a conhecemos. O <em>status quo<\/em> ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tudo isso nos faz perguntar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emerg\u00eancia real<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1,5 graus<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> at\u00e9 agora nenhum governo se mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>disposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esta \u00e9 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> \u00fanica maneira segura de impedir <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, isto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deve estar no topo de nossa agenda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>respons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>justa e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transi\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Esta abordagem pode ser entendida<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> simultaneamente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Combust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>narrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manter o <em>status quo<\/em>, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bobagem <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atmosfera ter\u00e1 um papel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escapar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que quero<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizer, fundamental.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujos conectores substituem, correta e adequadamente, \u2018\u00c0 medida que\u2019 (l. 11) e \u2018mas\u2019 (l. 50), mantendo o sentido que t\u00eam no texto.","provas":[{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2317036,"hashId":"c1d7d60b563dc32bc385000d335cef20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos conectores substituem, correta e adequadamente, \u2018\u00c0 medida que\u2019 (l. 11) e \u2018mas\u2019 (l. 50), mantendo o sentido que t\u00eam no texto.<\/p>","resposta":9147210,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais \u2013 por isso","id":9147208,"corpo":"<p>Quanto mais \u2013 por isso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como \u2013 logo ","id":9147209,"corpo":"<p>Como \u2013 logo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que \u2013 entretanto","id":9147210,"corpo":"<p>\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que \u2013 entretanto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conquanto \u2013 ent\u00e3o","id":9147211,"corpo":"<p>Conquanto \u2013 ent\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mesmo que \u2013 de sorte que","id":9147212,"corpo":"<p>Mesmo que \u2013 de sorte que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real Por Jason Hickel -___Agora que baixou a poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver que os seus resultadosn\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissosnacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris que busca conter o aquecimentoglobal em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% daspromessas net zero existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3oclim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceisde fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podemse comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, aspol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 grausnas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.___O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas seaproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel que entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejamdizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. Ascolheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos setornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3otal como a conhecemos. O status quo ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3ofalhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.___Tudo isso nos faz perguntar: como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como umaemerg\u00eancia real? O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que1,5 graus? A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela que at\u00e9 agora nenhum governo se mostroudisposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.Esta \u00e9 a \u00fanica maneira segura de impedir a ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, istodeve estar no topo de nossa agenda.___A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3orespons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causandoa ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos deoutros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e aoconsumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagemjusta e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveisf\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para atransi\u00e7\u00e3o.___Esta abordagem pode ser entendida, simultaneamente, como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Oscombust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores doPr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o deCombust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com oscombust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderespol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?___Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveisf\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, que lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo asamea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pelanarrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse emmanter o status quo, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qualtecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto depodermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 abobagem que justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono daatmosfera ter\u00e1 um papel a desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, queesta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvelescapar.___A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar ofato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar acat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que querodizer, fundamental.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).","id":523035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como seriam as coisas se a humanidade tratasse a mudan\u00e7a clim\u00e1tica como uma emerg\u00eancia real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jason Hickel <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Agora que baixou <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> poeira levantada pela COP26, \u00e9 poss\u00edvel ver <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> os seus resultados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o parecem bons. Apesar da ________ de promessas ca\u00e7a-manchete, os compromissos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nacionais n\u00e3o nos aproximaram da meta do Acordo de Paris <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> busca conter o aquecimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>global em 1,5 graus cent\u00edgrados. De acordo com o Climate Action Tracker, 73% das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promessas <em>net zero<\/em> existentes s\u00e3o fracas e inadequadas \u2013 s\u00e3o \u201cgasto de saliva ao inv\u00e9s de a\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>clim\u00e1tica\u201d. Al\u00e9m disso, seguimos com uma lacuna enorme entre as promessas, que s\u00e3o f\u00e1ceis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer, e as pol\u00edticas p\u00fablicas reais, que s\u00e3o tudo o que realmente conta. Os governos podem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se comprometer o quanto quiserem, mas o que precisamos \u00e9 de a\u00e7\u00e3o. Neste momento, as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticas p\u00fablicas governamentais existentes levariam ... um aquecimento global de 2,7 graus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que acontecer\u00e1 ao nosso mundo nestas condi\u00e7\u00f5es? \u00c0 medida que as temperaturas se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aproximam dos 3 graus, \u00e9 prov\u00e1vel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> entre 30 e 50% das esp\u00e9cies hoje existentes sejam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizimadas. Mais de 1,5 bilh\u00f5es de pessoas ser\u00e3o deslocadas de suas regi\u00f5es de origem. As<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colheitas das culturas agr\u00edcolas b\u00e1sicas enfrentar\u00e3o um grande decl\u00ednio, provocando ________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>duradouras no fornecimento de alimentos em todo o mundo. Grande parte dos tr\u00f3picos se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornar\u00e1 inabit\u00e1vel para os seres humanos. Um mundo assim n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a civiliza\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal como a conhecemos. O <em>status quo<\/em> ser\u00e1 o de uma marcha da morte. Nossos governos est\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>falhando \u2013 arriscando toda a vida na Terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tudo isso nos faz perguntar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> como seria se trat\u00e1ssemos a crise clim\u00e1tica como uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emerg\u00eancia real<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> O que seria necess\u00e1rio para manter o aquecimento global ... n\u00e3o mais do que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1,5 graus<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> A interven\u00e7\u00e3o mais importante \u00e9 aquela <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> at\u00e9 agora nenhum governo se mostrou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>disposto: limitar o uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis e ______-lo a um cronograma anual vinculante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 que a ind\u00fastria f\u00f3ssil seja desmantelada em sua maior parte at\u00e9 meados do s\u00e9culo. E \u00e9 isso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esta \u00e9 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> \u00fanica maneira segura de impedir <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> ruptura clim\u00e1tica. Se quisermos uma a\u00e7\u00e3o real, isto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deve estar no topo de nossa agenda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A rapidez com que isso precisa acontecer depende do pa\u00eds. Os pa\u00edses ricos s\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>respons\u00e1veis pela esmagadora maioria das emiss\u00f5es excedentes de carbono que est\u00e3o causando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a ruptura clim\u00e1tica. Eles tamb\u00e9m t\u00eam n\u00edveis de uso de energia vastamente superiores aos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros pa\u00edses, e muito superiores ao que \u00e9 necess\u00e1rio para atender .... necessidades humanas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com a maior parte do excedente sendo desviado para atender ... expans\u00e3o corporativa e ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumo de elite. O carbono zero at\u00e9 2050 deve ser uma meta m\u00e9dia global. Uma abordagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>justa e equitativa exigiria que os pa\u00edses ricos eliminassem a maioria do uso de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis at\u00e9 2030, ou 2035 no mais tardar, para dar aos pa\u00edses mais pobres algum tempo para a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transi\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Esta abordagem pode ser entendida<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> simultaneamente<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> como dram\u00e1tica e \u00f3bvia. Os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00e3o respons\u00e1veis por tr\u00eas quartos das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e seu consumo tem que ser eliminado. Uma campanha, endossada por 100 ganhadores do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pr\u00eamio Nobel e v\u00e1rios milhares de cientistas, pede um Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Combust\u00edveis F\u00f3sseis para fazer exatamente isso: um acordo internacional para acabar com os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis em um cronograma justo e legalmente vinculante. Por que, ent\u00e3o, os l\u00edderes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o dispostos ... dar o passo necess\u00e1rio?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em parte, porque s\u00e3o covardes demais para enfrentar as empresas de combust\u00edveis<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00f3sseis e seus ex\u00e9rcitos de lobistas, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> lutam com unhas e dentes para evitar at\u00e9 mesmo as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>amea\u00e7as mais moderadas aos seus lucros. E em parte porque os l\u00edderes foram comprados pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>narrativa \u2013 depois de muita press\u00e3o exercida por milion\u00e1rios e outros que t\u00eam interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manter o <em>status quo<\/em>, incluindo as pr\u00f3prias empresas de combust\u00edveis f\u00f3sseis \u2013 segundo a qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tecnologias ser\u00e3o desenvolvidas para sugar carbono suficiente da atmosfera ao ponto de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podermos continuar queimando combust\u00edveis f\u00f3sseis durante o restante do s\u00e9culo. Esta \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>bobagem <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> justifica as promessas do \u201czero-l\u00edquido\u201d. \u00c9 claro que a remo\u00e7\u00e3o do carbono da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atmosfera ter\u00e1 um papel <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">a<\/strong> desempenhar, mas os cientistas t\u00eam advertido, repetidamente, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esta \u00e9 invi\u00e1vel em escala e altamente arriscada: se por qualquer raz\u00e3o a abordagem falhar,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estaremos presos a um caminho que nos levar\u00e1 a altas temperaturas, do qual ser\u00e1 imposs\u00edvel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escapar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A parte complicada \u00e9 que uma vez que aceitamos esta realidade, temos que encarar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fato da redu\u00e7\u00e3o da queima dos combust\u00edveis f\u00f3sseis com rapidez suficiente capaz de evitar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cat\u00e1strofe implica mudan\u00e7a fundamental na economia. E \u00e9 isso mesmo que quero<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizer, fundamental.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/climainfo.org.br\/2022\/11\/22 \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas proporcionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas proporcionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419414,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-proporcionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os exatos termos da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317060,"hashId":"9ac7574541b87f3c1b2737c7a6592f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os exatos termos da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9147329,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa acusada de delito tem direito a que se presuma sua inoc\u00eancia enquanto n\u00e3o se comprove legalmente sua culpa.","id":9147328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa acusada de delito tem direito a que se presuma sua inoc\u00eancia enquanto n\u00e3o se comprove legalmente sua culpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.","id":9147329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito \u00e0 liberdade e \u00e0 seguran\u00e7a pessoal.","id":9147330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito \u00e0 liberdade e \u00e0 seguran\u00e7a pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser submetido \u00e0 deten\u00e7\u00e3o ou encarceramento arbitr\u00e1rio.","id":9147331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser submetido \u00e0 deten\u00e7\u00e3o ou encarceramento arbitr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pais e, quando for o caso, os tutores t\u00eam direito a que seus filhos ou pupilos recebam a educa\u00e7\u00e3o religiosa e moral que esteja acorde com suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es.","id":9147332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais e, quando for o caso, os tutores t\u00eam direito a que seus filhos ou pupilos recebam a educa\u00e7\u00e3o religiosa e moral que esteja acorde com suas pr\u00f3prias convic\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2317060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os avan\u00e7os da informalidade no Brasil, no ano de 2017, foi implementada a \u201cReforma Trabalhista\u201d, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 13.467\/2017. A Lei altera 201 pontos da CLT (BRASIL, 2017). Segundo Krein (2018), a implanta\u00e7\u00e3o de tais mudan\u00e7as teve como principal finalidade:","provas":[{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2317063,"hashId":"8df88ac6228e62d13c5be6467b6332d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os avan\u00e7os da informalidade no Brasil, no ano de 2017, foi implementada a \u201cReforma Trabalhista\u201d, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 13.467\/2017. A Lei altera 201 pontos da CLT (BRASIL, 2017). Segundo Krein (2018), a implanta\u00e7\u00e3o de tais mudan\u00e7as teve como principal finalidade:<\/p>","resposta":9147343,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalizar pr\u00e1ticas j\u00e1 existentes no mercado de trabalho e possibilitar um novo \u2018card\u00e1pio\u2019 de op\u00e7\u00f5es aos empregadores.","id":9147343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalizar pr\u00e1ticas j\u00e1 existentes no mercado de trabalho e possibilitar um novo \u2018card\u00e1pio\u2019 de op\u00e7\u00f5es aos empregadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ampliar a oferta de empregos no pa\u00eds.","id":9147344,"corpo":"<p>Ampliar a oferta de empregos no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilitar incremento do empreendedorismo no Brasil.","id":9147345,"corpo":"<p>Possibilitar incremento do empreendedorismo no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manejar a for\u00e7a de trabalho de acordo com as demandas do Estado.","id":9147346,"corpo":"<p>Manejar a for\u00e7a de trabalho de acordo com as demandas do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permitir que os trabalhadores formais tenham oportunidades de busca de autonomia.","id":9147347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que os trabalhadores formais tenham oportunidades de busca de autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2317063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 13.259\/2009, os servidores integrantes do Quadro Especial de Servidores Penitenci\u00e1rios do Estado do Rio Grande do Sul ficar\u00e3o sujeitos aos seguintes regimes de trabalho: I. Regime de expediente: 8 horas di\u00e1rias, totalizando 40 horas semanais, podendo ser convocado em casos especiais aos s\u00e1bados, domingos, feriados e no per\u00edodo noturno, assegurado o descanso semanal, bem como todas as vantagens previstas em lei. II. Regime extraordin\u00e1rio: plant\u00f5es de 12 horas, totalizando 160 horas mensais, mediante escala de trabalho, assegurado o respectivo descanso, bem como todas as vantagens previstas em lei. III. Regime de plant\u00e3o: plant\u00f5es de 24 horas, totalizando 160 horas mensais, mediante escala de trabalho, assegurado o respectivo descanso, bem como todas as vantagens previstas em lei. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317067,"hashId":"9276f76bac33807714c8e56d9ff2e3ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 13.259\/2009, os servidores integrantes do Quadro Especial de Servidores Penitenci\u00e1rios do Estado do Rio Grande do Sul ficar\u00e3o sujeitos aos seguintes regimes de trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Regime de expediente: 8 horas di\u00e1rias, totalizando 40 horas semanais, podendo ser convocado em casos especiais aos s\u00e1bados, domingos, feriados e no per\u00edodo noturno, assegurado o descanso semanal, bem como todas as vantagens previstas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Regime extraordin\u00e1rio: plant\u00f5es de 12 horas, totalizando 160 horas mensais, mediante escala de trabalho, assegurado o respectivo descanso, bem como todas as vantagens previstas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Regime de plant\u00e3o: plant\u00f5es de 24 horas, totalizando 160 horas mensais, mediante escala de trabalho, assegurado o respectivo descanso, bem como todas as vantagens previstas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9147366,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9147363,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9147364,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9147365,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9147366,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9147367,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 13.259\/2009 - Disp\u00f5e sobre o Quadro Especial de Servidores Penitenci\u00e1rios do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 13.259\/2009 - Disp\u00f5e sobre o Quadro Especial de Servidores Penitenci\u00e1rios do Estado do Rio Grande do Sul","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-13-259-2009-dispoe-sobre-o-quadro-especial-de-servidores-penitenciarios-do-estado-do-rio-grande-do-sul"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2317067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, nas assertivas abaixo. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14\/1994, que fixa as Regras M\u00ednimas para o Tratamento do Preso no Brasil, no local onde houver preso dever\u00e1 existir registro em que constem os seguintes dados:(_ ) Nome da autoridade que a determinou.(_ ) Identifica\u00e7\u00e3o.(_ ) Motivo da pris\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317088,"hashId":"345853b3bad3d3cdcf71561d156006c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, nas assertivas abaixo. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14\/1994, que fixa as Regras M\u00ednimas para o Tratamento do Preso no Brasil, no local onde houver preso dever\u00e1 existir registro em que constem os seguintes dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Nome da autoridade que a determinou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Identifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Motivo da pris\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9147468,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9147465,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9147466,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9147467,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9147468,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9147469,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","oab":true,"nome":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407092,"slug":"direitos-humanos-regras-minimas-para-o-tratamento-de-presos"}],"slug":"direitos-humanos\/2317088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o haver\u00e1 pena _____________, salvo em caso de guerra declarada.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317098,"hashId":"aef01358480d7b0aacd8b84b790d467e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o haver\u00e1 pena _____________, salvo em caso de guerra declarada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9147515,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de car\u00e1ter perp\u00e9tuo","id":9147513,"corpo":"<p>de car\u00e1ter perp\u00e9tuo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cruel","id":9147514,"corpo":"<p>cruel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de morte","id":9147515,"corpo":"<p>de morte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de banimento","id":9147516,"corpo":"<p>de banimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de trabalhos for\u00e7ados","id":9147517,"corpo":"<p>de trabalhos for\u00e7ados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2317098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o Decreto n\u00ba 46.534\/2009, que disp\u00f5e sobre o Regimento Disciplinar Penitenci\u00e1rio do Estado do Rio Grande do Sul, s\u00e3o deveres do preso: I. Acatar as determina\u00e7\u00f5es da autoridade administrativa. II. Zelar pela higiene e conserva\u00e7\u00e3o de seu alojamento. III. Submeter-se \u00e0 revista pessoal, em todas as visitas, e de sua cela e pertences, sempre que necess\u00e1rio. Quais est\u00e3o corretos? ","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317099,"hashId":"f68c792eca75e5f2e2eba7c411f291d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o Decreto n\u00ba 46.534\/2009, que disp\u00f5e sobre o Regimento Disciplinar Penitenci\u00e1rio do Estado do Rio Grande do Sul, s\u00e3o deveres do preso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acatar as determina\u00e7\u00f5es da autoridade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Zelar pela higiene e conserva\u00e7\u00e3o de seu alojamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Submeter-se \u00e0 revista pessoal, em todas as visitas, e de sua cela e pertences, sempre que necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos? <\/p>","resposta":9147520,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9147518,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9147519,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9147520,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9147521,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9147522,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2317099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 2 abaixo apresenta a janela principal do navegador Mozilla Firefox. Na Figura, est\u00e1 destacado um \u00edcone da barra de ferramentas:--Figura 2 \u2013 Janela principal do navegador Mozilla Firefox -Qual a fun\u00e7\u00e3o do \u00edcone indicado pela seta n\u00ba 1 da Figura?","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2317118,"hashId":"ad655d1d09fcc8b86a34914f30b9b288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura 2 abaixo apresenta a janela principal do navegador Mozilla Firefox. Na Figura, est\u00e1 destacado um \u00edcone da barra de ferramentas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76839\/questao\/2317118-20221018110542000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"650\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 2 \u2013 Janela principal do navegador Mozilla Firefox <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a fun\u00e7\u00e3o do \u00edcone indicado pela seta n\u00ba 1 da Figura?<\/p>","resposta":9147614,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir menu do aplicativo.","id":9147610,"corpo":"<p>Abrir menu do aplicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acessar a biblioteca.","id":9147611,"corpo":"<p>Acessar a biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ir para a p\u00e1gina inicial.","id":9147612,"corpo":"<p>Ir para a p\u00e1gina inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Salvar a p\u00e1gina atual.","id":9147613,"corpo":"<p>Salvar a p\u00e1gina atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adicionar aos favoritos.","id":9147614,"corpo":"<p>Adicionar aos favoritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menu Favoritos","oab":false,"nome":"Menu Favoritos","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420052,"slug":"informatica-menu-favoritos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/2317118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novembro Azul \u00e9 o m\u00eas mundial de combate ao(\u00e0):","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317135,"hashId":"b933da2fb6fa4dc505bc9528ad05e54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Novembro Azul \u00e9 o m\u00eas mundial de combate ao(\u00e0):<\/p>","resposta":9147693,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de mama.","id":9147692,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata. ","id":9147693,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de pr\u00f3stata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pele. ","id":9147694,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de pele. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":9147695,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia de g\u00eanero.","id":9147696,"corpo":"<p>Viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2317135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa que controla o Facebook, Instagram e o WhatsApp tem novo nome, ela \u00e9 a: ","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317147,"hashId":"d9afaff856e96764928a309d3dbcefd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa que controla o Facebook, Instagram e o WhatsApp tem novo nome, ela \u00e9 a: <\/p>","resposta":9147753,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gama.","id":9147752,"corpo":"<p>Gama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meta.","id":9147753,"corpo":"<p>Meta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alfa.","id":9147754,"corpo":"<p>Alfa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d4mega. ","id":9147755,"corpo":"<p>\u00d4mega. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Beta. ","id":9147756,"corpo":"<p>Beta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2317147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2317157,"hashId":"b039e1bf95ae42283f60ed894eb325fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9147803,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente menor de 15 anos poder\u00e1 viajar para fora da comarca onde reside desacompanhado dos pais ou dos respons\u00e1veis sem expressa autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":9147802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente menor de 15 anos poder\u00e1 viajar para fora da comarca onde reside desacompanhado dos pais ou dos respons\u00e1veis sem expressa autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a hospedagem de crian\u00e7a ou adolescente em hotel, motel, pens\u00e3o ou estabelecimento cong\u00eanere, salvo se autorizado ou acompanhado pelos pais ou respons\u00e1vel.","id":9147803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a hospedagem de crian\u00e7a ou adolescente em hotel, motel, pens\u00e3o ou estabelecimento cong\u00eanere, salvo se autorizado ou acompanhado pelos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sem pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar, nenhuma crian\u00e7a ou adolescente nascido em territ\u00f3rio nacional poder\u00e1 sair do pa\u00eds em companhia de estrangeiro residente ou domiciliado no exterior. ","id":9147804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar, nenhuma crian\u00e7a ou adolescente nascido em territ\u00f3rio nacional poder\u00e1 sair do pa\u00eds em companhia de estrangeiro residente ou domiciliado no exterior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de quarenta dias.","id":9147805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de quarenta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Considera-se ato infracional a conduta descrita como crime, contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":9147806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se ato infracional a conduta descrita como crime, contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Formas de Preven\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406583,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Autoriza\u00e7\u00e3o para Viajar (Art. 83 a 85)","oab":true,"nome":"Da Autoriza\u00e7\u00e3o para Viajar (Art. 83 a 85)","pai":406590,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411481,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-autorizacao-para-viajar-art-83-a-85"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","pai":406583,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406590,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao-especial"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2317157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e1 apresentada a tabela verdade, incompleta, da proposi\u00e7\u00e3o ~(\ud835\udc34 \u2192 ~\ud835\udc35):AB~( \ud835\udc34 \u2192 ~\ud835\udc35)VVVFFVFFCom base na l\u00f3gica proposicional, \u00e9 poss\u00edvel dizer que a \u00faltima coluna da tabela verdade, na ordem de cima para baixo, ser\u00e1:","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2317166,"hashId":"592ec084ec2588a49ba8528b66aae9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e1 apresentada a tabela verdade, incompleta, da proposi\u00e7\u00e3o ~(\ud835\udc34 \u2192 ~\ud835\udc35):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uxtp\"><td data-row=\"row-uxtp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxtp\" data-cell=\"cell-git6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-uxtp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxtp\" data-cell=\"cell-r1kf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-uxtp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxtp\" data-cell=\"cell-tsjz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">~( \ud835\udc34 \u2192 ~\ud835\udc35)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dl4m\"><td data-row=\"row-dl4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dl4m\" data-cell=\"cell-r6gv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-dl4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dl4m\" data-cell=\"cell-530k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-dl4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dl4m\" data-cell=\"cell-fhxr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ugh9\"><td data-row=\"row-ugh9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugh9\" data-cell=\"cell-7wup\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-ugh9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugh9\" data-cell=\"cell-zuns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-ugh9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ugh9\" data-cell=\"cell-7c2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-497k\"><td data-row=\"row-497k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-497k\" data-cell=\"cell-id7o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-497k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-497k\" data-cell=\"cell-v0vw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-497k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-497k\" data-cell=\"cell-acm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rpaj\"><td data-row=\"row-rpaj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rpaj\" data-cell=\"cell-lqer\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-rpaj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rpaj\" data-cell=\"cell-zf2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-rpaj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rpaj\" data-cell=\"cell-5cvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na l\u00f3gica proposicional, \u00e9 poss\u00edvel dizer que a \u00faltima coluna da tabela verdade, na ordem de cima para baixo, ser\u00e1:<\/p>","resposta":9147849,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9147847,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9147848,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":9147849,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9147850,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9147851,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2317166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}