{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6031,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dialisadores podem ser utilizados para o mesmo paciente, no m\u00e1ximo, vinte vezes.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055378,"hashId":"325957b1993c800fabff3aa15da7d8fa","enunciado":"Os dialisadores podem ser utilizados para o mesmo\r\npaciente, no m\u00e1ximo, vinte vezes.","resposta":3698101,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos requisitos m\u00ednimos para o funcionamento de uma unidade de terapia intensiva (UTI) e dos requisitos de boas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de di\u00e1lise, julgue os itens de 80 a 88.","id":379038,"enunciado":"A respeito dos requisitos m\u00ednimos para o funcionamento de\r\numa unidade de terapia intensiva (UTI) e dos requisitos de\r\nboas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de di\u00e1lise,\r\njulgue os itens de 80 a 88.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/1055378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica, as amostras da \u00e1gua para hemodi\u00e1lise devem ser coletadas, pelo menos, no ponto de retorno da al\u00e7a de distribui\u00e7\u00e3o (loop) e em um dos pontos na sala de processamento.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055379,"hashId":"3b0004b66a6b60081322f63e4e118e1f","enunciado":"Para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica, as amostras da \u00e1gua para\r\nhemodi\u00e1lise devem ser coletadas, pelo menos, no ponto\r\nde retorno da al\u00e7a de distribui\u00e7\u00e3o (loop) e em um dos\r\npontos na sala de processamento.","resposta":3698103,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3698103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3698104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos requisitos m\u00ednimos para o funcionamento de uma unidade de terapia intensiva (UTI) e dos requisitos de boas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de di\u00e1lise, julgue os itens de 80 a 88.","id":379038,"enunciado":"A respeito dos requisitos m\u00ednimos para o funcionamento de\r\numa unidade de terapia intensiva (UTI) e dos requisitos de\r\nboas pr\u00e1ticas de funcionamento para os servi\u00e7os de di\u00e1lise,\r\njulgue os itens de 80 a 88.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/1055379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na carta SA-20, \u00e9 poss\u00edvel encontrar um ponto cujo fuso UTM seja 19.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062441,"hashId":"7edb0da7645f00412269e8b8e8e377bb","enunciado":"Na carta SA-20, \u00e9 poss\u00edvel encontrar um ponto cujo fuso UTM seja 19.","resposta":3724920,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na figura precedente, que mostra parte de uma articula\u00e7\u00e3o de cartas ao milion\u00e9simo contendo um segmento de reta MN de mil quil\u00f4metros de comprimento no terreno, julgue os itens a seguir.","id":380214,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37332\/31.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base na figura precedente, que mostra parte de uma articula\u00e7\u00e3o de cartas ao milion\u00e9simo contendo um segmento de reta MN de mil quil\u00f4metros de comprimento no terreno, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"}],"slug":"geografia\/1062441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Erro fatal e finaliza\u00e7\u00e3o por outro processo s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias usuais que ocasionam o t\u00e9rmino de processos executados por sistemas operacionais.","provas":[{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1062477,"hashId":"5b220c3d267d7b87f0a4618f8b7b4a36","enunciado":"Erro fatal e finaliza\u00e7\u00e3o por outro processo s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias usuais que ocasionam o t\u00e9rmino de processos executados por sistemas operacionais.","resposta":3724992,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens a seguir.","id":380227,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Tipos ou classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos ou classifica\u00e7\u00f5es","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8120,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-ou-classificacoes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1062477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DNSsec oferece o servi\u00e7o de sigilo no tr\u00e1fego retornado da consulta, logo ap\u00f3s os dados serem aprovados pelo propriet\u00e1rio da zona e as chaves criptogr\u00e1ficas serem distribu\u00eddas.","provas":[{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1062483,"hashId":"af09deca9d83c078374e496f52c9e321","enunciado":"O DNSsec oferece o servi\u00e7o de sigilo no tr\u00e1fego retornado da consulta, logo ap\u00f3s os dados serem aprovados pelo propriet\u00e1rio da zona e as chaves criptogr\u00e1ficas serem distribu\u00eddas.","resposta":3725005,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens seguintes.","id":380228,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores, julgue os itens seguintes.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1062483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe aos especialistas t\u00e9cnicos de TI orientar a prepara\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o adequada que assegure o fornecimento das capacidades de ativos de TI necess\u00e1rias para suportar os neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1062486,"hashId":"8f9dd521233f47981321d049e6f32546","enunciado":"Cabe aos especialistas t\u00e9cnicos de TI orientar a prepara\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o adequada que assegure o fornecimento das capacidades de ativos de TI necess\u00e1rias para suportar os neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3725011,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na norma ISO 38500, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":380229,"enunciado":"Com base na norma ISO 38500, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1062486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em software desenvolvido com uma arquitetura em camadas, a manuten\u00e7\u00e3o das interfaces das camadas permite o desacoplamento entre elas.","provas":[{"id":37333,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16654},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1062513,"hashId":"e9706ae7fc01d53620a7728e2a0fcfec","enunciado":"Em software desenvolvido com uma arquitetura em camadas, a manuten\u00e7\u00e3o das interfaces das camadas permite o desacoplamento entre elas.","resposta":3725064,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquitetura de software, julgue os itens a seguir.","id":380237,"enunciado":"Acerca de arquitetura de software, julgue os itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1062513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o da empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de limpeza dever\u00e1 ser feita por execu\u00e7\u00e3o indireta, ou seja, o SLU contratar\u00e1 terceiros sob o regime de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062548,"hashId":"0ba1638d10a246374b5f2019b4694f2b","enunciado":"A contrata\u00e7\u00e3o da empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de limpeza dever\u00e1 ser feita por execu\u00e7\u00e3o indireta, ou seja, o SLU contratar\u00e1 terceiros sob o regime de empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","resposta":3725134,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SLU pretende firmar, em car\u00e1ter emergencial, contrato com empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana, que compreendem coleta, remo\u00e7\u00e3o e transporte de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, bem como limpeza de vias e logradouros p\u00fablicos. Em raz\u00e3o da natureza do objeto contratado, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar a indica\u00e7\u00e3o dos quantitativos or\u00e7ament\u00e1rios, de modo que os pagamentos ser\u00e3o realizados pelos servi\u00e7os efetivamente executados. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":380246,"enunciado":"<p>O SLU pretende firmar, em car\u00e1ter emergencial, contrato com empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana, que compreendem coleta, remo\u00e7\u00e3o e transporte de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, bem como limpeza de vias e logradouros p\u00fablicos. Em raz\u00e3o da natureza do objeto contratado, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar a indica\u00e7\u00e3o dos quantitativos or\u00e7ament\u00e1rios, de modo que os pagamentos ser\u00e3o realizados pelos servi\u00e7os efetivamente executados.\r\n<\/p><p>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/1062548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o car\u00e1ter emergencial do servi\u00e7o, \u00e9 dispens\u00e1vel a an\u00e1lise pr\u00e9via da minuta do contrato pela assessoria jur\u00eddica do SLU.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062551,"hashId":"a40b8833057d65889d7496eeb1116624","enunciado":"Dado o car\u00e1ter emergencial do servi\u00e7o, \u00e9 dispens\u00e1vel a an\u00e1lise pr\u00e9via da minuta do contrato pela assessoria jur\u00eddica do SLU.","resposta":3725141,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SLU pretende firmar, em car\u00e1ter emergencial, contrato com empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana, que compreendem coleta, remo\u00e7\u00e3o e transporte de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, bem como limpeza de vias e logradouros p\u00fablicos. Em raz\u00e3o da natureza do objeto contratado, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar a indica\u00e7\u00e3o dos quantitativos or\u00e7ament\u00e1rios, de modo que os pagamentos ser\u00e3o realizados pelos servi\u00e7os efetivamente executados. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":380246,"enunciado":"<p>O SLU pretende firmar, em car\u00e1ter emergencial, contrato com empresa especializada para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana, que compreendem coleta, remo\u00e7\u00e3o e transporte de res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares, bem como limpeza de vias e logradouros p\u00fablicos. Em raz\u00e3o da natureza do objeto contratado, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel precisar a indica\u00e7\u00e3o dos quantitativos or\u00e7ament\u00e1rios, de modo que os pagamentos ser\u00e3o realizados pelos servi\u00e7os efetivamente executados.\r\n<\/p><p>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia a Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"}],"slug":"direito-administrativo\/1062551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, a gest\u00e3o de pessoas \u00e9 circunscrita aos processos de contrata\u00e7\u00e3o e desligamento de colaboradores.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062571,"hashId":"ccb26c2fcb2c83a7661e1964b2a73a0d","enunciado":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, a gest\u00e3o de pessoas \u00e9 circunscrita aos processos de contrata\u00e7\u00e3o e desligamento de colaboradores.","resposta":3725181,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de t\u00e9cnicas e processos de gest\u00e3o de pessoas e sua aplica\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":380251,"enunciado":"A respeito de t\u00e9cnicas e processos de gest\u00e3o de pessoas e sua aplica\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1062571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabem aos processos de desenvolvimento de pessoas a manuten\u00e7\u00e3o de banco de talentos, a promo\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o continuada e a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades de treinamento.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062575,"hashId":"d13a4d36602a25a6c435de35c9e76f85","enunciado":"Cabem aos processos de desenvolvimento de pessoas a manuten\u00e7\u00e3o de banco de talentos, a promo\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o continuada e a identifica\u00e7\u00e3o de necessidades de treinamento.","resposta":3725188,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de t\u00e9cnicas e processos de gest\u00e3o de pessoas e sua aplica\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":380251,"enunciado":"A respeito de t\u00e9cnicas e processos de gest\u00e3o de pessoas e sua aplica\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/1062575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A personalidade jur\u00eddica da ind\u00fastria poder\u00e1 ser desconsiderada, caso isso seja um obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados \u00e0 qualidade do meio ambiente.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062583,"hashId":"939a57cae14396ae4729eb4f04eb901e","enunciado":"A personalidade jur\u00eddica da ind\u00fastria poder\u00e1 ser desconsiderada, caso isso seja um obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados \u00e0 qualidade do meio ambiente.","resposta":3725204,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada ind\u00fastria lan\u00e7ou em um riacho res\u00edduos s\u00f3lidos que afetam a sa\u00fade humana. Apesar de a per\u00edcia ter atestado a presen\u00e7a de fenol, ferro e mangan\u00eas no riacho, que exp\u00f5em a sa\u00fade humana a perigo, n\u00e3o existem provas de que essa \u00e1gua seria destinada ao consumo de pessoas. Houve, contudo, a destrui\u00e7\u00e3o de parte das nascentes do riacho pela a\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir.","id":380253,"enunciado":"<p>Determinada ind\u00fastria lan\u00e7ou em um riacho res\u00edduos s\u00f3lidos que afetam a sa\u00fade humana. Apesar de a per\u00edcia ter atestado a presen\u00e7a de fenol, ferro e mangan\u00eas no riacho, que exp\u00f5em a sa\u00fade humana a perigo, n\u00e3o existem provas de que essa \u00e1gua seria destinada ao consumo de pessoas. Houve, contudo, a destrui\u00e7\u00e3o de parte das nascentes do riacho pela a\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1062583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, os catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis poder\u00e3o ser mantidos temporariamente no lix\u00e3o at\u00e9 que as suas diretrizes sejam implementadas.","provas":[{"id":37334,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos","id":16655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-modernizacao-da-gestao-das-atividades-de-residuos-solidos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o das Atividades de Res\u00edduos S\u00f3lidos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1062589,"hashId":"339d846032ec39bd48edc6090cf6d4a5","enunciado":"Conforme a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, os catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis poder\u00e3o ser mantidos temporariamente no lix\u00e3o at\u00e9 que as suas diretrizes sejam implementadas.","resposta":3725217,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2016, o vazamento de chorume \u2014 l\u00edquido gerado da decomposi\u00e7\u00e3o do lixo \u2014 oriundo de um lix\u00e3o ocasionou o comprometimento sanit\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nas ch\u00e1caras vizinhas ao lix\u00e3o. O laudo t\u00e9cnico atestou grande concentra\u00e7\u00e3o de metais pesados e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas no l\u00edquido. A \u00e1rea em que est\u00e1 localizado o lix\u00e3o \u00e9 de Rafael, que, apesar de ser o propriet\u00e1rio, nunca tomou nenhuma atitude quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":380254,"enunciado":"<p>Em 2016, o vazamento de chorume \u2014 l\u00edquido gerado da decomposi\u00e7\u00e3o do lixo \u2014 oriundo de um lix\u00e3o ocasionou o comprometimento sanit\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nas ch\u00e1caras vizinhas ao lix\u00e3o. O laudo t\u00e9cnico atestou grande concentra\u00e7\u00e3o de metais pesados e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas no l\u00edquido. A \u00e1rea em que est\u00e1 localizado o lix\u00e3o \u00e9 de Rafael, que, apesar de ser o propriet\u00e1rio, nunca tomou nenhuma atitude quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1062589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo sobre o disposto no Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER). ( ) As ordens devem ser prontamente executadas, delas cabendo inteira responsabilidade \u00e0 autoridade que as formular ou emitir. Quando a ordem parecer obscura, ou quando importar responsabilidade pessoal para o executante, compete ao subordinado a escolha de n\u00e3o cumpri-la. ( ) S\u00e3o consideradas transgress\u00f5es disciplinares as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es contra os S\u00edmbolos Nacionais; contra a honra e o pundonor individual militar; contra o decoro da classe; contra os preceitos sociais e as normas da moral; contra os princ\u00edpios de subordina\u00e7\u00e3o, regras e ordens de servi\u00e7o, estabelecidos nas leis ou regulamentos, ou prescritos por autoridade competente. ( ) Transgress\u00e3o disciplinar \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o contr\u00e1ria ao dever militar, e como tal classificada nos termos do Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica. Distingue-se do crime militar que \u00e9 ofensa mais grave a esse mesmo dever, segundo o preceituado na legisla\u00e7\u00e3o penal militar. No concurso de crime militar e transgress\u00e3o disciplinar, ambos de id\u00eantica natureza, ser\u00e1 aplicada somente a penalidade relativa ao crime. ( ) O militar que encontrar subordinado hier\u00e1rquico na pr\u00e1tica de ato irregular deve levar o fato ao conhecimento da autoridade competente; tratando-se de transgress\u00e3o ou de crime, deve prend\u00ea-lo e encaminh\u00e1-lo \u00e0 autoridade competente. A puni\u00e7\u00e3o s\u00f3 se torna necess\u00e1ria quando dela adv\u00e9m benef\u00edcio para o punido, pela sua reeduca\u00e7\u00e3o, ou para a Organiza\u00e7\u00e3o Militar a que pertence, pelo fortalecimento da disciplina e da justi\u00e7a. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115403,"hashId":"d9d0b8673b3bcdc87de70e43b7f3bd0a","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo sobre o disposto no Regulamento Disciplinar\r\nda Aeron\u00e1utica (RDAER). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) As ordens devem ser prontamente executadas, delas cabendo inteira responsabilidade \u00e0 autoridade\r\nque as formular ou emitir. Quando a ordem parecer obscura, ou quando importar responsabilidade\r\npessoal para o executante, compete ao subordinado a escolha de n\u00e3o cumpri-la. <\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o consideradas transgress\u00f5es disciplinares as a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es contra os S\u00edmbolos Nacionais;\r\ncontra a honra e o pundonor individual militar; contra o decoro da classe; contra os preceitos sociais e\r\nas normas da moral; contra os princ\u00edpios de subordina\u00e7\u00e3o, regras e ordens de servi\u00e7o, estabelecidos\r\nnas leis ou regulamentos, ou prescritos por autoridade competente. <\/p><p align=\"justify\">( ) Transgress\u00e3o disciplinar \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o contr\u00e1ria ao dever militar, e como tal classificada nos\r\ntermos do Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica. Distingue-se do crime militar que \u00e9 ofensa mais\r\ngrave a esse mesmo dever, segundo o preceituado na legisla\u00e7\u00e3o penal militar. No concurso de crime\r\nmilitar e transgress\u00e3o disciplinar, ambos de id\u00eantica natureza, ser\u00e1 aplicada somente a penalidade\r\nrelativa ao crime. <\/p><p align=\"justify\">( ) O militar que encontrar subordinado hier\u00e1rquico na pr\u00e1tica de ato irregular deve levar o fato ao\r\nconhecimento da autoridade competente; tratando-se de transgress\u00e3o ou de crime, deve prend\u00ea-lo e\r\nencaminh\u00e1-lo \u00e0 autoridade competente. A puni\u00e7\u00e3o s\u00f3 se torna necess\u00e1ria quando dela adv\u00e9m benef\u00edcio\r\npara o punido, pela sua reeduca\u00e7\u00e3o, ou para a Organiza\u00e7\u00e3o Militar a que pertence, pelo fortalecimento\r\nda disciplina e da justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3961524,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":3961523,"corpo":"(V); (F); (F); (V).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":3961524,"corpo":"(F); (V); (V); (F).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":3961525,"corpo":"(F); (F); (V); (V).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":3961526,"corpo":"(V); (V); (F); (F).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MD","pai":398765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-md"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1115403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Conselho Federal de Medicina, \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de seguran\u00e7a para a pr\u00e1tica da anestesia a disponibilidade de:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115420,"hashId":"9eb65d7a7540a1d658a288d3f85c3a3b","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Conselho Federal de Medicina, \u00e9 considerada\r\numa condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de seguran\u00e7a para a pr\u00e1tica da anestesia\r\na disponibilidade de:<\/p>","resposta":3961605,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispositivo para cricotireotomia","id":3961605,"corpo":"<p align=justify>dispositivo para cricotireotomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ultrassonografia para realiza\u00e7\u00e3o de acesso venoso central","id":3961606,"corpo":"<p align=justify>ultrassonografia para realiza\u00e7\u00e3o de acesso venoso central<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrosc\u00f3pio em situa\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea dif\u00edcil, diagnosticada eletivamente","id":3961607,"corpo":"<p align=justify>fibrosc\u00f3pio em situa\u00e7\u00f5es de via a\u00e9rea dif\u00edcil, diagnosticada\r\neletivamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitor da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, quando for utilizado bloqueador neuromuscular","id":3961608,"corpo":"<p align=justify>monitor da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, quando for utilizado\r\nbloqueador neuromuscular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1115420","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 55 anos de idade, com 80 kg e 1,70 m, est\u00e1 sendo submetido a revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio. Ap\u00f3s a sa\u00edda de circula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea, apresenta sangramento difuso no campo operat\u00f3rio. Foi realizado um exame de tromboelastometria rotacional, que evidenciou os seguintes resultados: tempo de coagula\u00e7\u00e3o (TC) normal nas curvas do INTEM e do EXTEM, m\u00e1xima firmeza do co\u00e1gulo (MCF) reduzido na curva do EXTEM e m\u00e1xima firmeza do co\u00e1gulo (MCF) normal na curva do FIBTEM. Nesse caso, para tratamento do sangramento, deve-se administrar:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115424,"hashId":"6a1f411b3cdb5b8393e60bf45e68847f","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 55 anos de idade, com 80 kg e 1,70 m, est\u00e1 sendo\r\nsubmetido a revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio. Ap\u00f3s a sa\u00edda de\r\ncircula\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea, apresenta sangramento difuso no\r\ncampo operat\u00f3rio. Foi realizado um exame de\r\ntromboelastometria rotacional, que evidenciou os seguintes\r\nresultados: tempo de coagula\u00e7\u00e3o (TC) normal nas curvas do\r\nINTEM e do EXTEM, m\u00e1xima firmeza do co\u00e1gulo (MCF) reduzido\r\nna curva do EXTEM e m\u00e1xima firmeza do co\u00e1gulo\r\n(MCF) normal na curva do FIBTEM. Nesse caso, para tratamento\r\ndo sangramento, deve-se administrar:<\/p>","resposta":3961623,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protamina","id":3961621,"corpo":"protamina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crioprecipitado","id":3961622,"corpo":"crioprecipitado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentrado de plaqueta","id":3961623,"corpo":"concentrado de plaqueta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentrado de complexo protromb\u00ednico","id":3961624,"corpo":"concentrado de complexo protromb\u00ednico","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 42 anos de idade, com 58 kg e 1,63 m, foi submetida a tireoidectomia total. A temperatura da sala estava em 23\u00baC. Ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, foi inserido um term\u00f4metro em nasofaringe, que mostrou um valor de 35,5\u00ba C. A principal justificativa para o valor encontrado \u00e9 a:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115426,"hashId":"8655554fc3116b97cf8c9d2203c7c351","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 42 anos de idade, com 58 kg e 1,63 m, foi submetida\r\na tireoidectomia total. A temperatura da sala estava em 23\u00baC.\r\nAp\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, foi inserido um term\u00f4metro em\r\nnasofaringe, que mostrou um valor de 35,5\u00ba C. A principal\r\njustificativa para o valor encontrado \u00e9 a:<\/p>","resposta":3961632,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de f\u00f3tons para o ambiente","id":3961629,"corpo":"perda de f\u00f3tons para o ambiente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de um term\u00f4metro em local perif\u00e9rico","id":3961630,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de um term\u00f4metro em local perif\u00e9rico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura da sala de cirurgia menor do que 27\u00baC","id":3961631,"corpo":"<p align=justify>temperatura da sala de cirurgia menor do que 27\u00baC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o de calor do compartimento central para o perif\u00e9rico","id":3961632,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o de calor do compartimento central para o\r\nperif\u00e9rico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115426","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 25 anos de idade, com 85 kg e 1,70m, ser\u00e1 submetido a apendicectomia de urg\u00eancia. \u00c9 atleta de boxe tail\u00e2ndes e faz uso de testosterona ex\u00f3gena sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Faz uso recreacional de maconha, tendo utilizado na v\u00e9spera da cirurgia. Na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, nota-se eleva\u00e7\u00e3o dos valores s\u00e9ricos de ureia e creatinina com cistatina C dentro da faixa de normalidade. Nesse caso, tal discrep\u00e2ncia se justifica por:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115442,"hashId":"99d0d1be16e3f5ad0a831c9c106d8324","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 25 anos de idade, com 85 kg e 1,70m, ser\u00e1 submetido\r\na apendicectomia de urg\u00eancia. \u00c9 atleta de boxe tail\u00e2ndes\r\ne faz uso de testosterona ex\u00f3gena sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.\r\nFaz uso recreacional de maconha, tendo utilizado na v\u00e9spera\r\nda cirurgia. Na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, nota-se eleva\u00e7\u00e3o\r\ndos valores s\u00e9ricos de ureia e creatinina com cistatina C dentro\r\nda faixa de normalidade. Nesse caso, tal discrep\u00e2ncia se\r\njustifica por:<\/p>","resposta":3961693,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da massa muscular","id":3961693,"corpo":"aumento da massa muscular","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o cr\u00f4nica renal","id":3961694,"corpo":"les\u00e3o cr\u00f4nica renal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome hepatorrenal","id":3961695,"corpo":"s\u00edndrome hepatorrenal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeito citot\u00f3xico tubular renal da maconha","id":3961696,"corpo":"efeito citot\u00f3xico tubular renal da maconha","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 32 anos de idade, com 75 kg e 1,65 m, foi submetida a artroscopia de ombro em posi\u00e7\u00e3o de cadeira de praia. N\u00e3o referia nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via. A t\u00e9cnica anest\u00e9sica utilizada foi anestesia geral inalat\u00f3ria sob m\u00e1scara lar\u00edngea em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e bloqueio de plexo braquial por via interescal\u00eanica com uso de ultrassonografia, com inje\u00e7\u00e3o de 15mL de ropivaca\u00edna a 0,5%. A cirurgia teve dura\u00e7\u00e3o de 120 minutos e, ap\u00f3s o t\u00e9rmino, a paciente foi encaminhada para a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica. L\u00e1, relatava dispneia, e estava com satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 90% com uso de oxig\u00eanio suplementar. A prov\u00e1vel causa desta dessatura\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115444,"hashId":"36207d366c7bec6251a09d776053d641","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 32 anos de idade, com 75 kg e 1,65 m, foi submetida\r\na artroscopia de ombro em posi\u00e7\u00e3o de cadeira de praia.\r\nN\u00e3o referia nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via. A t\u00e9cnica anest\u00e9sica utilizada\r\nfoi anestesia geral inalat\u00f3ria sob m\u00e1scara lar\u00edngea em\r\nventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e bloqueio de plexo braquial por via\r\ninterescal\u00eanica com uso de ultrassonografia, com inje\u00e7\u00e3o\r\nde 15mL de ropivaca\u00edna a 0,5%. A cirurgia teve dura\u00e7\u00e3o de\r\n120 minutos e, ap\u00f3s o t\u00e9rmino, a paciente foi encaminhada\r\npara a sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica. L\u00e1, relatava\r\ndispneia, e estava com satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de\r\n90% com uso de oxig\u00eanio suplementar. A prov\u00e1vel causa desta\r\ndessatura\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3961704,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desvio da curva da oxihemoglobina para a direita","id":3961701,"corpo":"<p align=justify>desvio da curva da oxihemoglobina para a direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio da curva da oxihemoglobina para a esquerda","id":3961702,"corpo":"<p align=justify>desvio da curva da oxihemoglobina para a esquerda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (espa\u00e7o morto)","id":3961703,"corpo":"<p align=justify>aumento da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (espa\u00e7o morto)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (efeito shunt)","id":3961704,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (efeito <em>shunt<\/em>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os relacionados, o f\u00e1rmaco com menor passagem \u00fatero- placent\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115447,"hashId":"e721e6516100c1ee2ae5867b27079382","enunciado":"<p align=justify>Dentre os relacionados, o f\u00e1rmaco com menor passagem \u00fatero-\r\nplacent\u00e1ria \u00e9:<\/p>","resposta":3961715,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cetamina","id":3961713,"corpo":"a cetamina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sevofluorano","id":3961714,"corpo":"o sevofluorano","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rocur\u00f4nio","id":3961715,"corpo":"o rocur\u00f4nio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o etomidato","id":3961716,"corpo":"o etomidato","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 82 anos de idade, com 55 kg e 1,68 m, foi submetido a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de fratura transtrocanteriana de f\u00eamur ap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura dois dias antes. Tem hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial, hipotireoidismo e ins\u00f4nia. Fazia uso de atenolol, hidroclorotiazida, levotiroxina e zolpidem. No dia seguinte \u00e0 cirurgia, apresentou quadro de confus\u00e3o mental, hipoxemia, febre, taquicardia e taquipneia. Exames laboratoriais mostraram anemia, trombocitopenia e valores elevados de VHS. O tratamento principal para tal quadro \u00e9:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115452,"hashId":"5d9fa5b825fe7ceab22507c89aacf764","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 82 anos de idade, com 55 kg e 1,68 m, foi submetido\r\na corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de fratura transtrocanteriana de f\u00eamur\r\nap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura dois dias antes. Tem hist\u00f3ria de\r\nhipertens\u00e3o arterial, hipotireoidismo e ins\u00f4nia. Fazia uso de\r\natenolol, hidroclorotiazida, levotiroxina e zolpidem. No dia seguinte\r\n\u00e0 cirurgia, apresentou quadro de confus\u00e3o mental,\r\nhipoxemia, febre, taquicardia e taquipneia. Exames laboratoriais\r\nmostraram anemia, trombocitopenia e valores elevados de\r\nVHS. O tratamento principal para tal quadro \u00e9:<\/p>","resposta":3961735,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrocortisona","id":3961733,"corpo":"hidrocortisona","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benzodiazep\u00ednico","id":3961734,"corpo":"benzodiazep\u00ednico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suporte hemodin\u00e2mico e respirat\u00f3rio","id":3961735,"corpo":"suporte hemodin\u00e2mico e respirat\u00f3rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o em dose plena","id":3961736,"corpo":"anticoagula\u00e7\u00e3o em dose plena","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o absoluta de ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar a seguinte cirurgia:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115457,"hashId":"38d45a869f497424a2f9dd2c765d92ca","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o absoluta de ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar a seguinte\r\ncirurgia:<\/p>","resposta":3961753,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o de f\u00edstula broncopleural","id":3961753,"corpo":"corre\u00e7\u00e3o de f\u00edstula broncopleural","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lobectomia superior por v\u00eddeotoracoscopia","id":3961754,"corpo":"lobectomia superior por v\u00eddeotoracoscopia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aneurismectomia de aorta tor\u00e1cica por via aberta","id":3961755,"corpo":"<p align=justify>aneurismectomia de aorta tor\u00e1cica por via aberta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esofagectomia","id":3961756,"corpo":"esofagectomia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio nas vias a\u00e9reas durante microcirurgia de laringe com uso de laser de CO2, a melhor mistura de gases, dentre as citadas, a ser mantida durante a cirurgia \u00e9:","provas":[{"id":38409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1115459,"hashId":"1b1cb6e45e579f90942eee2924acc059","enunciado":"<p align=\"justify\">Como preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio nas vias a\u00e9reas durante\r\nmicrocirurgia de laringe com uso de <em>laser<\/em> de CO<sub>2<\/sub>, a melhor\r\nmistura de gases, dentre as citadas, a ser mantida durante a\r\ncirurgia \u00e9:<\/p>","resposta":3961762,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e9lio a 30% e ar comprimido a 70%","id":3961761,"corpo":"h\u00e9lio a 30% e ar comprimido a 70%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio a 30% e ar comprimido a 70%","id":3961762,"corpo":"oxig\u00eanio a 30% e ar comprimido a 70%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ar comprimido a 30% e \u00f3xido nitroso a 70%","id":3961763,"corpo":"ar comprimido a 30% e \u00f3xido nitroso a 70%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio a 30% e \u00f3xido nitroso a 70%","id":3961764,"corpo":"oxig\u00eanio a 30% e \u00f3xido nitroso a 70%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1115459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o exposto no C\u00f3digo Civil Brasileiro, as pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado. Referente a pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115366,"hashId":"f93b3ceadb8a1a263a5222e9e5041637","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o exposto no C\u00f3digo Civil Brasileiro, as pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou\r\nexterno, e de direito privado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Referente a pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3961377,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo os Estados estrangeiros e todas as pessoas que forem regidas pelo direito internacional p\u00fablico.","id":3961377,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo os Estados estrangeiros e todas as pessoas que forem\r\nregidas pelo direito internacional p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno a Uni\u00e3o; os Estados, o Distrito Federal e os Territ\u00f3rios; os Munic\u00edpios; as associa\u00e7\u00f5es e os partidos pol\u00edticos.","id":3961378,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno a Uni\u00e3o; os Estados, o Distrito Federal e os Territ\u00f3rios; os\r\nMunic\u00edpios; as associa\u00e7\u00f5es e os partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, a estrutura\u00e7\u00e3o interna e o funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es religiosas s\u00e3o livres, sendo admitido ao poder p\u00fablico negar-lhes reconhecimento ou registro dos atos constitutivos e necess\u00e1rios ao seu funcionamento.","id":3961379,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, a estrutura\u00e7\u00e3o interna e o funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es religiosas s\u00e3o\r\nlivres, sendo admitido ao poder p\u00fablico negar-lhes reconhecimento ou registro dos atos constitutivos e\r\nnecess\u00e1rios ao seu funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros, sendo que os agentes responder\u00e3o diretamente de acordo com as normas da responsabilidade civil.","id":3961380,"corpo":"<p align=justify>as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes\r\nque nessa qualidade causem danos a terceiros, sendo que os agentes responder\u00e3o diretamente de acordo\r\ncom as normas da responsabilidade civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424861,"slug":"direito-civil-classificacao-especies-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-44"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Capacidade\/Fun\u00e7\u00e3o","pai":424861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424863,"slug":"direito-civil-quanto-a-capacidade-funcao"},{"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424867,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-publico-art-40-ao-43"}],"slug":"direito-civil\/1115366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria pode fundamentar-se em urg\u00eancia ou evid\u00eancia. A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, cautelar ou antecipada pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental. A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida quando houver elementos que evidenciem a probabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do processo. Sobre tutela provis\u00f3ria, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz n\u00e3o pode exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria, e n\u00e3o ser\u00e1 concedida quando houver perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o. II. A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental independe do pagamento de custas. A tutela provis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada ou modificada, e conservar\u00e1 a efic\u00e1cia durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo, salvo decis\u00e3o judicial em contr\u00e1rio. III. A tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao \u00f3rg\u00e3o jurisdicional competente para apreciar o m\u00e9rito, na a\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal e nos recursos, ressalvada disposi\u00e7\u00e3o especial. Como regra geral, a tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao ju\u00edzo da causa e, quando antecedente, ao ju\u00edzo competente para conhecer do pedido principal. IV. Independentemente da repara\u00e7\u00e3o por dano processual, a parte responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se a senten\u00e7a lhe for favor\u00e1vel e obtida liminarmente a tutela em car\u00e1ter antecedente, n\u00e3o tiver fornecido os meios necess\u00e1rios para a cita\u00e7\u00e3o do requerido no prazo de 15 (quinze) dias. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115379,"hashId":"c0229de8ab6d2073f61f0a747a91b4b1","enunciado":"<p align=\"justify\">A tutela provis\u00f3ria pode fundamentar-se em urg\u00eancia ou evid\u00eancia. A tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, cautelar\r\nou antecipada pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental. A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida\r\nquando houver elementos que evidenciem a probabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado\r\n\u00fatil do processo. <\/p><p align=\"justify\">Sobre tutela provis\u00f3ria, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz n\u00e3o pode exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria, e n\u00e3o ser\u00e1\r\nconcedida quando houver perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental independe do pagamento de custas. A tutela\r\nprovis\u00f3ria conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, mas pode, a qualquer tempo, ser revogada\r\nou modificada, e conservar\u00e1 a efic\u00e1cia durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo, salvo decis\u00e3o\r\njudicial em contr\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">III. A tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao \u00f3rg\u00e3o jurisdicional competente para apreciar o m\u00e9rito, na a\u00e7\u00e3o\r\nde compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal e nos recursos, ressalvada disposi\u00e7\u00e3o especial. Como regra\r\ngeral, a tutela provis\u00f3ria ser\u00e1 requerida ao ju\u00edzo da causa e, quando antecedente, ao ju\u00edzo competente\r\npara conhecer do pedido principal. <\/p><p align=\"justify\">IV. Independentemente da repara\u00e7\u00e3o por dano processual, a parte responde pelo preju\u00edzo que a efetiva\u00e7\u00e3o\r\nda tutela de urg\u00eancia causar \u00e0 parte adversa, se a senten\u00e7a lhe for favor\u00e1vel e obtida liminarmente a\r\ntutela em car\u00e1ter antecedente, n\u00e3o tiver fornecido os meios necess\u00e1rios para a cita\u00e7\u00e3o do requerido no\r\nprazo de 15 (quinze) dias. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3961428,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3961426,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":3961427,"corpo":"I e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3961428,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3961429,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415760,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-antecedente-ou-incidental"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415764,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Regra de compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Regra de compet\u00eancia","pai":415764,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-regra-de-competencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1115379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal. Complete corretamente as lacunas da frase abaixo sobre o que preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, quando trata do tema Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes. O n\u00famero total de Deputados, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido por lei _____________________________, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de __________________ ou mais de _________________Deputados. Cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 ______________Deputados. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115389,"hashId":"bc05f3f1a3082796e0c6813cb95d38a4","enunciado":"<p align=\"justify\">A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada\r\nEstado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.\r\nComplete corretamente as lacunas da frase abaixo sobre o que preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nquando trata do tema Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes.\r\nO n\u00famero total de Deputados, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1\r\nestabelecido por lei _____________________________, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se\r\naos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o\r\ntenha menos de __________________ ou mais de _________________Deputados. Cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1\r\n______________Deputados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":3961473,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria \/ dez \/ sessenta \/ tr\u00eas","id":3961470,"corpo":"ordin\u00e1ria \/ dez \/ sessenta \/ tr\u00eas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria \/ oito \/ setenta \/ quatro","id":3961471,"corpo":"ordin\u00e1ria \/ oito \/ setenta \/ quatro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementar \/ dez \/ sessenta \/ tr\u00eas","id":3961472,"corpo":"complementar \/ dez \/ sessenta \/ tr\u00eas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complementar \/ oito \/ setenta \/ quatro","id":3961473,"corpo":"complementar \/ oito \/ setenta \/ quatro","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1115389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, decretar estado de defesa e tamb\u00e9m solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de s\u00edtio, conforme preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que justifica o estado de defesa a","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115392,"hashId":"1dc942b02dce1294fd251b3927ea8574","enunciado":"<p align=\"justify\">O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, decretar\r\nestado de defesa e tamb\u00e9m solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de s\u00edtio,\r\nconforme preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que justifica o estado de defesa a<\/p>","resposta":3961486,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional.","id":3961483,"corpo":"como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de estado de guerra ou resposta \u00e0 agress\u00e3o armada estrangeira.","id":3961484,"corpo":"declara\u00e7\u00e3o de estado de guerra ou resposta \u00e0 agress\u00e3o armada estrangeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada pelas autoridades.","id":3961485,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada pelas autoridades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o ou pronto restabelecimento, em locais restritos e determinados, da ordem p\u00fablica ou da paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza.","id":3961486,"corpo":"<p align=justify>preserva\u00e7\u00e3o ou pronto restabelecimento, em locais restritos e determinados, da ordem p\u00fablica ou da\r\npaz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de\r\ngrandes propor\u00e7\u00f5es na natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1115392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado material foi adquirido por meio de procedimento que observa um prazo compat\u00edvel para obter melhores condi\u00e7\u00f5es comerciais, a compra foi realizada pela modalidade normal.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053985,"hashId":"5da525868eba2ffb21af626a8925a7bc","enunciado":"Se determinado material foi adquirido por meio de\r\nprocedimento que observa um prazo compat\u00edvel para\r\nobter melhores condi\u00e7\u00f5es comerciais, a compra foi\r\nrealizada pela modalidade normal.","resposta":3692948,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 76 a 85.","id":378804,"enunciado":"Considerando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais, julgue os itens de 76 a 85.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Modalidades de Compras","oab":false,"nome":"Modalidades de Compras","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427705,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-modalidades-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1053985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mercadorias de menor sa\u00edda do dep\u00f3sito devem ser armazenadas nas imedia\u00e7\u00f5es da expedi\u00e7\u00e3o, para evitar a perda de validade dos produtos.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053988,"hashId":"c8a0a23981680a8cb2274749b1fe384e","enunciado":"As mercadorias de menor sa\u00edda do dep\u00f3sito devem ser\r\narmazenadas nas imedia\u00e7\u00f5es da expedi\u00e7\u00e3o, para evitar a\r\nperda de validade dos produtos.","resposta":3692955,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 76 a 85.","id":378804,"enunciado":"Considerando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais, julgue os itens de 76 a 85.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1053988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O livro Di\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3rio, principal e sistem\u00e1tico.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053994,"hashId":"36dcc6431bfe1a5400349ab8ea45b2de","enunciado":"O livro Di\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3rio, principal e sistem\u00e1tico.","resposta":3692967,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0s contas e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens de 86 a 90.","id":378805,"enunciado":"No que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0s contas e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, julgue os itens de 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"nome_clean":"Livro Di\u00e1rio","oab":false,"nome":"Livro Di\u00e1rio","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4332,"slug":"contabilidade-geral-livro-diario"}],"slug":"contabilidade-geral\/1053994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Passivo a descoberto significa que a entidade possui um patrim\u00f4nio l\u00edquido maior que seu passivo.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053996,"hashId":"4cebffe6de70613291ecb7350d839b35","enunciado":"Passivo a descoberto significa que a entidade possui um\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido maior que seu passivo.","resposta":3692971,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0s contas e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens de 86 a 90.","id":378805,"enunciado":"No que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0s contas e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, julgue os itens de 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1053996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o permite averiguar se a entidade adotou plano de contas adequado a seu fim.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053999,"hashId":"b56e8a83886a5014f17e049a81c193b0","enunciado":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o permite averiguar se a\r\nentidade adotou plano de contas adequado a seu fim.","resposta":3692977,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e da concilia\u00e7\u00e3o de contas, julgue os itens de 91 a 95.","id":378806,"enunciado":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e da concilia\u00e7\u00e3o de\r\ncontas, julgue os itens de 91 a 95.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1053999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), os valores de todas as parcelas de um empr\u00e9stimo s\u00e3o iguais.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054003,"hashId":"141927370f809296c1a0b0e7dcab327c","enunciado":"No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), os valores\r\nde todas as parcelas de um empr\u00e9stimo s\u00e3o iguais.","resposta":3692985,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira e da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":378807,"enunciado":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira\r\ne da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"}],"slug":"matematica-financeira\/1054003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio aberto em um exerc\u00edcio seja reaberto no exerc\u00edcio seguinte.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054006,"hashId":"1ca429bb7a365c926f4d9c27ea32b745","enunciado":"\u00c9 poss\u00edvel que um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio aberto em um\r\nexerc\u00edcio seja reaberto no exerc\u00edcio seguinte.","resposta":3692990,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira e da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":378807,"enunciado":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira\r\ne da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1054006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS) deve ser n\u00e3o cumulativo e poder\u00e1 ser seletivo, n\u00e3o sendo a seletividade uma obriga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054007,"hashId":"290b75ef34b370adefd24ac0cdf61c45","enunciado":"O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de\r\ntransporte interestadual e intermunicipal e de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o (ICMS) deve ser n\u00e3o cumulativo e poder\u00e1\r\nser seletivo, n\u00e3o sendo a seletividade uma obriga\u00e7\u00e3o.","resposta":3692992,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira e da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":378807,"enunciado":"Considerando a teoria das finan\u00e7as, da matem\u00e1tica financeira\r\ne da tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Essencialidade ou da Seletividade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Essencialidade ou da Seletividade","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415886,"slug":"direito-tributario-principio-da-essencialidade-ou-da-seletividade"}],"slug":"direito-tributario\/1054007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem de prefer\u00eancia nos processos de licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 contemplar a redu\u00e7\u00e3o de pessoal e a diminui\u00e7\u00e3o de seus n\u00edveis de remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054015,"hashId":"dd12bcf63dff9679ecf93dd10483092f","enunciado":"A margem de prefer\u00eancia nos processos de licita\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e1 contemplar a redu\u00e7\u00e3o de pessoal e a diminui\u00e7\u00e3o\r\nde seus n\u00edveis de remunera\u00e7\u00e3o.","resposta":3693009,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 110.","id":378808,"enunciado":"Julgue os itens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"}],"slug":"direito-administrativo\/1054015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A admiss\u00e3o \u00e9 ato administrativo que, mediante preenchimento de certos requisitos legais, permite que o particular usufrua de determinados servi\u00e7os p\u00fablicos em estabelecimentos oficiais, como, por exemplo, cursar gradua\u00e7\u00e3o em universidade p\u00fablica.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054020,"hashId":"fb0914e230bb09463a1dd20303a21e85","enunciado":"A admiss\u00e3o \u00e9 ato administrativo que, mediante\r\npreenchimento de certos requisitos legais, permite que\r\no particular usufrua de determinados servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nem estabelecimentos oficiais, como, por exemplo, cursar\r\ngradua\u00e7\u00e3o em universidade p\u00fablica.","resposta":3693018,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conte\u00fado dos atos administrativos em esp\u00e9cie, julgue os itens de 111 a 115.","id":378809,"enunciado":"A respeito do conte\u00fado dos atos administrativos em esp\u00e9cie,\r\njulgue os itens de 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"}],"slug":"direito-administrativo\/1054020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As emo\u00e7\u00f5es e os sentimentos dos indiv\u00edduos formam o componente cognitivo das atitudes analisadas pelo comportamento organizacional.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054030,"hashId":"571f6e1dcf3c938ddc94dc0fe73136bb","enunciado":"As emo\u00e7\u00f5es e os sentimentos dos indiv\u00edduos formam o\r\ncomponente cognitivo das atitudes analisadas pelo\r\ncomportamento organizacional.","resposta":3693039,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es administrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 76 a 85.","id":378811,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 76 a 85.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1054030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de valor dos materiais \u00e9 um recurso sistem\u00e1tico para conseguir redu\u00e7\u00e3o de custos, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas b\u00e1sicas e trabalho planejado.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054034,"hashId":"9c52c2cde6e1532282b7f6cd05df7ee2","enunciado":"A an\u00e1lise de valor dos materiais \u00e9 um recurso sistem\u00e1tico\r\npara conseguir redu\u00e7\u00e3o de custos, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde t\u00e9cnicas b\u00e1sicas e trabalho planejado.","resposta":3693046,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es administrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 76 a 85.","id":378811,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 76 a 85.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Materiais Permanentes e de Consumo","oab":false,"nome":"Materiais Permanentes e de Consumo","pai":427724,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427725,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-materiais-permanentes-e-de-consumo"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1054034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional de determinada entidade, o analista deve come\u00e7ar pelo estabelecimento dos padr\u00f5es e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054036,"hashId":"b06c50faf9cc14681d16a49391ce4173","enunciado":"Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional de\r\ndeterminada entidade, o analista deve come\u00e7ar pelo\r\nestabelecimento dos padr\u00f5es e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o.","resposta":3693051,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es administrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 76 a 85.","id":378811,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas e aos diversos enfoques da administra\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 76 a 85.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1054036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos correntes em papel devem ser mantidos pr\u00f3ximos fisicamente dos seus usu\u00e1rios diretos.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054079,"hashId":"75b54fea54d791d094ba6bc6d77951b8","enunciado":"Os documentos correntes em papel devem ser mantidos\r\npr\u00f3ximos fisicamente dos seus usu\u00e1rios diretos.","resposta":3693136,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens de 80 a 87.","id":378821,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os itens de 80 a 87.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":"arquivologia\/1054079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma forma de compreender a fun\u00e7\u00e3o cidad\u00e3o da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas est\u00e1 na leitura adequada da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o como condi\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia da profiss\u00e3o. Essa comunica\u00e7\u00e3o, mais que levar conte\u00fados, deve oferecer espa\u00e7os de troca e criar fluxos descendentes e ascendentes, os quais construir\u00e3o momentos de socializa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o para os indiv\u00edduos nela envolvidos.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054091,"hashId":"1df0e660629568cdf195e9ab21619a85","enunciado":"Uma forma de compreender a fun\u00e7\u00e3o cidad\u00e3o da\r\natividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas est\u00e1 na leitura adequada\r\nda informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o como condi\u00e7\u00e3o de\r\nexist\u00eancia da profiss\u00e3o. Essa comunica\u00e7\u00e3o, mais que\r\nlevar conte\u00fados, deve oferecer espa\u00e7os de troca e criar\r\nfluxos descendentes e ascendentes, os quais construir\u00e3o\r\nmomentos de socializa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o para os\r\nindiv\u00edduos nela envolvidos.","resposta":3693160,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":378823,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Fluxos Comunicativos","oab":false,"nome":"Fluxos Comunicativos","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403232,"slug":"relacoes-publicas-fluxos-comunicativos"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1054091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Problemas de sem\u00e2ntica s\u00e3o barreiras da comunica\u00e7\u00e3o que podem ser traduzidos como as dificuldades que os colaboradores t\u00eam de aceitar ideias, princ\u00edpios e valores diferentes dos seus.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054092,"hashId":"a9a535b72859cf294b9a107da7da272d","enunciado":"Problemas de sem\u00e2ntica s\u00e3o barreiras da comunica\u00e7\u00e3o\r\nque podem ser traduzidos como as dificuldades que os\r\ncolaboradores t\u00eam de aceitar ideias, princ\u00edpios e valores\r\ndiferentes dos seus.","resposta":3693163,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":378823,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O canal da comunica\u00e7\u00e3o pode&#8208;se constituir na situa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, nas circunst\u00e2ncias de espa\u00e7o e tempo em que se encontra o destinador da mensagem. Pode tamb\u00e9m dizer respeito aos aspectos do mundo textual da mensagem.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054094,"hashId":"253141d4d60aad5cb6429ffffed3f2ab","enunciado":"O canal da comunica\u00e7\u00e3o pode&#8208;se constituir na situa\u00e7\u00e3o,\r\nisto \u00e9, nas circunst\u00e2ncias de espa\u00e7o e tempo em que se\r\nencontra o destinador da mensagem. Pode tamb\u00e9m\r\ndizer respeito aos aspectos do mundo textual da\r\nmensagem.","resposta":3693167,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3693167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":378823,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1054094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quanto previsto na Lei de Drogas.","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054163,"hashId":"98dead8e84c17c1803770c5a4fb623c1","enunciado":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quanto previsto\r\nna Lei de Drogas.","resposta":3693397,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial em caso de indiciado preso por crime de tr\u00e1fico de entorpecentes poder\u00e1 ser duplicado pelo juiz, n\u00e3o podendo, entretanto, referido prazo exceder a 45 dias.","id":3693394,"corpo":"O prazo de conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito policial em caso\r\nde indiciado preso por crime de tr\u00e1fico de entorpecentes\r\npoder\u00e1 ser duplicado pelo juiz, n\u00e3o podendo,\r\nentretanto, referido prazo exceder a 45 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para efeito da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante e estabelecimento da materialidade do delito de tr\u00e1fico de entorpecentes, \u00e9 suficiente o laudo de constata\u00e7\u00e3o da natureza e quantidade da droga, firmado por perito oficial ou, na falta deste, por pelo menos duas pessoas id\u00f4neas, e o perito que subscrever o laudo n\u00e3o fica impedido de participar da elabora\u00e7\u00e3o do laudo definitivo.","id":3693395,"corpo":"Para efeito da lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante\r\ne estabelecimento da materialidade do delito\r\nde tr\u00e1fico de entorpecentes, \u00e9 suficiente o laudo de\r\nconstata\u00e7\u00e3o da natureza e quantidade da droga, firmado\r\npor perito oficial ou, na falta deste, por pelo\r\nmenos duas pessoas id\u00f4neas, e o perito que subscrever\r\no laudo n\u00e3o fica impedido de participar da elabora\u00e7\u00e3o\r\ndo laudo definitivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pedido de restitui\u00e7\u00e3o de bens apreendidos em crime de tr\u00e1fico de entorpecentes poder\u00e1 ser conhecido sem o comparecimento pessoal do acusado, podendo o juiz determinar a pr\u00e1tica de atos necess\u00e1rios \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de bens, direitos ou valores.","id":3693396,"corpo":"O pedido de restitui\u00e7\u00e3o de bens apreendidos em crime\r\nde tr\u00e1fico de entorpecentes poder\u00e1 ser conhecido\r\nsem o comparecimento pessoal do acusado, podendo\r\no juiz determinar a pr\u00e1tica de atos necess\u00e1rios \u00e0\r\nconserva\u00e7\u00e3o de bens, direitos ou valores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo e o julgamento dos crimes de tr\u00e1fico de entorpecentes previstos no art. 33, da Lei no 11.343\/06, se caracterizado il\u00edcito transnacional, s\u00e3o da compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal e os crimes praticados nos munic\u00edpios que n\u00e3o sejam sede de vara federal ser\u00e3o processados e julgados na vara federal da respectiva circunscri\u00e7\u00e3o.","id":3693397,"corpo":"O processo e o julgamento dos crimes de tr\u00e1fico\r\nde entorpecentes previstos no art. 33, da\r\nLei no 11.343\/06, se caracterizado il\u00edcito transnacional,\r\ns\u00e3o da compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal e\r\nos crimes praticados nos munic\u00edpios que n\u00e3o sejam\r\nsede de vara federal ser\u00e3o processados e julgados\r\nna vara federal da respectiva circunscri\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378833,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1054163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16649}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da hierarquia das necessidades, a busca do empregado em se tornar aquilo que \u00e9 capaz de ser ou para alcan\u00e7ar seu pr\u00f3prio potencial demonstra uma necessidade b\u00e1sica de autoestima.","provas":[{"id":37328,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16649},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:38:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1062191,"hashId":"b2296f42f71d78aa6788c7921a6dc3f6","enunciado":"De acordo com a teoria da hierarquia das necessidades, a busca do empregado em se tornar aquilo que \u00e9 capaz de ser ou para alcan\u00e7ar seu pr\u00f3prio potencial demonstra uma necessidade b\u00e1sica de autoestima.","resposta":3724421,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A confiabilidade do sistema total \u00e9 de 36%.","id":380147,"enunciado":"A confiabilidade do sistema total \u00e9 de 36%.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Ocupacional","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1062191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062208,"hashId":"ce6ada72443e3b1d684f52aeb0a43807","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/5.gif\">","resposta":3724454,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do circuito apresentado e das informa\u00e7\u00f5es a ele relacionadas, julgue os itens a seguir.","id":380151,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/1.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>A partir do circuito apresentado e das informa\u00e7\u00f5es a ele relacionadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ondas transversoeletromagn\u00e9ticas (TEM) n\u00e3o se propagam em guias de ondas retangulares.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062216,"hashId":"a1b16459f13598d1bbb1444eddaa7eb4","enunciado":"Ondas transversoeletromagn\u00e9ticas (TEM) n\u00e3o se propagam em guias de ondas retangulares.","resposta":3724470,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a velocidade e modo de propaga\u00e7\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas.","id":380154,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a velocidade e modo de propaga\u00e7\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Ondas Eletromagn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Ondas Eletromagn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399207,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ondas-eletromagneticas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o observada no gr\u00e1fico I corresponde \u00e0 mudan\u00e7a do controle do campo para o controle da armadura.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062227,"hashId":"4c3be3369be65b38ee062d418a4a1318","enunciado":"A altera\u00e7\u00e3o observada no gr\u00e1fico I corresponde \u00e0 mudan\u00e7a do controle do campo para o controle da armadura.","resposta":3724493,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os gr\u00e1ficos I e II precedentes, que apresentam curvas de torque conforme a rota\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, julgue os itens subsequentes.","id":380157,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/9.gif\"><\/p><p>Considerando os gr\u00e1ficos I e II precedentes, que apresentam curvas de torque conforme a rota\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"},{"nome_clean":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","oab":false,"nome":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","pai":399238,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418481,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-curvas-caracteristicas-de-motores-e-geradores-de-cc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e1quina a que se refere o gr\u00e1fico II \u00e9 aplic\u00e1vel em guindastes.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062228,"hashId":"ecca87baf9d6ebed1ff04a08c110ee4c","enunciado":"A m\u00e1quina a que se refere o gr\u00e1fico II \u00e9 aplic\u00e1vel em guindastes.","resposta":3724494,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os gr\u00e1ficos I e II precedentes, que apresentam curvas de torque conforme a rota\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, julgue os itens subsequentes.","id":380157,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/9.gif\"><\/p><p>Considerando os gr\u00e1ficos I e II precedentes, que apresentam curvas de torque conforme a rota\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O disjuntor, quando aberto, deve suportar a tens\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o e as tens\u00f5es de surto advindas de manobras.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062234,"hashId":"6123e1439037e2b46568b3eac94315f0","enunciado":"O disjuntor, quando aberto, deve suportar a tens\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o e as tens\u00f5es de surto advindas de manobras.","resposta":3724506,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de subesta\u00e7\u00f5es de energia e seus equipamentos el\u00e9tricos.","id":380159,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de subesta\u00e7\u00f5es de energia e seus equipamentos el\u00e9tricos.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendada a instala\u00e7\u00e3o de uma tomada de uso espec\u00edfico para se ligar a churrasqueira el\u00e9trica.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062238,"hashId":"b08acad28de611e9f2fa7b686c480bc5","enunciado":"\u00c9 recomendada a instala\u00e7\u00e3o de uma tomada de uso espec\u00edfico para se ligar a churrasqueira el\u00e9trica.","resposta":3724514,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.","id":380160,"enunciado":"<p>Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/10.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o m\u00e9todo de instala\u00e7\u00e3o utilizado seja B1 e o fator de corre\u00e7\u00e3o de agrupamento para tr\u00eas circuitos monof\u00e1sicos em condutores fechados seja 0,7, o condutor de menor se\u00e7\u00e3o que atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o da churrasqueira el\u00e9trica ser\u00e1 o de 1,50 mm2.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062239,"hashId":"f19f5b072792e58659279b3bb0bc85bf","enunciado":"Caso o m\u00e9todo de instala\u00e7\u00e3o utilizado seja B1 e o fator de corre\u00e7\u00e3o de agrupamento para tr\u00eas circuitos monof\u00e1sicos em condutores fechados seja 0,7, o condutor de menor se\u00e7\u00e3o que atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o da churrasqueira el\u00e9trica ser\u00e1 o de 1,50 mm2.","resposta":3724517,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.","id":380160,"enunciado":"<p>Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/10.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme normatiza\u00e7\u00e3o pertinente, somente profissional habilitado com registro no competente conselho de classe dever\u00e1 ser autorizado a intervir na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062240,"hashId":"e8795d0272b5140b42ba64b9e32bd3dd","enunciado":"Conforme normatiza\u00e7\u00e3o pertinente, somente profissional habilitado com registro no competente conselho de classe dever\u00e1 ser autorizado a intervir na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer.","resposta":3724519,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.","id":380160,"enunciado":"<p>Um profissional eletricista foi contratado para instalar uma churrasqueira el\u00e9trica na \u00e1rea de lazer do condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. A especifica\u00e7\u00e3o da churrasqueira indica uma pot\u00eancia de 3.300 W. Para o circuito da churrasqueira ser\u00e3o utilizados condutores isolados de cobre, que passar\u00e3o por um eletroduto aparente de PVC, de se\u00e7\u00e3o circular, por onde tamb\u00e9m passar\u00e3o outros dois circuitos monof\u00e1sicos. A tens\u00e3o da rede el\u00e9trica da referida \u00e1rea de lazer \u00e9 de 220 V. No projeto, est\u00e1 considerada uma temperatura ambiente homog\u00eanea de 35 \u00b0C. As seguintes tabelas ser\u00e3o consideradas para a instala\u00e7\u00e3o, e apresentam fatores de corre\u00e7\u00e3o de temperatura para cabos n\u00e3o enterrados e capacidades de condu\u00e7\u00e3o de corrente para condutores de diferentes se\u00e7\u00f5es segundo os m\u00e9todos de instala\u00e7\u00e3o A1, A2, B1 e B2. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/10.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es presentes nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os dados das tabelas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1062240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" As bobinas dos contatores K1 e K2 podem estar energizadas simultaneamente.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062243,"hashId":"6a0f23074799ee88a037bf25d60184f3","enunciado":" As bobinas dos contatores K1 e K2 podem estar energizadas simultaneamente.","resposta":3724524,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama de comando ilustrado anteriormente proporciona a partida estrela-tri\u00e2ngulo de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Considerando que quaisquer contatos pertinentes aos contatores K1, K2 e K3, n\u00e3o apresentados na figura, sejam normalmente abertos e que os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o estejam seccionados e funcionem corretamente, julgue os itens a seguir, a respeito do comportamento do referido sistema.","id":380161,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/11.gif\"><\/p><p>O diagrama de comando ilustrado anteriormente proporciona a partida estrela-tri\u00e2ngulo de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Considerando que quaisquer contatos pertinentes aos contatores K1, K2 e K3, n\u00e3o apresentados na figura, sejam normalmente abertos e que os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o estejam seccionados e funcionem corretamente, julgue os itens a seguir, a respeito do comportamento do referido sistema.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha na carga \u00e9 inferior a 360 V.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062248,"hashId":"85e7bae2cd19d9389c627f0cae5dd001","enunciado":"O m\u00f3dulo da tens\u00e3o de linha na carga \u00e9 inferior a 360 V.","resposta":3724535,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da figura apresentada e das informa\u00e7\u00f5es a ela referentes, julgue os itens a seguir.","id":380162,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37329\/12.gif\"><\/p><p>A partir da figura apresentada e das informa\u00e7\u00f5es a ela referentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reduzido pico de corrente no diodo \u00e9 uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o de um retificador de meia-onda com diodos.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062257,"hashId":"a2222e11cdeaf610f33c3df3a9af9fae","enunciado":"O reduzido pico de corrente no diodo \u00e9 uma das vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o de um retificador de meia-onda com diodos.","resposta":3724553,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das aplica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos dispositivos eletr\u00f4nicos, julgue os itens seguintes.","id":380164,"enunciado":"Acerca das aplica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos dispositivos eletr\u00f4nicos, julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No inversor trif\u00e1sico que utiliza um arranjo de semiponte, \u00e9 empregado o dobro de transistores de um inversor em ponte completa.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062260,"hashId":"cc8e0760bab3006a475222bc88d45fa2","enunciado":"No inversor trif\u00e1sico que utiliza um arranjo de semiponte, \u00e9 empregado o dobro de transistores de um inversor em ponte completa.","resposta":3724559,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conversores.","id":380165,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conversores.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"nome_clean":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","oab":false,"nome":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399212,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-cc-cc-cc-ca-ca-cc-e-ca-ca"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos sistemas operacionais, est\u00e1 o gerenciamento do sistema de arquivos.","provas":[{"id":37329,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":16650},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062262,"hashId":"7064d357ade5a46f07e76c79e2f7b6e9","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos sistemas operacionais, est\u00e1 o gerenciamento do sistema de arquivos.<\/p>","resposta":3724562,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos microcomputadores, julgue os itens a seguir.","id":380166,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos microcomputadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"nome_clean":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","oab":false,"nome":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399212,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-cc-cc-cc-ca-ca-cc-e-ca-ca"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma carga P = 100 N, a intensidade da rea\u00e7\u00e3o horizontal no apoio A ser\u00e1 de 300 N.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062284,"hashId":"68a719f993cb5d2f2600a081be6ee047","enunciado":"Para uma carga P = 100 N, a intensidade da rea\u00e7\u00e3o horizontal no apoio A ser\u00e1 de 300 N.","resposta":3724607,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na figura precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":380170,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37330\/16.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e na figura precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confiabilidade de um componente mec\u00e2nico corresponde \u00e0 medida da probabilidade de esse componente n\u00e3o falhar durante o uso a que se destina.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062290,"hashId":"be43411d13e8df30accee2f2fc19c43e","enunciado":"A confiabilidade de um componente mec\u00e2nico corresponde \u00e0 medida da probabilidade de esse componente n\u00e3o falhar durante o uso a que se destina.","resposta":3724618,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","id":380173,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista funcional e econ\u00f4mico, as toler\u00e2ncias dimensionais de projeto de uma pe\u00e7a influenciam a produtibilidade do produto final.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062291,"hashId":"7ebfe9bf6bb20fa1d090a915377db55e","enunciado":"Do ponto de vista funcional e econ\u00f4mico, as toler\u00e2ncias dimensionais de projeto de uma pe\u00e7a influenciam a produtibilidade do produto final.","resposta":3724620,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","id":380173,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fator de seguran\u00e7a a ser adotado na fabrica\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a ou um componente mec\u00e2nico, devem-se considerar a probabilidade de falha, as normas vigentes e os custos econ\u00f4micos associados \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062294,"hashId":"bbdcef323427f9e73632932661adb8aa","enunciado":"No fator de seguran\u00e7a a ser adotado na fabrica\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a ou um componente mec\u00e2nico, devem-se considerar a probabilidade de falha, as normas vigentes e os custos econ\u00f4micos associados \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o.","resposta":3724626,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","id":380173,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a metodologias de projeto, dimensionamento de componentes e propriedades de materiais.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o devido \u00e0 curvatura de molas helicoidais \u00e9 mais relevante durante carregamentos est\u00e1ticos que em carregamentos c\u00edclicos.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062297,"hashId":"ad081d0eff467ec8417c1052654a6115","enunciado":"A tens\u00e3o devido \u00e0 curvatura de molas helicoidais \u00e9 mais relevante durante carregamentos est\u00e1ticos que em carregamentos c\u00edclicos.","resposta":3724633,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a elementos de m\u00e1quinas, julgue os itens que se seguem.","id":380174,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a elementos de m\u00e1quinas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Engrenagens cil\u00edndricas de dentes retos s\u00e3o utilizadas para transmitir movimento entre dois eixos paralelos e recomendadas a aplica\u00e7\u00f5es que exigem pouco ru\u00eddo.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062298,"hashId":"6ca202b3284f2bad50dada5051aaa227","enunciado":"Engrenagens cil\u00edndricas de dentes retos s\u00e3o utilizadas para transmitir movimento entre dois eixos paralelos e recomendadas a aplica\u00e7\u00f5es que exigem pouco ru\u00eddo.","resposta":3724635,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a elementos de m\u00e1quinas, julgue os itens que se seguem.","id":380174,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a elementos de m\u00e1quinas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma desvantagem do processo de soldagem TIG (tungsten intert gas) \u00e9 o controle independente entre a fonte de calor e a adi\u00e7\u00e3o do metal de enchimento, pois isso dificulta o controle da energia transferida para a pe\u00e7a.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062301,"hashId":"e81dd410b7f960eb3a2717c0ac14cbc2","enunciado":"Uma desvantagem do processo de soldagem TIG (tungsten intert gas) \u00e9 o controle independente entre a fonte de calor e a adi\u00e7\u00e3o do metal de enchimento, pois isso dificulta o controle da energia transferida para a pe\u00e7a.","resposta":3724641,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos aos processos de soldagem.","id":380175,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, relativos aos processos de soldagem.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o corretiva que n\u00e3o \u00e9 iniciada imediatamente ap\u00f3s a detec\u00e7\u00e3o da pane, mas \u00e9 retardada de acordo com certas regras de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o programada.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062316,"hashId":"3d8995c0403f4b1403cb42878d1b8e94","enunciado":"A manuten\u00e7\u00e3o corretiva que n\u00e3o \u00e9 iniciada imediatamente ap\u00f3s a detec\u00e7\u00e3o da pane, mas \u00e9 retardada de acordo com certas regras de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o programada.","resposta":3724671,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e sua gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","id":380179,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e sua gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os itens seguintes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para superar defici\u00eancias do projeto, a FMEA de projeto n\u00e3o enfatiza o controle dos processos implantados.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062323,"hashId":"4c8a729b45662f1a3392c48264d32519","enunciado":"Para superar defici\u00eancias do projeto, a FMEA de projeto n\u00e3o enfatiza o controle dos processos implantados.","resposta":3724684,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das causas ra\u00edzes de falha (RCFA) e \u00e0 an\u00e1lise de modos de efeitos de falhas (FMEA), julgue os itens a seguir.","id":380181,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das causas ra\u00edzes de falha (RCFA) e \u00e0 an\u00e1lise de modos de efeitos de falhas (FMEA), julgue os itens a seguir.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conceito defendido pelo programa 5S, a autodisciplina pressup\u00f5e melhoramento cont\u00ednuo a partir de novas atitudes do trabalhador no seu ambiente de trabalho, atitudes essas convergentes com aquelas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de qualidade superior.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062325,"hashId":"cdbdee0fd3ed2de2e333cd14d40eb651","enunciado":"Conceito defendido pelo programa 5S, a autodisciplina pressup\u00f5e melhoramento cont\u00ednuo a partir de novas atitudes do trabalhador no seu ambiente de trabalho, atitudes essas convergentes com aquelas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de qualidade superior.","resposta":3724688,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa 5S, julgue o item subsecutivo.","id":380182,"enunciado":"A respeito do programa 5S, julgue o item subsecutivo.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402719,"slug":"engenharia-mecanica-metodos-5s-tpm-produtiva-total-polivalencia-ou-multiespecializacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos indiretos correspondem aos custos com manuten\u00e7\u00e3o preventiva, preditiva e detectiva, inspe\u00e7\u00e3o, reparos ou revis\u00f5es e manuten\u00e7\u00e3o corretiva em geral.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062326,"hashId":"ec72134bea15aa593b6c93809f0cccb8","enunciado":"Os custos indiretos correspondem aos custos com manuten\u00e7\u00e3o preventiva, preditiva e detectiva, inspe\u00e7\u00e3o, reparos ou revis\u00f5es e manuten\u00e7\u00e3o corretiva em geral.","resposta":3724691,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o nas empresas, julgue o item a seguir.","id":380183,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o nas empresas, julgue o item a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O AutoCAD \u00e9 um software que permite simular sistemas mec\u00e2nicos por meio de malhas de elementos finitos. Essas malhas possibilitam a an\u00e1lise num\u00e9rica da resist\u00eancia mec\u00e2nica de sistemas a esfor\u00e7os est\u00e1ticos ou din\u00e2micos.","provas":[{"id":37330,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":16651},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1062331,"hashId":"26632e0277700896c35678d7d006541f","enunciado":"O AutoCAD \u00e9 um software que permite simular sistemas mec\u00e2nicos por meio de malhas de elementos finitos. Essas malhas possibilitam a an\u00e1lise num\u00e9rica da resist\u00eancia mec\u00e2nica de sistemas a esfor\u00e7os est\u00e1ticos ou din\u00e2micos.","resposta":3724701,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas CAD (computer-aided design) e com base nas normas brasileiras de desenho t\u00e9cnico, julgue os itens a seguir.","id":380186,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas CAD (computer-aided design) e com base nas normas brasileiras de desenho t\u00e9cnico, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1062331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Daniel Wunder Hachem (2012), \u201ca tem\u00e1tica da omiss\u00e3o do Estado em regulamentar o exerc\u00edcio de direitos fundamentais insere-se na discuss\u00e3o acerca do controle de constitucionalidade por omiss\u00e3o (ainda que n\u00e3o se limite a ela), haja vista que em tais circunst\u00e2ncias a ina\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico importa descumprimento de comandos constitucionais\u201d. A respeito do assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055136,"hashId":"c6ec4a11422746a604672b17d7e7b51c","enunciado":"Segundo Daniel Wunder Hachem (2012), \u201ca tem\u00e1tica da omiss\u00e3o do Estado em regulamentar o exerc\u00edcio de direitos\r\nfundamentais insere-se na discuss\u00e3o acerca do controle de constitucionalidade por omiss\u00e3o (ainda que n\u00e3o se limite a\r\nela), haja vista que em tais circunst\u00e2ncias a ina\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico importa descumprimento de comandos\r\nconstitucionais\u201d. A respeito do assunto, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3697144,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle difuso de constitucionalidade n\u00e3o se aplica \u00e0 inconstitucionalidade por omiss\u00e3o.","id":3697143,"corpo":"O controle difuso de constitucionalidade n\u00e3o se aplica \u00e0 inconstitucionalidade por omiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o estatal inconstitucional poder\u00e1 dizer respeito tanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o legislativa quanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa.","id":3697144,"corpo":"A omiss\u00e3o estatal inconstitucional poder\u00e1 dizer respeito tanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o legislativa quanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo de controle concentrado de constitucionalidade foi pioneiramente adotado pela Fran\u00e7a, sob influ\u00eancia do pensamento de L\u00e9on Duguit.","id":3697145,"corpo":"O modelo de controle concentrado de constitucionalidade foi pioneiramente adotado pela Fran\u00e7a, sob influ\u00eancia do\r\npensamento de L\u00e9on Duguit.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o texto constitucional, declarada a omiss\u00e3o para tornar efetiva uma norma constitucional por parte de \u00f3rg\u00e3o administrativo, ser\u00e1 a ele dado ci\u00eancia para que promova as provid\u00eancias necess\u00e1rias no prazo m\u00e1ximo de um ano.","id":3697146,"corpo":"Segundo o texto constitucional, declarada a omiss\u00e3o para tornar efetiva uma norma constitucional por parte de \u00f3rg\u00e3o\r\nadministrativo, ser\u00e1 a ele dado ci\u00eancia para que promova as provid\u00eancias necess\u00e1rias no prazo m\u00e1ximo de um ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o atual sistema constitucional brasileiro e a interpreta\u00e7\u00e3o consolidada do STF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, n\u00e3o existe mais diferen\u00e7a jur\u00eddica ou processual detect\u00e1vel entre a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e o mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":3697147,"corpo":"Segundo o atual sistema constitucional brasileiro e a interpreta\u00e7\u00e3o consolidada do STF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, n\u00e3o existe mais\r\ndiferen\u00e7a jur\u00eddica ou processual detect\u00e1vel entre a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o e o mandado de injun\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379008,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1055136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regina Ferrari (2011) explica que \u201ca compet\u00eancia t\u00edpica, privativa do Munic\u00edpio, refere-se aos assuntos de interesse local, chamados anteriormente de assuntos de peculiar interesse municipal, isto \u00e9, aqueles que afetam precipuamente o Munic\u00edpio\u201d. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055139,"hashId":"a2f77bbe4c2c1fc8990a07a88ce4ee75","enunciado":"Regina Ferrari (2011) explica que \u201ca compet\u00eancia t\u00edpica, privativa do Munic\u00edpio, refere-se aos assuntos de interesse local,\r\nchamados anteriormente de assuntos de peculiar interesse municipal, isto \u00e9, aqueles que afetam precipuamente o\r\nMunic\u00edpio\u201d. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":3697161,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os assuntos de interesse local est\u00e3o definidos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o como numerus clausus.","id":3697158,"corpo":"Os assuntos de interesse local est\u00e3o definidos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o como numerus clausus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O interesse local \u00e9 um conceito jur\u00eddico indeterminado, que ir\u00e1 depender de lei complementar estadual para sua defini\u00e7\u00e3o.","id":3697159,"corpo":"O interesse local \u00e9 um conceito jur\u00eddico indeterminado, que ir\u00e1 depender de lei complementar estadual para sua defini\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o transporte coletivo n\u00e3o \u00e9 considerado assunto de compet\u00eancia local quando o munic\u00edpio compor uma regi\u00e3o metropolitana.","id":3697160,"corpo":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o transporte coletivo n\u00e3o \u00e9 considerado assunto de compet\u00eancia local quando o\r\nmunic\u00edpio compor uma regi\u00e3o metropolitana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de compet\u00eancia privativa para assuntos de interesse local n\u00e3o impede a forma\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos para a sua gest\u00e3o compartilhada.","id":3697161,"corpo":"A exist\u00eancia de compet\u00eancia privativa para assuntos de interesse local n\u00e3o impede a forma\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos para a\r\nsua gest\u00e3o compartilhada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para assuntos de interesse local \u00e9 de car\u00e1ter exclusivamente administrativo.","id":3697162,"corpo":"A compet\u00eancia para assuntos de interesse local \u00e9 de car\u00e1ter exclusivamente administrativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379008,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1055139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tempo de forte discuss\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria, \u00e9 interessante destacar como a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 foi anal\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o ao tema da seguridade social, propondo um sistema fortemente solid\u00e1rio e que atualmente parece n\u00e3o mais atender aos anseios das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055147,"hashId":"07ee8e02854e678b5d2e8e56e07d08ad","enunciado":"Em tempo de forte discuss\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria, \u00e9 interessante destacar como a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nde 1988 foi anal\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o ao tema da seguridade social, propondo um sistema fortemente solid\u00e1rio e que atualmente\r\nparece n\u00e3o mais atender aos anseios das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","resposta":3697201,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das interpreta\u00e7\u00f5es do princ\u00edpio da solidariedade social implica justamente o estabelecimento de vantagens legais para determinadas categorias profissionais que possuem maior reconhecimento social e merecimento intelectual.","id":3697198,"corpo":"Uma das interpreta\u00e7\u00f5es do princ\u00edpio da solidariedade social implica justamente o estabelecimento de vantagens legais para\r\ndeterminadas categorias profissionais que possuem maior reconhecimento social e merecimento intelectual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo reda\u00e7\u00e3o constitucional expressa, a ordem social tem como base o primado do trabalho e do capital como fatores da produ\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1veis.","id":3697199,"corpo":"Segundo reda\u00e7\u00e3o constitucional expressa, a ordem social tem como base o primado do trabalho e do capital como fatores da\r\nprodu\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece que a seguridade social dever\u00e1 ser financiada pelos pr\u00f3prios benefici\u00e1rios, fomentando a forma\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a individual segundo o princ\u00edpio da capacidade contributiva.","id":3697200,"corpo":" A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece que a seguridade social dever\u00e1 ser financiada pelos pr\u00f3prios benefici\u00e1rios, fomentando a forma\u00e7\u00e3o\r\nde poupan\u00e7a individual segundo o princ\u00edpio da capacidade contributiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime de previd\u00eancia privada tem car\u00e1ter complementar, devendo ser organizado de forma aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o ao regime geral, sendo poss\u00edvel, todavia, que a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, al\u00e9m das suas entidades descentralizadas, atuem contribuindo como patrocinadores, desde que sua contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda \u00e0 do segurado.","id":3697201,"corpo":"O regime de previd\u00eancia privada tem car\u00e1ter complementar, devendo ser organizado de forma aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o ao regime\r\ngeral, sendo poss\u00edvel, todavia, que a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, al\u00e9m das suas entidades descentralizadas,\r\natuem contribuindo como patrocinadores, desde que sua contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o exceda \u00e0 do segurado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aux\u00edlio-moradia \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do regime geral pass\u00edvel de ser usufru\u00eddo por qualquer trabalhador, desde que n\u00e3o tenha casa pr\u00f3pria ou condi\u00e7\u00f5es de arcar com os custos de moradia, sendo destinado, pela sua import\u00e2ncia social, a uma parcela vulner\u00e1vel da sociedade brasileira.","id":3697202,"corpo":"O aux\u00edlio-moradia \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio do regime geral pass\u00edvel de ser usufru\u00eddo por qualquer trabalhador, desde\r\nque n\u00e3o tenha casa pr\u00f3pria ou condi\u00e7\u00f5es de arcar com os custos de moradia, sendo destinado, pela sua import\u00e2ncia social,\r\na uma parcela vulner\u00e1vel da sociedade brasileira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379008,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1055147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- Sabe-se que a Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito fundamental constitucional expresso. Todavia, a sua identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica necessita ser melhor detalhada em direitos subjetivos espec\u00edficos que possuem diferentes regimes jur\u00eddicos. Considerando tais peculiaridades, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055148,"hashId":"ec4358d7c8dc5c861a0770d679e8e11e","enunciado":"- Sabe-se que a Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito fundamental constitucional expresso. Todavia, a sua identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica necessita\r\nser melhor detalhada em direitos subjetivos espec\u00edficos que possuem diferentes regimes jur\u00eddicos. Considerando tais\r\npeculiaridades, assinale a alternativa correta.","resposta":3697204,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o ensino ser\u00e1 ministrado, entre outros, com base nos seguintes princ\u00edpios: diferencia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acesso, disciplina discente, neutralidade das ideias, gest\u00e3o centralizada e economia de recursos.","id":3697203,"corpo":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o ensino ser\u00e1 ministrado, entre outros, com base nos seguintes princ\u00edpios: diferencia\u00e7\u00e3o das\r\ncondi\u00e7\u00f5es de acesso, disciplina discente, neutralidade das ideias, gest\u00e3o centralizada e economia de recursos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As universidades gozam de plena autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","id":3697204,"corpo":"As universidades gozam de plena autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e\r\nobedecer\u00e3o ao princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, que est\u00e1 dispensada do cumprimento das normas gerais de educa\u00e7\u00e3o nacional, devido \u00e0 exist\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o legal pr\u00f3pria.","id":3697205,"corpo":"O ensino \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, que est\u00e1 dispensada do cumprimento das normas gerais de educa\u00e7\u00e3o nacional, devido \u00e0\r\nexist\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o legal pr\u00f3pria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos que 10%, e os Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nunca menos que 5% da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":3697206,"corpo":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos que 10%, e os Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, nunca menos que 5% da\r\nreceita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional para que o Estado garanta programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o, mas a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o obrigatoriamente deve regular a mat\u00e9ria no tocante \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":3697207,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional para que o Estado garanta programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte\r\ne alimenta\u00e7\u00e3o, mas a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o obrigatoriamente deve regular a mat\u00e9ria no tocante \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379008,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1055148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Urbana \u00e9 contemplada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em particular, nos Artigos 182 e 183. Estabelece-se que o Poder P\u00fablico municipal deve executar a Pol\u00edtica de Desenvolvimento Urbano, com o objetivo de ordenar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. A esse respeito, considere as seguintes afirmativas: 1. O plano diretor, instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana, deve ser aprovado pela C\u00e2mara Municipal e \u00e9 obrigat\u00f3rio para todas as cidades do pa\u00eds. 2. As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro. 3. \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico municipal, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, exigir do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, nos termos da lei federal, que promova seu adequado aproveitamento. 4. A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por usucapi\u00e3o ser\u00e1 concedida \u00e0quele que, utilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, por cinco anos, possuir como sua uma \u00e1rea urbana ou rural que tenha como titular o poder p\u00fablico. Corresponde(m) ao disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055165,"hashId":"51af83c49ae51e04f8fbf61f83378149","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Urbana \u00e9 contemplada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em particular, nos Artigos 182 e 183. Estabelece-se que o\r\nPoder P\u00fablico municipal deve executar a Pol\u00edtica de Desenvolvimento Urbano, com o objetivo de ordenar o\r\ndesenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. A esse respeito, considere as\r\nseguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. O plano diretor, instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana, deve ser aprovado pela\r\nC\u00e2mara Municipal e \u00e9 obrigat\u00f3rio para todas as cidades do pa\u00eds.\r\n<\/p><p>2. As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.\r\n<\/p><p>3. \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico municipal, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, exigir do\r\npropriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, nos termos da lei federal, que promova seu\r\nadequado aproveitamento.\r\n<\/p><p>4. A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por usucapi\u00e3o ser\u00e1 concedida \u00e0quele que, utilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, por\r\ncinco anos, possuir como sua uma \u00e1rea urbana ou rural que tenha como titular o poder p\u00fablico.<\/p><p>\r\nCorresponde(m) ao disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":3697290,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 apenas.","id":3697288,"corpo":"3 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":3697289,"corpo":"1 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":3697290,"corpo":"2 e 3 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1, 2 e 4 apenas.","id":3697291,"corpo":" 1, 2 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3697292,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379010,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1055165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.257\/2001, ao regulamentar os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece, em seu art. 25, que \u201co direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares\u201d. Com base nesse dispositivo, considere as seguintes afirmativas: 1. Ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, no m\u00e1ximo, o prazo de vig\u00eancia da lei municipal que delimitar\u00e1 as \u00e1reas em que incidir\u00e1 o direito de preemp\u00e7\u00e3o. 2. Proposta de compra, assinada por terceiro interessado na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, dever\u00e1 ser anexada \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio ao Munic\u00edpio, de sua inten\u00e7\u00e3o de alienar o im\u00f3vel, para que o Munic\u00edpio manifeste seu interesse em compr\u00e1-lo. 3. Ap\u00f3s a primeira aliena\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel, cessam os efeitos da lei sobre o im\u00f3vel alienado. 4. Necessidade de \u00e1reas para criar unidades de conserva\u00e7\u00e3o, ou para proteger outras \u00e1reas de interesse ambiental, est\u00e1 entre as finalidades pass\u00edveis de levar o Poder P\u00fablico a exercer o direito de preemp\u00e7\u00e3o. Com fulcro no contido na Lei n\u00ba 10.257\/2001, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055179,"hashId":"1d0d8036cb151bbeb289c0a44dca66c0","enunciado":"<p>A Lei n\u00ba 10.257\/2001, ao regulamentar os arts. 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece, em seu art. 25, que \u201co direito\r\nde preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o\r\nonerosa entre particulares\u201d. Com base nesse dispositivo, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, no m\u00e1ximo, o prazo de vig\u00eancia da lei municipal que delimitar\u00e1 as \u00e1reas em que incidir\u00e1 o\r\ndireito de preemp\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. Proposta de compra, assinada por terceiro interessado na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, dever\u00e1 ser anexada \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o do\r\npropriet\u00e1rio ao Munic\u00edpio, de sua inten\u00e7\u00e3o de alienar o im\u00f3vel, para que o Munic\u00edpio manifeste seu interesse em\r\ncompr\u00e1-lo.\r\n<\/p><p>3. Ap\u00f3s a primeira aliena\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel, cessam os efeitos da lei sobre o im\u00f3vel alienado.\r\n<\/p><p>4. Necessidade de \u00e1reas para criar unidades de conserva\u00e7\u00e3o, ou para proteger outras \u00e1reas de interesse ambiental, est\u00e1\r\nentre as finalidades pass\u00edveis de levar o Poder P\u00fablico a exercer o direito de preemp\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Com fulcro no contido na Lei n\u00ba 10.257\/2001, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3697360,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3697358,"corpo":"Somente afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3697359,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3697360,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3697361,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3697362,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379011,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1055179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os Munic\u00edpios s\u00e3o competentes para instituir o Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis. Com rela\u00e7\u00e3o a tal imposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37072,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-procurador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1055184,"hashId":"c058201ad925b67f8a6793eff7ff3870","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os Munic\u00edpios s\u00e3o competentes para instituir o Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de\r\nBens Im\u00f3veis. Com rela\u00e7\u00e3o a tal imposto, assinale a alternativa correta.","resposta":3697384,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para qualquer transmiss\u00e3o, a al\u00edquota do imposto \u00e9 de 2,7% (dois v\u00edrgula sete por cento).","id":3697383,"corpo":"Para qualquer transmiss\u00e3o, a al\u00edquota do imposto \u00e9 de 2,7% (dois v\u00edrgula sete por cento).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pass\u00edveis de incid\u00eancia do ITBI a institui\u00e7\u00e3o de usufruto, uso e habita\u00e7\u00e3o, o mandato em causa pr\u00f3pria ou com poderes equivalentes para a transmiss\u00e3o de bem im\u00f3vel ou de direito a ele relativo e seu substabelecimento; institui\u00e7\u00e3o, transla\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de qualquer direito real sobre im\u00f3vel, exceto os direitos reais de garantia e as servid\u00f5es; e todos os demais atos onerosos translativos de im\u00f3veis, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis.","id":3697384,"corpo":"S\u00e3o pass\u00edveis de incid\u00eancia do ITBI a institui\u00e7\u00e3o de usufruto, uso e habita\u00e7\u00e3o, o mandato em causa pr\u00f3pria ou com poderes\r\nequivalentes para a transmiss\u00e3o de bem im\u00f3vel ou de direito a ele relativo e seu substabelecimento; institui\u00e7\u00e3o, transla\u00e7\u00e3o e\r\nextin\u00e7\u00e3o de qualquer direito real sobre im\u00f3vel, exceto os direitos reais de garantia e as servid\u00f5es; e todos os demais atos\r\nonerosos translativos de im\u00f3veis, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo do ITBI \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. Considera-se valor venal aquele pelo qual o bem ou direito seria negociado \u00e0 vista, em condi\u00e7\u00f5es normais de mercado, salvo se este for inferior ao valor venal atribu\u00eddo pelo Munic\u00edpio, caso em que a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 procedida com base nos elementos constantes no Cadastro Imobili\u00e1rio e normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, relativas a avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos. As d\u00edvidas que onerem o im\u00f3vel transmitido ser\u00e3o abatidas do valor venal.","id":3697385,"corpo":"A base de c\u00e1lculo do ITBI \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. Considera-se valor venal aquele pelo qual o bem ou direito seria negociado\r\n\u00e0 vista, em condi\u00e7\u00f5es normais de mercado, salvo se este for inferior ao valor venal atribu\u00eddo pelo Munic\u00edpio, caso em que a\r\navalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 procedida com base nos elementos constantes no Cadastro Imobili\u00e1rio e normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de\r\nNormas T\u00e9cnicas, relativas a avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos. As d\u00edvidas que onerem o im\u00f3vel transmitido ser\u00e3o abatidas do\r\nvalor venal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As isen\u00e7\u00f5es e incentivos fiscais relativos ao ITBI ser\u00e3o estabelecidos por decreto regulamentar.","id":3697386,"corpo":"As isen\u00e7\u00f5es e incentivos fiscais relativos ao ITBI ser\u00e3o estabelecidos por decreto regulamentar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ITBI n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital, nem sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos decorrente de fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, cis\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica, salvo se, nesses casos, a atividade preponderante do alienante for a compra e venda desses bens ou direitos, loca\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis ou arrendamento mercantil.","id":3697387,"corpo":"O ITBI n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de\r\ncapital, nem sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos decorrente de fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, cis\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica,\r\nsalvo se, nesses casos, a atividade preponderante do alienante for a compra e venda desses bens ou direitos, loca\u00e7\u00e3o de\r\nbens im\u00f3veis ou arrendamento mercantil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379012,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/1055184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Breakwell, Hammond & Smith (2010), o delineamento longitudinal numa pesquisa psicol\u00f3gica:","provas":[{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121427,"hashId":"3a6a40d83780455e7c17369ad9edd01a","enunciado":"<p align=justify>Segundo Breakwell, Hammond & Smith (2010), o\r\ndelineamento longitudinal numa pesquisa psicol\u00f3gica:<\/p>","resposta":3986277,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve dados que s\u00e3o coletados a partir da mesma amostra de indiv\u00edduos em pelo menos duas ocasi\u00f5es","id":3986277,"corpo":"<p align=justify>Envolve dados que s\u00e3o coletados a partir da mesma\r\namostra de indiv\u00edduos em pelo menos duas ocasi\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolve obter informa\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica vez a partir de pessoas em uma s\u00e9rie de diferentes condi\u00e7\u00f5es (por exemplo, coorte de idade)","id":3986278,"corpo":"<p align=justify>Envolve obter informa\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica vez a partir de\r\npessoas em uma s\u00e9rie de diferentes condi\u00e7\u00f5es (por\r\nexemplo, coorte de idade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolher\u00e1 amostras de uma condi\u00e7\u00e3o particular (por exemplo, uma coorte de idade espec\u00edfica), mas as estudar\u00e1 em diferentes \u00e9pocas","id":3986279,"corpo":"<p align=justify>Escolher\u00e1 amostras de uma condi\u00e7\u00e3o particular (por\r\nexemplo, uma coorte de idade espec\u00edfica), mas as estudar\u00e1\r\nem diferentes \u00e9pocas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m denominado de delineamento seccionalcruzado","id":3986280,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 tamb\u00e9m denominado de delineamento seccionalcruzado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visa descrever ou reconstruir um caso","id":3986281,"corpo":"<p align=justify>Visa descrever ou reconstruir um caso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1121427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idealiza\u00e7\u00e3o do ensino inclusivo e seus objetivos s\u00e3o conceitos extremamente v\u00e1lidos, por\u00e9m a realidade que os alunos, professores e demais pessoas envolvidas no projeto enfrentam no dia a dia \u00e9 bem diferente. Portanto, assinale verdadeiro (V) ou falso (F) para as afirmativas referentes aos desafios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta: ( ) A estrutura f\u00edsica dos estabelecimentos nem sempre \u00e9 adequada. ( ) Falta de introdu\u00e7\u00e3o de recursos e de tecnologia assistiva. ( ) N\u00famero excessivo de alunos por turma. ( ) Preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defici\u00eancia. ( ) Falta de forma\u00e7\u00e3o para as equipes das escolas. ( ) Falta de professores especializados ou capacitados.","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121470,"hashId":"7a9d2e3cdd6128b9e156ba64153a631f","enunciado":"<p align=\"justify\">A idealiza\u00e7\u00e3o do ensino inclusivo e seus objetivos s\u00e3o conceitos extremamente v\u00e1lidos, por\u00e9m a realidade que os alunos, professores e demais pessoas envolvidas no projeto enfrentam no dia a dia \u00e9 bem diferente. Portanto, assinale verdadeiro (V) ou falso (F) para as afirmativas referentes aos desafios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A estrutura f\u00edsica dos estabelecimentos nem sempre \u00e9 adequada.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Falta de introdu\u00e7\u00e3o de recursos e de tecnologia assistiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00famero excessivo de alunos por turma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defici\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Falta de forma\u00e7\u00e3o para as equipes das escolas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Falta de professores especializados ou capacitados.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3986439,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F, V","id":3986437,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, V","id":3986438,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V","id":3986439,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V, F","id":3986440,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V, V","id":3986441,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1121470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio do Decreto n\u00ba 5.840, de 2006, o PROEJA \u2013 Programa de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional ao Ensino M\u00e9dio na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos passou a ser denominado Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos. Essa mudan\u00e7a promoveu:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121472,"hashId":"a2d1112aa93193fa05135fabfe9dc3f8","enunciado":"<p align=justify>Por meio do Decreto n\u00ba 5.840, de 2006, o PROEJA \u2013 Programa de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional ao Ensino M\u00e9dio na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos passou a ser denominado Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos. Essa mudan\u00e7a promoveu:<\/p>","resposta":3986448,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o entre Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, somente atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o inicial.","id":3986447,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o entre Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, somente atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o do programa, incluindo assim o Ensino Fundamental.","id":3986448,"corpo":"<p align=justify>Expans\u00e3o do programa, incluindo assim o Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resposta a dois problemas ao mesmo momento, o da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos que n\u00e3o fizeram os seus estudos no per\u00edodo desejado e o da forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea t\u00e9cnica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":3986449,"corpo":"<p align=justify>Resposta a dois problemas ao mesmo momento, o da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos que n\u00e3o fizeram os seus estudos no per\u00edodo desejado e o da forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o profissional na \u00e1rea t\u00e9cnica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 2.208\/97 que determinava a separa\u00e7\u00e3o entre Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":3986450,"corpo":"<p align=justify>Revoga\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 2.208\/97 que determinava a separa\u00e7\u00e3o entre Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada e dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":3986451,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada e dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.840\/2006 - Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.840\/2006 - Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400941,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-840-2006-institui-no-ambito-federal-o-programa-nacional-de-integracao-da-educacao-profissional-com-a-educacao-basica-na-modalidade-de-educacao-de-jovens-e-adultos-proeja-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1121472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, esposa do Prefeito Jo\u00e3o, que exercia a chefia do Poder Executivo no Munic\u00edpio Gama, foi informada pelo advogado da fam\u00edlia que, de acordo com a ordem constitucional, n\u00e3o poderia candidatar-se ao cargo eletivo de Vereador no mesmo Munic\u00edpio. Essa veda\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada:","provas":[{"id":38522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":17133},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2019-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnico-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FGV - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1121491,"hashId":"9cb73da654857d446a9c68a54f4f7931","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria, esposa do Prefeito Jo\u00e3o, que exercia a chefia do Poder Executivo no Munic\u00edpio Gama, foi informada pelo advogado da fam\u00edlia que, de acordo com a ordem constitucional, n\u00e3o poderia candidatar-se ao cargo eletivo de Vereador no mesmo Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa veda\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":3986546,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda dos direitos pol\u00edticos;","id":3986542,"corpo":"perda dos direitos pol\u00edticos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o eleitoral;","id":3986543,"corpo":"veda\u00e7\u00e3o eleitoral;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inabilita\u00e7\u00e3o;","id":3986544,"corpo":"inabilita\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos;","id":3986545,"corpo":"suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inelegibilidade.","id":3986546,"corpo":"inelegibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1121491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ruminantes n\u00e3o toleram altos n\u00edveis de gordura na dieta, tanto que a grande maioria das plantas, que s\u00e3o as principais fontes da alimenta\u00e7\u00e3o desses animais, \u00e9 pobre em lip\u00eddios, portanto se deve ter cuidados com o uso de \u00f3leo em concentrados. Por qu\u00ea?","provas":[{"id":38532,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-zootecnista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1121512,"hashId":"3c1057ab3239d0373e269df9b80466c1","enunciado":"<p align=justify>Os ruminantes n\u00e3o toleram altos n\u00edveis de gordura na dieta, tanto que a grande maioria das plantas, que s\u00e3o as principais fontes da alimenta\u00e7\u00e3o desses animais, \u00e9 pobre em lip\u00eddios, portanto se deve ter cuidados com o uso de \u00f3leo em concentrados. Por qu\u00ea?<\/p>","resposta":3986657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios pode promover efeitos negativos sobre a nutri\u00e7\u00e3o do animal com diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar e da digestibilidade dos nutrientes.","id":3986657,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios pode promover efeitos negativos sobre a nutri\u00e7\u00e3o do animal com diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar e da digestibilidade dos nutrientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve usar lip\u00eddios na ra\u00e7\u00e3o, de forma alguma, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o antifermentativa e diur\u00e9tica.","id":3986658,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve usar lip\u00eddios na ra\u00e7\u00e3o, de forma alguma, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o antifermentativa e diur\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de \u00f3leo vegetal na dieta dos ruminantes em n\u00edveis elevados pode melhorar o aproveitamento dos alimentos.","id":3986659,"corpo":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de \u00f3leo vegetal na dieta dos ruminantes em n\u00edveis elevados pode melhorar o aproveitamento dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios promove efeitos positivos sobre a nutri\u00e7\u00e3o do animal, aumentando a ingest\u00e3o alimentar e a digestibilidade dos nutrientes.","id":3986660,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios promove efeitos positivos sobre a nutri\u00e7\u00e3o do animal, aumentando a ingest\u00e3o alimentar e a digestibilidade dos nutrientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios pode promover efeitos negativos sobre a sa\u00fade dos animais.","id":3986661,"corpo":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com lip\u00eddios pode promover efeitos negativos sobre a sa\u00fade dos animais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/1121512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos reprodutivos de caprinos e ovinos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":38532,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-zootecnista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1121515,"hashId":"3a40723a419dca1275ad740d9c303739","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos reprodutivos de caprinos e ovinos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3986663,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Nordeste, os caprinos e os ovinos s\u00e3o considerados animais poli\u00e9stricos cont\u00ednuos.","id":3986662,"corpo":"<p align=justify>No Nordeste, os caprinos e os ovinos s\u00e3o considerados animais poli\u00e9stricos cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caprinos e ovinos possuem o mesmo per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o de ciclo estral.","id":3986663,"corpo":"<p align=justify>Caprinos e ovinos possuem o mesmo per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o de ciclo estral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caprinos e ovinos, no Sul do Brasil, sofrem efeito do fotoper\u00edodo.","id":3986664,"corpo":"<p align=justify>Caprinos e ovinos, no Sul do Brasil, sofrem efeito do fotoper\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o de uma cabra e de uma ovelha \u00e9 de, aproximadamente, 5 meses.","id":3986665,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o de uma cabra e de uma ovelha \u00e9 de, aproximadamente, 5 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o para cobrir, pela primeira vez, uma f\u00eamea jovem, caprina ou ovina, \u00e9 para aquela que tenha atingido 60 a 70% do peso vivo adulto.","id":3986666,"corpo":"<p align=justify>A recomenda\u00e7\u00e3o para cobrir, pela primeira vez, uma f\u00eamea jovem, caprina ou ovina, \u00e9 para aquela que tenha atingido 60 a 70% do peso vivo adulto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Caprinocultura","oab":false,"nome":"Caprinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425124,"slug":"zootecnia-caprinocultura"},{"nome_clean":"Ovinocultura","oab":false,"nome":"Ovinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425125,"slug":"zootecnia-ovinocultura"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425135,"slug":"zootecnia-reproducao"}],"slug":"zootecnia\/1121515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs figuras de linguagem, tamb\u00e9m chamadas figuras de estilo, s\u00e3o recursos utilizados por escritores e falantes a fim de dar \u00e0 linguagem maior expressividade de maneira n\u00e3o convencional.\u201d (BUENO, 2014, p. 564). Associe as colunas, relacionando corretamente a figura de linguagem \u00e0 frase que a exemplifica, considerando a linguagem conotativa.","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121526,"hashId":"11bfb04ea94584e9b113bef6ed0486e9","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cAs figuras de linguagem, tamb\u00e9m chamadas figuras\r\nde estilo, s\u00e3o recursos utilizados por escritores e falantes\r\na fim de dar \u00e0 linguagem maior expressividade de\r\nmaneira n\u00e3o convencional.\u201d (BUENO, 2014, p. 564). Associe as colunas, relacionando corretamente a\r\nfigura de linguagem \u00e0 frase que a exemplifica, considerando\r\na linguagem conotativa.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38531\/10.GIF\"><\/p>","resposta":3986725,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(5); (2); (3); (1); (4).","id":3986722,"corpo":"(5); (2); (3); (1); (4).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(4); (1); (2); (5); (3).","id":3986723,"corpo":"(4); (1); (2); (5); (3).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (4); (3); (5); (1).","id":3986724,"corpo":"(2); (4); (3); (5); (1).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (5); (1); (2); (4).","id":3986725,"corpo":"(3); (5); (1); (2); (4).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(4); (5); (2); (3); (1).","id":3986726,"corpo":"(4); (5); (2); (3); (1).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1121526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que ser afirma sobre as situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 o direito de licen\u00e7as previsto aos servidores ocupantes de cargo efetivo de acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90.( ) Por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou do companheiro, dos pais, dos filhos, do padrasto, da madrasta e do enteado ou dependente que viva as suas expensas e conste do seu assentamento funcional, mediante comprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial. ( ) Com remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e \u00e0 v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral. ( ) Para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo. ( ) Sem remunera\u00e7\u00e3o, ainda que esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, para o trato de assuntos particulares, pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, a seu crit\u00e9rio. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121532,"hashId":"d034ba4f54448739ef226b70f83968ba","enunciado":"<p align=\"justify\">Indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que ser afirma\r\nsobre as situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 o direito de licen\u00e7as\r\nprevisto aos servidores ocupantes de cargo efetivo\r\nde acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou do companheiro,\r\ndos pais, dos filhos, do padrasto, da madrasta\r\ne do enteado ou dependente que viva as suas expensas\r\ne conste do seu assentamento funcional, mediante\r\ncomprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial. <\/p><p align=\"justify\">( ) Com remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar\r\nentre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria,\r\ncomo candidato a cargo eletivo, e \u00e0 v\u00e9spera do registro\r\nde sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral. <\/p><p align=\"justify\">( ) Para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que\r\nfoi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional,\r\npara o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo\r\ndos Poderes Executivo e Legislativo. <\/p><p align=\"justify\">( ) Sem remunera\u00e7\u00e3o, ainda que esteja em est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, para o trato de assuntos particulares, pelo\r\nprazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, a seu crit\u00e9rio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3986752,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":3986752,"corpo":"(V); (F); (V); (F).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":3986753,"corpo":"(V); (V); (F); (F).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":3986754,"corpo":"(F); (F); (V); (V).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V).","id":3986755,"corpo":"(F); (V); (V); (V).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (V).","id":3986756,"corpo":"(V); (V); (F); (V).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/1121532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a Lei de Improbidade Administrativa n\u00ba 8.429\/92. I - Qualquer pessoa poder\u00e1 se representar \u00e0 autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade. II - As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei podem ser propostas em at\u00e9 cinco anos, a partir do ato de improbidade administrativa. III - A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e dos valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado, devendo esta ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente. IV - Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"},{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"},{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121538,"hashId":"c45d00124104120a722d468bf0d4b205","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a Lei de Improbidade\r\nAdministrativa n\u00ba 8.429\/92. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Qualquer pessoa poder\u00e1 se representar \u00e0 autoridade\r\nadministrativa competente para que seja instaurada\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de\r\nimprobidade. <\/p><p align=\"justify\">II - As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es\r\nprevistas nesta Lei podem ser propostas em at\u00e9 cinco\r\nanos, a partir do ato de improbidade administrativa. <\/p><p align=\"justify\">III - A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados\r\n\u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e dos\r\nvalores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado, devendo\r\nesta ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente. <\/p><p align=\"justify\">IV - Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade\r\ncontra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio,\r\nquando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3986781,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3986777,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3986778,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3986779,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3986780,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3986781,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404532,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-bens-e-valores"},{"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":408428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408432,"slug":"direito-administrativo-representacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1121538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da cadeia de suprimentos tem como objetivo satisfazer o cliente final\/usu\u00e1rio. Como argumentam Slack et al (2013), o gerenciamento eficaz das opera\u00e7\u00f5es como um todo depende da capacidade de selecionar adequadamente os fornecedores. Nesse contexto, a op\u00e7\u00e3o por fontes m\u00faltiplas de fornecimento pode trazer desvantagens para a organiza\u00e7\u00e3o, como uma maior","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121606,"hashId":"ddd0658c468be2aefb525cfdd1ab87d4","enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o da cadeia de suprimentos tem como objetivo\r\nsatisfazer o cliente final\/usu\u00e1rio. Como argumentam\r\nSlack et al (2013), o gerenciamento eficaz das\r\nopera\u00e7\u00f5es como um todo depende da capacidade de\r\nselecionar adequadamente os fornecedores. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, a op\u00e7\u00e3o por fontes m\u00faltiplas de fornecimento\r\npode trazer desvantagens para a organiza\u00e7\u00e3o,\r\ncomo uma maior<\/p>","resposta":3987124,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vulnerabilidade a rupturas no processo por falta de suprimento.","id":3987122,"corpo":"vulnerabilidade a rupturas no processo por falta de\r\nsuprimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chance de desabastecimento em fun\u00e7\u00e3o das flutua\u00e7\u00f5es de volume dos pedidos.","id":3987123,"corpo":"<p align=justify>chance de desabastecimento em fun\u00e7\u00e3o das flutua\u00e7\u00f5es\r\nde volume dos pedidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldade em incentivar o comprometimento dos fornecedores com a organiza\u00e7\u00e3o.","id":3987124,"corpo":"<p align=justify>dificuldade em incentivar o comprometimento dos\r\nfornecedores com a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vulnerabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao aumento de pre\u00e7os em fun\u00e7\u00e3o do poder de barganha do fornecedor.","id":3987125,"corpo":"<p align=justify>vulnerabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao aumento de pre\u00e7os\r\nem fun\u00e7\u00e3o do poder de barganha do fornecedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"probabilidade de os fornecedores investirem no desenvolvimento de novos processos que tragam melhorias para ambas as partes.","id":3987126,"corpo":"<p align=justify>probabilidade de os fornecedores investirem no\r\ndesenvolvimento de novos processos que tragam\r\nmelhorias para ambas as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1121606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es: I - Funcion\u00e1rio p\u00fablico retarda a pr\u00e1tica de um ato de of\u00edcio ap\u00f3s receber apelo de um amigo para a protela\u00e7\u00e3o deste ato, pois o referido amigo seria prejudicado. II - Funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropria de itens de merenda escolar, como arroz e feij\u00e3o, para a realiza\u00e7\u00e3o de evento pessoal em sua resid\u00eancia. III - Funcion\u00e1rio P\u00fablico que exige valor em dinheiro para desobrigar particular do pagamento de multa administrativa. Tais situa\u00e7\u00f5es constituem, respectivamente, os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1121662,"hashId":"f74462e863a0bba6a3e31d6a62cc87d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Funcion\u00e1rio p\u00fablico retarda a pr\u00e1tica de um ato de of\u00edcio ap\u00f3s receber apelo de um amigo para a protela\u00e7\u00e3o deste ato, pois o referido amigo seria prejudicado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropria de itens de merenda escolar, como arroz e feij\u00e3o, para a realiza\u00e7\u00e3o de evento pessoal em sua resid\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">\r\nIII - Funcion\u00e1rio P\u00fablico que exige valor em dinheiro para desobrigar particular do pagamento de multa administrativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tais situa\u00e7\u00f5es constituem, respectivamente, os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3987394,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o \u2013 peculato \u2013 corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":3987392,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o \u2013 peculato \u2013 corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva \u2013 emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas \u2013 corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":3987393,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o passiva \u2013 emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas \u2013 corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva \u2013 peculato \u2013 concuss\u00e3o.","id":3987394,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o passiva \u2013 peculato \u2013 concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o \u2013 emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas \u2013 concuss\u00e3o.","id":3987395,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o \u2013 emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas \u2013 concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condescend\u00eancia criminosa \u2013 facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho \u2013 excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":3987396,"corpo":"<p align=justify>condescend\u00eancia criminosa \u2013 facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho \u2013 excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":"direito-penal\/1121662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O faz parte do Menu \u201cInserir\u201d do LibreOffice Writer:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":38542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":38557,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1121670,"hashId":"81fdef77cfff9ce0ac5e66dc8ae6ab66","enunciado":"<p align=justify>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O faz parte do Menu \u201cInserir\u201d do LibreOffice Writer:<\/p>","resposta":3987434,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quebra manual","id":3987432,"corpo":"<p align=justify>Quebra manual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro","id":3987433,"corpo":"<p align=justify>Quadro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nova Janela","id":3987434,"corpo":"<p align=justify>Nova Janela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura","id":3987435,"corpo":"<p align=justify>Figura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabela","id":3987436,"corpo":"<p align=justify>Tabela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1121670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo formado, em um plano vertical, pelo norte magn\u00e9tico e o alinhamento desejado, medido a partir do norte magn\u00e9tico no sentido hor\u00e1rio e de acordo com a figura a seguir, \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121685,"hashId":"d36c8c9cdf5a7f9912d0119156dcb71c","enunciado":"<p align=justify><p>O \u00e2ngulo formado, em um plano vertical, pelo norte magn\u00e9tico e o alinhamento desejado, medido a partir do norte magn\u00e9tico no sentido hor\u00e1rio e de acordo com a figura a seguir, \u00e9 denominado: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38534\/Q42.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":3987509,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rumo.","id":3987507,"corpo":"<p align=justify>Rumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prumo.","id":3987508,"corpo":"<p align=justify>Prumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azimute.","id":3987509,"corpo":"<p align=justify>Azimute.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulo vertical.","id":3987510,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ngulo vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra-azimute.","id":3987511,"corpo":"<p align=justify>Contra-azimute.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121685","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para execu\u00e7\u00e3o de revestimentos em alvenaria, qual a fun\u00e7\u00e3o do chapisco? Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121686,"hashId":"8c32cea3f3de0c5c1029bcb9fbca69dd","enunciado":"<p align=justify>Para execu\u00e7\u00e3o de revestimentos em alvenaria, qual a fun\u00e7\u00e3o do chapisco? Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":3987515,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de impermeabilizar a parede contra intemperes.","id":3987512,"corpo":"<p align=justify>Tem a fun\u00e7\u00e3o de impermeabilizar a parede contra intemperes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O chapisco n\u00e3o \u00e9 uma etapa de revestimentos de alvenaria.","id":3987513,"corpo":"<p align=justify>O chapisco n\u00e3o \u00e9 uma etapa de revestimentos de alvenaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de planificar a alvenaria para que seja executado o revestimento cer\u00e2mico logo em seguida.","id":3987514,"corpo":"<p align=justify>Tem a fun\u00e7\u00e3o de planificar a alvenaria para que seja executado o revestimento cer\u00e2mico logo em seguida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de criar uma superf\u00edcie rugosa para que seja executado o embo\u00e7o ou reboco logo em seguida.","id":3987515,"corpo":"<p align=justify>Tem a fun\u00e7\u00e3o de criar uma superf\u00edcie rugosa para que seja executado o embo\u00e7o ou reboco logo em seguida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":3987516,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando dos revestimentos cer\u00e2micos, o n\u00famero PEI (Porcelain Enamel Institute) encontrado na sua classifica\u00e7\u00e3o significa:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121688,"hashId":"e7e136b4fe82f037e5a70127a6dfe807","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando dos revestimentos cer\u00e2micos, o n\u00famero PEI (Porcelain Enamel Institute) encontrado na sua classifica\u00e7\u00e3o significa:<\/p>","resposta":3987524,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura de cozimento de toda cer\u00e2mica.","id":3987522,"corpo":"<p align=justify>Temperatura de cozimento de toda cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples da cer\u00e2mica.","id":3987523,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples da cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia da cer\u00e2mica quanto \u00e0 abras\u00e3o.","id":3987524,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia da cer\u00e2mica quanto \u00e0 abras\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica o alto desempenho das cer\u00e2micas para uso em pavimentos e estacionamentos.","id":3987525,"corpo":"<p align=justify>Indica o alto desempenho das cer\u00e2micas para uso em pavimentos e estacionamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grau de impermeabiliza\u00e7\u00e3o obtido na superf\u00edcie com uso da cer\u00e2mica.","id":3987526,"corpo":"<p align=justify>Grau de impermeabiliza\u00e7\u00e3o obtido na superf\u00edcie com uso da\r\ncer\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","oab":false,"nome":"Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil","pai":6606,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401147,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta as deforma\u00e7\u00f5es de um elemento estrutural. Considerando que b&gt;L e c&lt;L as deforma\u00e7\u00f5es sofridas pelo elemento (INDEFORMADO) s\u00e3o:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121692,"hashId":"067b4c32342d295a73a831b3aa45e093","enunciado":"<p align=justify><p>A figura a seguir apresenta as deforma\u00e7\u00f5es de um elemento estrutural. Considerando que b&gt;L e c&lt;L as deforma\u00e7\u00f5es sofridas pelo elemento (INDEFORMADO) s\u00e3o:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38534\/Q49.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":3987544,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-Compress\u00e3o, 2-Tra\u00e7\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Tor\u00e7\u00e3o.","id":3987542,"corpo":"<p align=justify>1-Compress\u00e3o, 2-Tra\u00e7\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-Cisalhamento, 2-Tra\u00e7\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Compress\u00e3o.","id":3987543,"corpo":"<p align=justify>1-Cisalhamento, 2-Tra\u00e7\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-Tra\u00e7\u00e3o, 2-Compress\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Cisalhamento.","id":3987544,"corpo":"<p align=justify>1-Tra\u00e7\u00e3o, 2-Compress\u00e3o, 3-Flex\u00e3o, 4-Cisalhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-Tra\u00e7\u00e3o, 2-Compress\u00e3o, 3-Cisalhamento, 4-Flex\u00e3o.","id":3987545,"corpo":"<p align=justify>1-Tra\u00e7\u00e3o, 2-Compress\u00e3o, 3-Cisalhamento, 4-Flex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-Flex\u00e3o, 2-Cisalhamento, 3-Tra\u00e7\u00e3o, 4-Compress\u00e3o.","id":3987546,"corpo":"<p align=justify>1-Flex\u00e3o, 2-Cisalhamento, 3-Tra\u00e7\u00e3o, 4-Compress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1121692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050 de 2015, a medida necess\u00e1ria para a manobra de cadeira de rodas sem deslocamento, representada pela letra D na figura, \u00e9 de:","provas":[{"id":38534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121694,"hashId":"50f7359ad9d655378441855069e82533","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">De acordo com a NBR 9050 de 2015, a medida necess\u00e1ria para a manobra de cadeira de rodas sem deslocamento, representada pela letra D na figura, \u00e9 de:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38534\/Q50.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":3987553,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,55m","id":3987552,"corpo":"<p align=justify>1,55m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50m","id":3987553,"corpo":"<p align=justify>1,50m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,40m","id":3987554,"corpo":"<p align=justify>1,40m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,20m","id":3987555,"corpo":"<p align=justify>1,20m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,30m","id":3987556,"corpo":"<p align=justify>1,30m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O genograma auxilia os profissionais de sa\u00fade na abordagem de pessoas e fam\u00edlias. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre o genograma. I \u2013 Informa sobre a estrutura familiar e o ciclo de vida familiar. II \u2013 Registra, exclusivamente, a assist\u00eancia m\u00e9dica \u00e0 fam\u00edlia. III \u2013 Auxilia na an\u00e1lise das intera\u00e7\u00f5es entre os membros da fam\u00edlia.IV \u2013 Captura, din\u00e2mica e longitudinalmente, a evolu\u00e7\u00e3o familiar. V \u2013 Captura a natureza do trabalho que os membros da fam\u00edlia exercem. VI \u2013 N\u00e3o serve para capturar estressores horizontais e verticais no sistema familiar. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121698,"hashId":"abbeba6ba944d3eb81048b06aa89091f","enunciado":"<p align=\"justify\">O genograma auxilia os profissionais de sa\u00fade na\r\nabordagem de pessoas e fam\u00edlias.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre o genograma. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Informa sobre a estrutura familiar e o ciclo de vida\r\nfamiliar. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Registra, exclusivamente, a assist\u00eancia m\u00e9dica \u00e0\r\nfam\u00edlia. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Auxilia na an\u00e1lise das intera\u00e7\u00f5es entre os membros\r\nda fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 Captura, din\u00e2mica e longitudinalmente, a evolu\u00e7\u00e3o\r\nfamiliar. <\/p><p align=\"justify\">V \u2013 Captura a natureza do trabalho que os membros\r\nda fam\u00edlia exercem. <\/p><p align=\"justify\">VI \u2013 N\u00e3o serve para capturar estressores horizontais\r\ne verticais no sistema familiar. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3987575,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3987572,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3987573,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, V e VI.","id":3987574,"corpo":"III, V e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":3987575,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI.","id":3987576,"corpo":"III, IV, V e VI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1121698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os rastreamentos fundamentados em Grau A de recomenda\u00e7\u00e3o indicam","provas":[{"id":38535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-medico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121700,"hashId":"8e9900549001d458dc1a68744bfa6192","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que os rastreamentos fundamentados\r\nem Grau A de recomenda\u00e7\u00e3o indicam<\/p>","resposta":3987584,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de mama: em mulheres entre 40 e 69 anos de idade.","id":3987582,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2ncer de mama: em mulheres entre 40 e 69 anos\r\nde idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de pr\u00f3stata: em homens a partir de 40 anos de idade.","id":3987583,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2ncer de pr\u00f3stata: em homens a partir de 40 anos\r\nde idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dislipidemias: em homens com 35 anos ou mais e em mulheres com 45 anos ou mais.","id":3987584,"corpo":"<p align=justify>dislipidemias: em homens com 35 anos ou mais e\r\nem mulheres com 45 anos ou mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de colo uterino: em mulheres entre 20 e 60 anos de idade e com hist\u00f3rico de atividade sexual.","id":3987585,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2ncer de colo uterino: em mulheres entre 20 e\r\n60 anos de idade e com hist\u00f3rico de atividade sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de boca: em pessoas a partir dos 50 anos de idade e hist\u00f3rico de tabagismo, etilismo, exposi\u00e7\u00e3o ao sol sem prote\u00e7\u00e3o, IST pr\u00e9vias, baixo consumo de verduras e de legumes e uso de dentaduras.","id":3987586,"corpo":"c\u00e2ncer de boca: em pessoas a partir dos 50 anos\r\nde idade e hist\u00f3rico de tabagismo, etilismo, exposi\u00e7\u00e3o\r\nao sol sem prote\u00e7\u00e3o, IST pr\u00e9vias, baixo consumo\r\nde verduras e de legumes e uso de dentaduras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/1121700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre Planejamento de Eventos. I- O estudo de viabilidade para a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es e a capacidade da produ\u00e7\u00e3o do evento deve preceder a concep\u00e7\u00e3o e o planejamento. II- A defini\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o \u00e9 determinada em paralelo \u00e0 pesquisa t\u00e9cnica, para conhecer a opini\u00e3o do p\u00fablico-alvo sobre objetivos, sistem\u00e1tica, locais, datas e hor\u00e1rios. III- A tipologia do evento que ser\u00e1 organizado deve ser definida de acordo com sua natureza, fato gerador, objetivos, qualifica\u00e7\u00e3o ou n\u00edvel dos participantes e amplitude. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121711,"hashId":"33eff2a25d1e7b76e4b9f959584493a2","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre Planejamento de Eventos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- O estudo de viabilidade para a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es\r\ne a capacidade da produ\u00e7\u00e3o do evento deve preceder\r\na concep\u00e7\u00e3o e o planejamento. <\/p><p align=\"justify\">II- A defini\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e de\r\ndivulga\u00e7\u00e3o \u00e9 determinada em paralelo \u00e0 pesquisa\r\nt\u00e9cnica, para conhecer a opini\u00e3o do p\u00fablico-alvo\r\nsobre objetivos, sistem\u00e1tica, locais, datas e hor\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">III- A tipologia do evento que ser\u00e1 organizado deve ser\r\ndefinida de acordo com sua natureza, fato gerador,\r\nobjetivos, qualifica\u00e7\u00e3o ou n\u00edvel dos participantes e\r\namplitude. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3987635,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3987633,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3987634,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3987635,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3987636,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3987637,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Planejamento de Eventos","oab":false,"nome":"Planejamento de Eventos","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403206,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-de-eventos"}],"slug":"relacoes-publicas\/1121711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os blogs corporativos, como estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, beneficiam o posicionamento da marca, aproximam o p\u00fablico e servem como orienta\u00e7\u00e3o para todas as demais t\u00e1ticas no que se refere \u00e0 linha editorial. (POLITI, 2013). Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre blogs corporativos. I - A desvantagem da sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o alto custo. II - Possuem flexibilidade no formato e na linguagem utilizada. III - As mensagens publicadas devem ser no formato de releases. IV - Trazem ganho de relev\u00e2ncia nos resultados de buscas do Google. V - \u00c9 uma esp\u00e9cie de central de conte\u00fado da empresa, fazendo conex\u00f5es com todos os demais canais e ferramentas. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121725,"hashId":"a24faac5ac7a0fbd0108398d6e78ce4c","enunciado":"<p align=\"justify\">Os blogs corporativos, como estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o\r\nde conte\u00fado, beneficiam o posicionamento da marca,\r\naproximam o p\u00fablico e servem como orienta\u00e7\u00e3o\r\npara todas as demais t\u00e1ticas no que se refere \u00e0 linha\r\neditorial. (POLITI, 2013). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre blogs corporativos. <\/p><p align=\"justify\">I - A desvantagem da sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o alto custo. <\/p><p align=\"justify\">II - Possuem flexibilidade no formato e na linguagem\r\nutilizada. <\/p><p align=\"justify\">III - As mensagens publicadas devem ser no formato\r\nde releases. <\/p><p align=\"justify\">IV - Trazem ganho de relev\u00e2ncia nos resultados de\r\nbuscas do Google. <\/p><p align=\"justify\">V - \u00c9 uma esp\u00e9cie de central de conte\u00fado da empresa,\r\nfazendo conex\u00f5es com todos os demais canais e\r\nferramentas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3987702,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":3987698,"corpo":"I e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3987699,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3987700,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3987701,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3987702,"corpo":"II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403185,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-empresarial"}],"slug":"relacoes-publicas\/1121725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cQuadro das Fun\u00e7\u00f5es Gerais e Espec\u00edficas de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas\u201d, criado pela Federa\u00e7\u00e3o Interamericana de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (FIRP) no IV Congresso de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, em 1967, estabelece 5 fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para a \u00e1rea e que est\u00e3o ativas at\u00e9 os dias atuais. Qual fun\u00e7\u00e3o sugere e coordena pol\u00edticas de propaganda institucional, de apoio ao marketing, bem como prop\u00f5e atitudes para o tratamento com os p\u00fablicos da empresa, tendo em vista os seus variados interesses e aspira\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":38537,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1121740,"hashId":"c57598e0a0d9d13d2f81725586a45060","enunciado":"<p align=\"justify\">O \u201cQuadro das Fun\u00e7\u00f5es Gerais e Espec\u00edficas de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas\u201d, criado pela Federa\u00e7\u00e3o Interamericana\r\nde Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (FIRP) no IV Congresso de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas, em 1967, estabelece 5 fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas\r\npara a \u00e1rea e que est\u00e3o ativas at\u00e9 os dias atuais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual fun\u00e7\u00e3o sugere e coordena pol\u00edticas de propaganda\r\ninstitucional, de apoio ao marketing, bem\r\ncomo prop\u00f5e atitudes para o tratamento com os p\u00fablicos\r\nda empresa, tendo em vista os seus variados\r\ninteresses e aspira\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":3987767,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assessoramento.","id":3987767,"corpo":"Assessoramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa.","id":3987768,"corpo":"Pesquisa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":3987769,"corpo":"Planejamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o (comunica\u00e7\u00e3o).","id":3987770,"corpo":"Execu\u00e7\u00e3o (comunica\u00e7\u00e3o).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":3987771,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1121740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}