{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":606,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica p\u00fablica que visa a coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, tendo por base algumas diretrizes. Com base no que est\u00e1 previsto na Lei Maria da Penha, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a promo\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o permanente das Pol\u00edcias Civil e Militar, da Guarda Municipal, do Corpo de Bombeiros quanto \u00e0s quest\u00f5es de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia. ( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a promo\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas, estat\u00edsticas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes, com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia, concernentes \u00e0s causas, \u00e0s consequ\u00eancias e \u00e0 frequ\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para a sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, a serem unificados nacionalmente, e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados das medidas adotadas. ( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado para as mulheres, em particular nas Delegacias de Atendimento \u00e0 Mulher. ( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei o destaque, nos curr\u00edculos escolares de todos os n\u00edveis de ensino, para os conte\u00fados relativos aos direitos humanos, \u00e0 equidade de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia e ao problema da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":74676,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248488,"hashId":"60470882926c7a37c64f6c5b049601ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica p\u00fablica que visa a coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, tendo por base algumas diretrizes. Com base no que est\u00e1 previsto na Lei Maria da Penha, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a promo\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o permanente das Pol\u00edcias Civil e Militar, da Guarda Municipal, do Corpo de Bombeiros quanto \u00e0s quest\u00f5es de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a promo\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas, estat\u00edsticas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes, com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia, concernentes \u00e0s causas, \u00e0s consequ\u00eancias e \u00e0 frequ\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para a sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, a serem unificados nacionalmente, e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados das medidas adotadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei a implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado para as mulheres, em particular nas Delegacias de Atendimento \u00e0 Mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz trazida pela lei o destaque, nos curr\u00edculos escolares de todos os n\u00edveis de ensino, para os conte\u00fados relativos aos direitos humanos, \u00e0 equidade de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia e ao problema da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8847447,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8847444,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8847445,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8847446,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8847447,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8847448,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Medidas Integradas de Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Medidas Integradas de Preven\u00e7\u00e3o","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410841,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-das-medidas-integradas-de-prevencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IX","oab":true,"nome":"IX","pai":410842,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410851,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-ix"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 8\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 8\u00ba","pai":410841,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410842,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-8o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VII","oab":true,"nome":"VII","pai":410842,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410849,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-vii"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IV","oab":true,"nome":"IV","pai":410842,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410846,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-iv"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"II","oab":true,"nome":"II","pai":410842,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410844,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-ii"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2248488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chavantes","sigla":"","id":5532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-chavantes-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 17 da Lei 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos) o processo de licita\u00e7\u00e3o observar\u00e1 as seguintes fases:( ) de apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando for o caso( ) de julgamento( ) de homologa\u00e7\u00e3o( ) recursal( ) de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o( ) de habilita\u00e7\u00e3o( ) preparat\u00f3riaAssinale a alternativa que preencha a sequ\u00eancia CORRETAMENTE:","provas":[{"id":74704,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chavantes","sigla":"","id":5532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-chavantes-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chavantes-sp-2022-fafipa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Chavantes - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2248491,"hashId":"c3f30eb3ed96d9f05d9c7d146e5420b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 17 da Lei 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos) o processo de licita\u00e7\u00e3o observar\u00e1 as seguintes fases:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, quando for o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de julgamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de homologa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) recursal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) de habilita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) preparat\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha a sequ\u00eancia CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":8847459,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 7, 6, 4, 2.","id":8847458,"corpo":"<p>1, 3, 5, 7, 6, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 4, 7, 6, 2, 5, 1.","id":8847459,"corpo":"<p>3, 4, 7, 6, 2, 5, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 6, 1, 2, 5, 3, 7.","id":8847460,"corpo":"<p>5, 6, 1, 2, 5, 3, 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6, 5, 2, 1, 3, 4, 7.","id":8847461,"corpo":"<p>6, 5, 2, 1, 3, 4, 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 4, 3, 7, 6.","id":8847462,"corpo":"<p>2, 1, 5, 4, 3, 7, 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2248491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a conven\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica atual para a l\u00edngua portuguesa, o h\u00edfen est\u00e1 incorretamente empregado em:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2248517,"hashId":"42b1237d6c4339907cd5741b679f098c","enunciado":"<p>Segundo a conven\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica atual para a l\u00edngua portuguesa, o h\u00edfen est\u00e1 <strong><u>incorretamente<\/u><\/strong> empregado em:<\/p>","resposta":8847580,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para enfrentar a pandemia, o contra-ataque mais eficaz \u00e9 a atitude consciente de governantes e popula\u00e7\u00f5es.","id":8847578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para enfrentar a pandemia, o <strong>contra-ataque<\/strong> mais eficaz \u00e9 a atitude consciente de governantes e popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante abandonar h\u00e1bitos anti-higi\u00eanicos para evitar que o v\u00edrus se espalhe e, tamb\u00e9m, para prevenir o cont\u00e1gio.","id":8847579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante abandonar h\u00e1bitos <strong>anti-higi\u00eanicos<\/strong> para evitar que o v\u00edrus se espalhe e, tamb\u00e9m, para prevenir o cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impor a quarentena apenas para grupos de risco n\u00e3o \u00e9 indicado em locais com infra-estrutura prec\u00e1ria, sem saneamento b\u00e1sico.","id":8847580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impor a quarentena apenas para grupos de risco n\u00e3o \u00e9 indicado em locais com <strong>infra-estrutura<\/strong> prec\u00e1ria, sem saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para superar os desafios impostos pelo coronav\u00edrus, esfor\u00e7os conjuntos e colaborativos entre e dentro das na\u00e7\u00f5es s\u00e3o bem-vindos.","id":8847581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para superar os desafios impostos pelo coronav\u00edrus, esfor\u00e7os conjuntos e colaborativos entre e dentro das na\u00e7\u00f5es s\u00e3o <strong>bem-vindos<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Um alerta contempor\u00e2neoO planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)","id":515710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um alerta contempor\u00e2neo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes regras de acentua\u00e7\u00e3o justificam o acento gr\u00e1fico nas palavras:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2248520,"hashId":"3ac0aa4ad58a2cb6c99fa155c5803265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes regras de acentua\u00e7\u00e3o justificam o acento gr\u00e1fico nas palavras:<\/p>","resposta":8847590,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pa\u00edses e v\u00edrus ","id":8847590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pa\u00edses e v\u00edrus <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3rias e esp\u00e9cie","id":8847591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rias e esp\u00e9cie<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"e\u00f3lica e f\u00f4ssemos ","id":8847592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e\u00f3lica e f\u00f4ssemos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel e car\u00e1ter","id":8847593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel e car\u00e1ter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Um alerta contempor\u00e2neoO planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)","id":515710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um alerta contempor\u00e2neo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201csinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais\u201d. Nesse fragmento do quarto par\u00e1grafo, o adv\u00e9rbio em destaque tem o mesmo valor que assume em:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2248536,"hashId":"cc0333f830c5896a8cc154306c6f1ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 <strong><u>mais<\/u><\/strong>\u201d. Nesse fragmento do quarto par\u00e1grafo, o adv\u00e9rbio em destaque tem o mesmo valor que assume em:<\/p>","resposta":8847660,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar","id":8847657,"corpo":"<p>Com <strong>mais<\/strong> de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o","id":8847658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a epidemia atingiu 600 mil habitantes, <strong>mais<\/strong> da metade da popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado","id":8847659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser <strong>mais<\/strong> uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo","id":8847660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m est\u00e1 <strong>mais<\/strong> a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Um alerta contempor\u00e2neoO planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)","id":515710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um alerta contempor\u00e2neo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz...\u201d O mesmo motivo gramatical que leva ao uso da v\u00edrgula nesse contexto justifica seu emprego em:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2248557,"hashId":"25eee081bb04a477840d6eb517a193f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz...\u201d O mesmo motivo gramatical que leva ao uso da v\u00edrgula nesse contexto justifica seu emprego em:<\/p>","resposta":8847755,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos...","id":8847752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas...","id":8847753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes...","id":8847754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo...","id":8847755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Um alerta contempor\u00e2neoO planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)","id":515710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um alerta contempor\u00e2neo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planeta nunca foi o mesmo. Ao longo do tempo, temos passado ao largo dessa quest\u00e3o, como se ela n\u00e3o nos importasse para entendermos melhor onde estamos. E o que enfrentamos, a cada momento, para existir. Um simples dado ignorado sobre o planeta pode nos revelar alguma coisa fundamental sobre n\u00f3s mesmos. Talvez esse simples dado, sobre a exist\u00eancia do que n\u00e3o conhecemos, nos explique o que n\u00e3o conseguimos explicar at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O calor excessivo na Europa, as cheias no continente asi\u00e1tico, as recentes chuvas de inverno durante o nosso ver\u00e3o devem ser mais uma rea\u00e7\u00e3o da natureza ao que temos feito de errado no mundo. Cada fen\u00f4meno desses \u00e9 um gesto de nossos parceiros para nos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que deve estar errado. Ou, ent\u00e3o, uma simples declara\u00e7\u00e3o de guerra, sei l\u00e1 de que tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando nossos erros se concluem antes de um desastre final, nossos parceiros deixam para l\u00e1, esperam que desvendemos o fracasso de nossas m\u00e1s ideias. Outro dia, um daqueles pr\u00edncipes do Oriente M\u00e9dio ofereceu ao Brasil fazer parte da Opep, a organiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses exportadores de petr\u00f3leo. Deve ter feito o convite porque quase ningu\u00e9m mais quer saber da Opep, por causa das novas fontes de energia. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais a fim de gastar fortunas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, quando o mundo desenvolve e j\u00e1 usa novas fontes limpas de energia, como a e\u00f3lica e a solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo coronav\u00edrus \u00e9 um sinal desse confronto entre o que foi vantagem no passado e hoje n\u00e3o \u00e9 mais. \u00c9 uma forma\u00e7\u00e3o natural de um mundo que ainda n\u00e3o conhecemos, equivalente ao que foi a Gripe Espanhola, no final da Primeira Guerra Mundial. Um alerta contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 11 de novembro de 1918, era assinado o tratado de paz que encerrava a Grande Guerra. Com mais de 16 milh\u00f5es de v\u00edtimas e hist\u00f3rias de arrepiar qualquer um de tanta viol\u00eancia e crueldade, essa guerra seria respons\u00e1vel por um n\u00famero de mortes que acabou sendo pequeno perto de outra trag\u00e9dia simult\u00e2nea: a chamada Gripe Espanhola, que muitos acreditam ter interrompido de 30 a 50 milh\u00f5es de vidas, em todos os continentes. Curiosamente, como o coronav\u00edrus, a tr\u00e1gica epidemia n\u00e3o era uma gripe, mas o resultado do surgimento e multiplica\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo historiadores da \u00e9poca, apesar do nome da epidemia, o v\u00edrus tinha sido trazido da costa leste americana para a Europa, pelos combatentes dos Estados Unidos, que haviam entrado na guerra em abril de 1918. Da Europa, os navios americanos e os de seus aliados o levaram para o resto do mundo, chegando ao Rio de Janeiro no m\u00eas de setembro daquele ano, num navio brit\u00e2nico que deixou aqui a gripe que n\u00e3o era gripe espalhada entre as meninas da Pra\u00e7a Mau\u00e1. E elas a transmitiram ao resto da cidade, onde a epidemia atingiu 600 mil habitantes, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o. Como no caso do coronav\u00edrus, os que praticavam viagens transcontinentais eram os respons\u00e1veis por espalhar o v\u00edrus fatal pelo mundo afora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O coronav\u00edrus, como a Gripe Espanhola, \u00e9 uma esp\u00e9cie de resist\u00eancia da natureza \u00e0s nossas barbaridades. Uma resist\u00eancia que ajudamos a se tornar de car\u00e1ter global, gra\u00e7as ao progresso e ao poder, como se f\u00f4ssemos estimulados por for\u00e7as que n\u00e3o compreendemos, nem somos capazes de enfrentar. \u00c9 claro que o coronav\u00edrus nos faz mal; por isso devemos combat\u00ea-lo. Mas,sempre lembrando que ele vem de um mundo ao qual tamb\u00e9m pertencemos e ao qual devemos aten\u00e7\u00e3o e respeito, at\u00e9 conhec\u00ea-lo melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cac\u00e1 Diegues. In: O Globo. 16\/03\/2020. [Adaptado] (Dispon\u00edvel em: https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/um-alertacontemporaneo-24305182)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d (substantivo), no per\u00edodo \u201cBasta juntar fatos e feitos que se destacaram durante o ano, e pronto.\u201d (l.6- 7), empregado no texto com o sentido de acontecimentos, eventos, estabelece com o voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d, com sentido de \u201crealizados\u201d, \u201cexecutados\u201d, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":75087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2267666,"hashId":"50995eb2f6016daeb0083072b56af408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d (substantivo), no per\u00edodo \u201cBasta juntar fatos e feitos que se destacaram durante o ano, e pronto.\u201d (l.6- 7), empregado no texto com o sentido de acontecimentos, eventos, estabelece com o voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d, com sentido de \u201crealizados\u201d, \u201cexecutados\u201d, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8928683,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinon\u00edmia.","id":8928682,"corpo":"<p>sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"homon\u00edmia. ","id":8928683,"corpo":"<p>homon\u00edmia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hiperon\u00edmia.","id":8928684,"corpo":"<p>hiperon\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anton\u00edmia. ","id":8928685,"corpo":"<p>anton\u00edmia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas. (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517680,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2267666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cretrospectivista\u201d, marque a alternativa correta (l. 2).","provas":[{"id":75087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2267671,"hashId":"4d8535e52251a258c29569d5839da608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cretrospectivista\u201d, marque a alternativa correta (l. 2).<\/p>","resposta":8928704,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":8928702,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":8928703,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.","id":8928704,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":8928705,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas. (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517680,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2267671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos shells dos sistemas operacionais baseados em Unix, o que inclui as distribui\u00e7\u00f5es Linux, o comando utilizado para buscar a ocorr\u00eancia de uma determinada string no conte\u00fado de arquivos diversos \u00e9: ","provas":[{"id":75087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2267674,"hashId":"2ae79f6683e9122d39bc09d8ebd2d601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos <em>shells<\/em> dos sistemas operacionais baseados em Unix, o que inclui as distribui\u00e7\u00f5es Linux, o comando utilizado para buscar a ocorr\u00eancia de uma determinada <em>string<\/em> no conte\u00fado de arquivos diversos \u00e9: <\/p>","resposta":8928715,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"find.","id":8928714,"corpo":"<p><strong>find.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grep.","id":8928715,"corpo":"<p><strong>grep.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ls. ","id":8928716,"corpo":"<p><strong>ls. <\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"make.","id":8928717,"corpo":"<p><strong>make.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2267674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75046,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268065,"hashId":"5a99bb82accb124bfa21fec4f6a812ce","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8930310,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, nela inclu\u00edda a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio-ambiente.","id":8930307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, nela inclu\u00edda a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio-ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o vias terrestres urbanas e rurais as ruas, as avenidas, os logradouros, os caminhos, as passagens, as estradas e as rodovias, que ter\u00e3o seu uso regulamentado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre elas, de acordo com as peculiaridades locais e as circunst\u00e2ncias especiais.","id":8930308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vias terrestres urbanas e rurais as ruas, as avenidas, os logradouros, os caminhos, as passagens, as estradas e as rodovias, que ter\u00e3o seu uso regulamentado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre elas, de acordo com as peculiaridades locais e as circunst\u00e2ncias especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito \u00e9 direito de todos e constitui dever priorit\u00e1rio para os componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito. ","id":8930309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito \u00e9 direito de todos e constitui dever priorit\u00e1rio para os componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a exist\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o educacional em cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade componente do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito..","id":8930310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a exist\u00eancia de coordena\u00e7\u00e3o educacional em cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade componente do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":8930311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2268065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos afastamentos do servidor para participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e \u00e0 licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 9.991, de 28 de agosto de 2019, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2268121,"hashId":"69b695b4ceacc861394007a2ba673c0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos afastamentos do servidor para participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento e \u00e0 licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 9.991, de 28 de agosto de 2019, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8930539,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos afastamentos por per\u00edodo superior a trinta dias consecutivos, o servidor ter\u00e1 suspenso, sem implicar na dispensa da concess\u00e3o, o pagamento das parcelas referentes \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es e aos adicionais vinculados \u00e0 atividade ou ao local de trabalho e que fa\u00e7am parte da estrutura remunerat\u00f3ria b\u00e1sica do seu cargo efetivo, contados da data de in\u00edcio do afastamento.","id":8930536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos afastamentos por per\u00edodo superior a trinta dias consecutivos, o servidor ter\u00e1 suspenso, sem implicar na dispensa da concess\u00e3o, o pagamento das parcelas referentes \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es e aos adicionais vinculados \u00e0 atividade ou ao local de trabalho e que fa\u00e7am parte da estrutura remunerat\u00f3ria b\u00e1sica do seu cargo efetivo, contados da data de in\u00edcio do afastamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o do pagamento das parcelas de gratifica\u00e7\u00f5es e de adicionais vinculados \u00e0 atividade ou ao local de trabalho tamb\u00e9m se aplicam \u00e0s parcelas legalmente vinculadas ao desempenho individual do cargo efetivo ou ao desempenho institucional.","id":8930537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o do pagamento das parcelas de gratifica\u00e7\u00f5es e de adicionais vinculados \u00e0 atividade ou ao local de trabalho tamb\u00e9m se aplicam \u00e0s parcelas legalmente vinculadas ao desempenho individual do cargo efetivo ou ao desempenho institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo para a decis\u00e3o sobre o pedido de concess\u00e3o de licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o do eventual deferimento \u00e9 de sessenta dias, contado da data de apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos necess\u00e1rios.","id":8930538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para a decis\u00e3o sobre o pedido de concess\u00e3o de licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o do eventual deferimento \u00e9 de sessenta dias, contado da data de apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os afastamentos poder\u00e3o ser interrompidos, a qualquer tempo, a pedido do servidor ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o, condicionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de ato da autoridade que concedeu o afastamento.","id":8930539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os afastamentos poder\u00e3o ser interrompidos, a qualquer tempo, a pedido do servidor ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o, condicionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de ato da autoridade que concedeu o afastamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.991\/2019 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, quanto a licen\u00e7as e afastament","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.991\/2019 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, quanto a licen\u00e7as e afastament","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430128,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-991-2019-dispoe-sobre-a-politica-nacional-de-desenvolvimento-de-pessoas-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990-quanto-a-licencas-e-afastament"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2268121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira est\u00e1 baseada em tr\u00eas instrumentos de planejamento: o Plano Plurianual (PPA), a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). O PPA, a LDO e a LOA d\u00e3o suporte \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria brasileira. Esses instrumentos regem o ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil e s\u00e3o estritamente relacionados entre si, formando um sistema integrado de planejamento e or\u00e7amento que deve ser adotado pelos entes da Federa\u00e7\u00e3o (Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o). Quando se estuda Administra\u00e7\u00e3o, aprende-se que existe o planejamento estrat\u00e9gico (que \u00e9 de longo prazo, mas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira entende-se como de m\u00e9dio prazo), assim como os planejamentos t\u00e1tico e operacional. Marque a alternativa que indica qual instrumento de planejamento representa o planejamento t\u00e1tico.","provas":[{"id":75061,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2268187,"hashId":"620c4037f6e4e64d3d366d053dedf19f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira est\u00e1 baseada em tr\u00eas instrumentos de planejamento: o Plano Plurianual (PPA), a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). O PPA, a LDO e a LOA d\u00e3o suporte \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria brasileira. Esses instrumentos regem o ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil e s\u00e3o estritamente relacionados entre si, formando um sistema integrado de planejamento e or\u00e7amento que deve ser adotado pelos entes da Federa\u00e7\u00e3o (Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o). Quando se estuda Administra\u00e7\u00e3o, aprende-se que existe o planejamento estrat\u00e9gico (que \u00e9 de longo prazo, mas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira entende-se como de m\u00e9dio prazo), assim como os planejamentos t\u00e1tico e operacional. Marque a alternativa que indica qual instrumento de planejamento representa o planejamento t\u00e1tico.<\/p>","resposta":8930765,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Plurianual (PPA).","id":8930764,"corpo":"<p>Plano Plurianual (PPA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","id":8930765,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","id":8930766,"corpo":"<p>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).","id":8930767,"corpo":"<p>Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de governo","oab":false,"nome":"Sistemas de governo","pai":404552,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426167,"slug":"administracao-publica-sistemas-de-governo"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2268187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As origens da Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o remontam \u00e0s consequ\u00eancias geradas pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e podem ser resumidas em dois fatos gen\u00e9ricos: o crescimento acelerado e desorganizado das empresas e a necessidade de aumentar a efici\u00eancia e a compet\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es. A Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o foi desdobrada em Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (Taylor) e Teoria Cl\u00e1ssica (Fayol). Aponte a alternativa que indica a \u00eanfase da Teoria Cl\u00e1ssica.","provas":[{"id":75061,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2268193,"hashId":"cc2a5ad0a77ef1774e5311c350995be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As origens da Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o remontam \u00e0s consequ\u00eancias geradas pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e podem ser resumidas em dois fatos gen\u00e9ricos: o crescimento acelerado e desorganizado das empresas e a necessidade de aumentar a efici\u00eancia e a compet\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es. A Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o foi desdobrada em Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (Taylor) e Teoria Cl\u00e1ssica (Fayol). Aponte a alternativa que indica a \u00eanfase da Teoria Cl\u00e1ssica.<\/p>","resposta":8930786,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00canfase na estrutura.","id":8930786,"corpo":"<p>\u00canfase na estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00canfase nas tarefas.","id":8930787,"corpo":"<p>\u00canfase nas tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00canfase no mercado.","id":8930788,"corpo":"<p>\u00canfase no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00canfase na ind\u00fastria.","id":8930789,"corpo":"<p>\u00canfase na ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2268193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. De acordo com essa Lei, marque a alternativa que cont\u00e9m somente as possibilidades de vac\u00e2ncia no cargo p\u00fablico.","provas":[{"id":75061,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2268197,"hashId":"7ff3dfc7a3f5446c64b4b2d0e59a6263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. De acordo com essa Lei, marque a alternativa que cont\u00e9m somente as possibilidades de vac\u00e2ncia no cargo p\u00fablico.<\/p>","resposta":8930802,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e aposentadoria.","id":8930802,"corpo":"<p>Exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e aposentadoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o, posse em outro cargo inacumul\u00e1vel e falecimento.","id":8930803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Readapta\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o, posse em outro cargo inacumul\u00e1vel e falecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aposentadoria, readapta\u00e7\u00e3o, recondu\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o.","id":8930804,"corpo":"<p>Aposentadoria, readapta\u00e7\u00e3o, recondu\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posse em outro cargo inacumul\u00e1vel, nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.","id":8930805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posse em outro cargo inacumul\u00e1vel, nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404512,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-vacancia"}],"slug":"direito-administrativo\/2268197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, os benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social do servidor compreendem, quanto ao dependente:","provas":[{"id":75061,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2268202,"hashId":"2e250c6f03f0a18d2d2b18f741ed71c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, os benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social do servidor compreendem, quanto ao dependente:<\/p>","resposta":8930824,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a por acidente em servi\u00e7o; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":8930822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a por acidente em servi\u00e7o; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e sal\u00e1rio-fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aposentadoria vital\u00edcia e tempor\u00e1ria; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8930823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria vital\u00edcia e tempor\u00e1ria; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pens\u00e3o vital\u00edcia e tempor\u00e1ria; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8930824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pens\u00e3o vital\u00edcia e tempor\u00e1ria; aux\u00edlio-funeral; aux\u00edlio-reclus\u00e3o; e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a \u00e0 gestante; sal\u00e1rio-fam\u00edlia; licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade; e aux\u00edlio natalidade.","id":8930825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a \u00e0 gestante; sal\u00e1rio-fam\u00edlia; licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade; e aux\u00edlio natalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Benef\u00edcios","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Benef\u00edcios","pai":404523,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404525,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-beneficios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2268202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criar uma estrutura organizacional consiste em dividir tarefas entre unidades de trabalho chamadas departamentos. A forma de dividir as tarefas entre os departamentos depende de princ\u00edpios de Departamentaliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que cont\u00e9m as principais caracter\u00edsticas da Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional.","provas":[{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2268316,"hashId":"040a0d0f7370ff7aa6b2b9ecd2c65807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar uma estrutura organizacional consiste em dividir tarefas entre unidades de trabalho chamadas departamentos. A forma de dividir as tarefas entre os departamentos depende de princ\u00edpios de Departamentaliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que cont\u00e9m as principais caracter\u00edsticas da Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional.<\/p>","resposta":8931334,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada unidade tem responsabilidade sobre um produto, projeto ou programa; cada unidade de produto tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; m\u00e9dio n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.","id":8931333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada unidade tem responsabilidade sobre um produto, projeto ou programa; cada unidade de produto tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; m\u00e9dio n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cada unidade tem um conjunto singular de responsabilidades; \u00eanfase no desempenho e realiza\u00e7\u00e3o de objetivos departamentais; alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.","id":8931334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada unidade tem um conjunto singular de responsabilidades; \u00eanfase no desempenho e realiza\u00e7\u00e3o de objetivos departamentais; alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cada unidade tem responsabilidade sobre uma \u00e1rea geogr\u00e1fica (ou territ\u00f3rio); cada unidade geogr\u00e1fica tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.","id":8931335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada unidade tem responsabilidade sobre uma \u00e1rea geogr\u00e1fica (ou territ\u00f3rio); cada unidade geogr\u00e1fica tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada unidade tem responsabilidade pelo atendimento de um tipo de cliente; cada unidade tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; baixo n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.","id":8931336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada unidade tem responsabilidade pelo atendimento de um tipo de cliente; cada unidade tem sua pr\u00f3pria estrutura funcional; baixo n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2268316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O comando Ctrl + U, no software Microsoft Word, permite ao usu\u00e1rio do programa salvar o arquivo e anex\u00e1-lo ao e-mail para que possa ser enviado de forma criptografada. II. No software Microsoft Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel selecionar a impressora de prefer\u00eancia quando se deseja realizar a impress\u00e3o de um documento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264794,"hashId":"8a0f98507d5097760d41c41cd584d450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O comando Ctrl + U, no software Microsoft Word, permite ao usu\u00e1rio do programa salvar o arquivo e anex\u00e1-lo ao e-mail para que possa ser enviado de forma criptografada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. No software Microsoft Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel selecionar a impressora de prefer\u00eancia quando se deseja realizar a impress\u00e3o de um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917234,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8917231,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8917232,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917233,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917234,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2264794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o Pincel de Formata\u00e7\u00e3o, do Microsoft Word, pode tamb\u00e9m ser aplicada com o uso do atalho Ctrl+Shift+C para copiar a formata\u00e7\u00e3o desejada. II. O atalho Ctrl+E, no Microsoft Word, est\u00e1 relacionado com a fun\u00e7\u00e3o de centralizar o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264799,"hashId":"abcc2c6512838473d8eebadd1607f690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o Pincel de Formata\u00e7\u00e3o, do Microsoft Word, pode tamb\u00e9m ser aplicada com o uso do atalho Ctrl+Shift+C para copiar a formata\u00e7\u00e3o desejada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O atalho Ctrl+E, no Microsoft Word, est\u00e1 relacionado com a fun\u00e7\u00e3o de centralizar o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917249,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8917249,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8917250,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917251,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8917252,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2264799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Existem alguns problemas no que diz respeito aos poss\u00edveis impactos ambientais e sociais, caso haja acidentes em uma usina de energia nuclear, ou com a m\u00e1 destina\u00e7\u00e3o do material radioativo j\u00e1 usado, que \u00e9 extremamente t\u00f3xico e perigoso. II. O desenvolvimento de tecnologias de fontes de energia solar acess\u00edveis e limpas traz enormes benef\u00edcios a longo prazo, pois ela pode aumentar a seguran\u00e7a energ\u00e9tica dos pa\u00edses atrav\u00e9s da depend\u00eancia de um recurso end\u00f3geno, inesgot\u00e1vel e, principalmente, independente de importa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74978,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2264812,"hashId":"e6d99e3c5fbdf3b68336a43e04aa4a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem alguns problemas no que diz respeito aos poss\u00edveis impactos ambientais e sociais, caso haja acidentes em uma usina de energia nuclear, ou com a m\u00e1 destina\u00e7\u00e3o do material radioativo j\u00e1 usado, que \u00e9 extremamente t\u00f3xico e perigoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desenvolvimento de tecnologias de fontes de energia solar acess\u00edveis e limpas traz enormes benef\u00edcios a longo prazo, pois ela pode aumentar a seguran\u00e7a energ\u00e9tica dos pa\u00edses atrav\u00e9s da depend\u00eancia de um recurso end\u00f3geno, inesgot\u00e1vel e, principalmente, independente de importa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917296,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917296,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917297,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8917298,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917299,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/2264812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico deve cumprir os prazos legais relacionados aos servi\u00e7os prestados pela entidade, certificando-se de que o atendimento aos usu\u00e1rios deve ser de qualidade, eficiente e eficaz. II. Ao realizar o atendimento ao p\u00fablico, o servidor deve procurar ser o mais claro, objetivo e transparente poss\u00edvel, buscando compreender as necessidades do cidad\u00e3o e dar orienta\u00e7\u00f5es e encaminhamentos adequados para que o usu\u00e1rio possa ter sua necessidade suprida. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264813,"hashId":"8843363111b8cc42a0737df825ecead0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico deve cumprir os prazos legais relacionados aos servi\u00e7os prestados pela entidade, certificando-se de que o atendimento aos usu\u00e1rios deve ser de qualidade, eficiente e eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao realizar o atendimento ao p\u00fablico, o servidor deve procurar ser o mais claro, objetivo e transparente poss\u00edvel, buscando compreender as necessidades do cidad\u00e3o e dar orienta\u00e7\u00f5es e encaminhamentos adequados para que o usu\u00e1rio possa ter sua necessidade suprida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8917300,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":8917300,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8917301,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917302,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8917303,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2264813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As nuvens do tipo c\u00famulos t\u00eam contornos n\u00edtidos, a sua base \u00e9 aplainada e bem definida. Elas s\u00e3o formadas em baixas altitudes e n\u00e3o est\u00e3o associadas \u00e0s tempestades fortes com raios e trov\u00f5es ou \u00e0s chuvas de granizo.II. O conceito de latitude, no moderno sistema cartogr\u00e1fico, refere-se ao \u00e2ngulo formado entre o meridiano que passa por determinado lugar e o meridiano de Greenwich. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74978,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2264829,"hashId":"c2b566b07e240613e8da2d6564a9e7a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As nuvens do tipo c\u00famulos t\u00eam contornos n\u00edtidos, a sua base \u00e9 aplainada e bem definida. Elas s\u00e3o formadas em baixas altitudes e n\u00e3o est\u00e3o associadas \u00e0s tempestades fortes com raios e trov\u00f5es ou \u00e0s chuvas de granizo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conceito de latitude, no moderno sistema cartogr\u00e1fico, refere-se ao \u00e2ngulo formado entre o meridiano que passa por determinado lugar e o meridiano de Greenwich. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917370,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917367,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917368,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8917369,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917370,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/2264829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pelos meios escolhidos pelo psic\u00f3logo deve ser restrita para que esse profissional possa ent\u00e3o tolher as expectativas do indiv\u00edduo avaliado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00f3prias caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas. II. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, ap\u00f3s a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e o desenvolvimento das hip\u00f3teses iniciais, o psic\u00f3logo deve selecionar um conjunto de instrumentos e de estrat\u00e9gias que lhe permitam descaracterizar e omitir as hip\u00f3teses e as informa\u00e7\u00f5es sobre o indiv\u00edduo avaliado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74967,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2264873,"hashId":"d647efea790e71366114ab4e5e7a946d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pelos meios escolhidos pelo psic\u00f3logo deve ser restrita para que esse profissional possa ent\u00e3o tolher as expectativas do indiv\u00edduo avaliado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00f3prias caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, ap\u00f3s a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e o desenvolvimento das hip\u00f3teses iniciais, o psic\u00f3logo deve selecionar um conjunto de instrumentos e de estrat\u00e9gias que lhe permitam descaracterizar e omitir as hip\u00f3teses e as informa\u00e7\u00f5es sobre o indiv\u00edduo avaliado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917529,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8917526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8917528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8917529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2264873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No software Microsoft Word, ao se configurar a fonte do texto, o usu\u00e1rio consegue alterar o formato do papel a ser utilizado e o alinhamento do texto com a margem superior. II. No software Microsoft Word, \u00e9 poss\u00edvel organizar uma sele\u00e7\u00e3o em ordem alfab\u00e9tica atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cClassificar\u201d. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264880,"hashId":"6c4b61acccb6b12f53fc8f1559e8cab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. No software Microsoft Word, ao se configurar a fonte do texto, o usu\u00e1rio consegue alterar o formato do papel a ser utilizado e o alinhamento do texto com a margem superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No software Microsoft Word, \u00e9 poss\u00edvel organizar uma sele\u00e7\u00e3o em ordem alfab\u00e9tica atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cClassificar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8917556,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8917554,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8917555,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8917556,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8917557,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 24","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2264880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As atuais estruturas da sociedade exigem um padr\u00e3o educacional que esteja voltado para o desenvolvimento de um conjunto de compet\u00eancias e de habilidades, a fim de que os alunos possam fundamentalmente desassimilar e ignorar a realidade do contexto social comprometido com as constantes mudan\u00e7as. II. A educa\u00e7\u00e3o destina-se a m\u00faltiplos sujeitos e tem como objetivo a troca de saberes, a socializa\u00e7\u00e3o e o confronto do conhecimento, segundo diferentes abordagens, exercidas exclusivamente por profissionais habilitados em cursos de licenciatura e com especializa\u00e7\u00e3o em \u00e1reas cient\u00edficas.III. Vygotsky afirmava que a pr\u00e1tica educativa possibilita e permite \u00e0 crian\u00e7a aprendiz envolver-se nas atividades de forma independente apenas quando n\u00e3o dispunha da ajuda de outros indiv\u00edduos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74978,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2264923,"hashId":"1cd89afd1d46661b8a6dbf0202d5e468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As atuais estruturas da sociedade exigem um padr\u00e3o educacional que esteja voltado para o desenvolvimento de um conjunto de compet\u00eancias e de habilidades, a fim de que os alunos possam fundamentalmente desassimilar e ignorar a realidade do contexto social comprometido com as constantes mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o destina-se a m\u00faltiplos sujeitos e tem como objetivo a troca de saberes, a socializa\u00e7\u00e3o e o confronto do conhecimento, segundo diferentes abordagens, exercidas exclusivamente por profissionais habilitados em cursos de licenciatura e com especializa\u00e7\u00e3o em \u00e1reas cient\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vygotsky afirmava que a pr\u00e1tica educativa possibilita e permite \u00e0 crian\u00e7a aprendiz envolver-se nas atividades de forma independente apenas quando n\u00e3o dispunha da ajuda de outros indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8917708,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8917708,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8917709,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8917710,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8917711,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2264923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma s\u00e9rie de dados \u00e9 composta pelos n\u00fameros 45, 48, 71, 17 e 32. Assim, a m\u00e9dia desses valores \u00e9 um n\u00famero maior que 39,11 e menor que 43,24. II. Pedro leu um livro em 58 dias, lendo 36 p\u00e1ginas por dia, em m\u00e9dia. Se ele tivesse lido 18 p\u00e1ginas por dia, teria conclu\u00eddo essa leitura em mais de 109 dias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265022,"hashId":"54d94cc02660de2ed819316a81ae89a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma s\u00e9rie de dados \u00e9 composta pelos n\u00fameros 45, 48, 71, 17 e 32. Assim, a m\u00e9dia desses valores \u00e9 um n\u00famero maior que 39,11 e menor que 43,24. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pedro leu um livro em 58 dias, lendo 36 p\u00e1ginas por dia, em m\u00e9dia. Se ele tivesse lido 18 p\u00e1ginas por dia, teria conclu\u00eddo essa leitura em mais de 109 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918097,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8918097,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8918098,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8918099,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8918100,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2265022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma fra\u00e7\u00e3o \u00e9 um quociente indicado na qual o divisor \u00e9 o numerador e o dividendo \u00e9 o denominador.II. Os N\u00fameros Naturais s\u00e3o os n\u00fameros positivos \u2013 inclusive o zero \u2013 que representem uma contagem inteira. Como, por exemplo, N = {0, 1, 2, 3, 4, 5, ...}. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265145,"hashId":"056e10ea7d4c92453c033d5bb50b57f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma fra\u00e7\u00e3o \u00e9 um quociente indicado na qual o divisor \u00e9 o numerador e o dividendo \u00e9 o denominador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os N\u00fameros Naturais s\u00e3o os n\u00fameros positivos \u2013 inclusive o zero \u2013 que representem uma contagem inteira. Como, por exemplo, N = {0, 1, 2, 3, 4, 5, ...}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8918583,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8918584,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8918585,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8918586,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":"matematica\/2265145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, o servidor p\u00fablico deve respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, favorecendo, assim, as pr\u00e1ticas preconceituosas e discriminat\u00f3rias.II. Todo servidor p\u00fablico deve exercer as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas com estrita modera\u00e7\u00e3o, evitando, assim, agir de forma contr\u00e1ria \u00e0s leis e normas estabelecidas. III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico receber qualquer tipo de ajuda financeira ou comiss\u00e3o para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74968,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2265221,"hashId":"f9bd9200c1f1b6b211f7212feeb1b833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, o servidor p\u00fablico deve respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, favorecendo, assim, as pr\u00e1ticas preconceituosas e discriminat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo servidor p\u00fablico deve exercer as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas com estrita modera\u00e7\u00e3o, evitando, assim, agir de forma contr\u00e1ria \u00e0s leis e normas estabelecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico receber qualquer tipo de ajuda financeira ou comiss\u00e3o para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918875,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8918873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8918875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8918876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2265221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O ambiente f\u00edsico organizado, a postura displicente do servidor e a falta de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na entidade s\u00e3o fatores que influenciam positivamente a qualidade no atendimento ao p\u00fablico de uma institui\u00e7\u00e3o governamental. II. O servidor p\u00fablico deve demonstrar proatividade, inabilidade, aten\u00e7\u00e3o e boa educa\u00e7\u00e3o ao realizar o atendimento a um cidad\u00e3o que busca os servi\u00e7os prestados pela entidade, seja presencialmente ou por telefone. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265258,"hashId":"7786ddaabbb520d2b2af32cc78893e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ambiente f\u00edsico organizado, a postura displicente do servidor e a falta de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na entidade s\u00e3o fatores que influenciam positivamente a qualidade no atendimento ao p\u00fablico de uma institui\u00e7\u00e3o governamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico deve demonstrar proatividade, inabilidade, aten\u00e7\u00e3o e boa educa\u00e7\u00e3o ao realizar o atendimento a um cidad\u00e3o que busca os servi\u00e7os prestados pela entidade, seja presencialmente ou por telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8919022,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8919019,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8919020,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8919021,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8919022,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"etica\/2265258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d (substantivo), no per\u00edodo \u201cBasta juntar fatos e feitos que se destacaram durante o ano, e pronto.\u201d (l.6- 7), empregado no texto com o sentido de acontecimentos, eventos, estabelece com o voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d, com sentido de \u201crealizados\u201d, \u201cexecutados\u201d, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":75063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas - 2022"},{"id":75069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"},{"id":75066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"},{"id":75077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-audio-e-video","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":75071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Estradas - 2022"},{"id":75083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2022"},{"id":75078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"},{"id":75065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2022"},{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":75074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2265430,"hashId":"f7af1a8478b13cb7c6bdeae55080ef51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d (substantivo), no per\u00edodo \u201cBasta juntar fatos e feitos que se destacaram durante o ano, e pronto.\u201d (l.6- 7), empregado no texto com o sentido de acontecimentos, eventos, estabelece com o voc\u00e1bulo \u201cfeitos\u201d, com sentido de \u201crealizados\u201d, \u201cexecutados\u201d, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8919650,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinon\u00edmia.","id":8919649,"corpo":"<p>sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"homon\u00edmia.","id":8919650,"corpo":"<p>homon\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hiperon\u00edmia.","id":8919651,"corpo":"<p>hiperon\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anton\u00edmia.","id":8919652,"corpo":"<p>anton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517505,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es sublinhadas, que se encontram nos dois trechos seguintes: \u201cUm v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir, alterar a vida sobre a Terra... (l.12-13) e \u201cElas podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos...\u201d (l. 15-16)","provas":[{"id":75063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas - 2022"},{"id":75069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"},{"id":75066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"},{"id":75077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-audio-e-video","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":75071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Estradas - 2022"},{"id":75083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2022"},{"id":75078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"},{"id":75065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2022"},{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":75074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2265437,"hashId":"b5491eb60002771e8e616c8e28646ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es sublinhadas, que se encontram nos dois trechos seguintes: \u201cUm v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, <u>mesmo se n\u00e3o conseguir<\/u>, alterar a vida sobre a Terra... (l.12-13) e \u201cElas podem muito bem ser sobre a guerra da vacina <u>que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos<\/u>...\u201d (l. 15-16)<\/p>","resposta":8919678,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordinada adverbial concessiva; subordinada adverbial temporal.","id":8919675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada adverbial concessiva; subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subordinada substantiva objetiva direta e subordinada adjetiva restritiva.","id":8919676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada substantiva objetiva direta e subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subordinada substantiva subjetiva e subordinada adjetiva explicativa.","id":8919677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada substantiva subjetiva e subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subordinada adverbial concessiva e subordinada adjetiva restritiva.","id":8919678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada adverbial concessiva e subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517505,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que cont\u00e9m a classifica\u00e7\u00e3o correta, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o, dos verbos \u201canotou\u201d e \u201cdisse\u201d, no trecho: (...) quando um viajante no deserto anotou no seu caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d. (l. 4-5) .","provas":[{"id":75063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas","id":24197,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-analises-quimicas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Analises Qu\u00edmicas - 2022"},{"id":75069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia","id":7738,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidrologia - 2022"},{"id":75066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"},{"id":75077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25086,"slug":"tecnico-area-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-audio-e-video","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":75071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Estradas - 2022"},{"id":75083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2022"},{"id":75078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"},{"id":75065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2022"},{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":75074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2265440,"hashId":"e00a1d800ce30f688c6796a295945f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a classifica\u00e7\u00e3o correta, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o, dos verbos \u201canotou\u201d e \u201cdisse\u201d, no trecho: (...) quando um viajante no deserto anotou no seu caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d. (l. 4-5) .<\/p>","resposta":8919688,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitivo indireto, Intransitivo.","id":8919687,"corpo":"<p>Transitivo indireto, Intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transitivo direto, transitivo direto.","id":8919688,"corpo":"<p>Transitivo direto, transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intransitivo, transitivo indireto.","id":8919689,"corpo":"<p>Intransitivo, transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transitivo direto e indireto, transitivo indireto.","id":8919690,"corpo":"<p>Transitivo direto e indireto, transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517505,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo direto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo direto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409362,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o estado tr\u00f3fico de um corpo d\u2019\u00e1gua, que apresenta baixas concentra\u00e7\u00f5es de algas, macr\u00f3fitas e mat\u00e9ria org\u00e2nica, al\u00e9m de boa transpar\u00eancia e \u00e9 pobre em nutrientes?","provas":[{"id":75083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400,"slug":"tecnico-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265560,"hashId":"a6e2a1f536beadec483c56c51a444250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o estado tr\u00f3fico de um corpo d\u2019\u00e1gua, que apresenta baixas concentra\u00e7\u00f5es de algas, macr\u00f3fitas e mat\u00e9ria org\u00e2nica, al\u00e9m de boa transpar\u00eancia e \u00e9 pobre em nutrientes?<\/p>","resposta":8920130,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eutr\u00f3fico.","id":8920129,"corpo":"<p>Eutr\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oligotr\u00f3fico.","id":8920130,"corpo":"<p>Oligotr\u00f3fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipolimino.","id":8920131,"corpo":"<p>Hipolimino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesotr\u00f3fico.","id":8920132,"corpo":"<p>Mesotr\u00f3fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2265560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico iludir ou enganar as pessoas que necessitam dos servi\u00e7os prestados pela entidade p\u00fablica, pois o servidor tem o papel de garantir o direito do cidad\u00e3o de acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos. II. S\u00e3o exemplos de caracter\u00edsticas e comportamentos do servidor favor\u00e1veis ao bom atendimento em uma entidade p\u00fablica, entre outros, a capacidade de resposta, a autoconfian\u00e7a, a comunica\u00e7\u00e3o incompreens\u00edvel, a disponibilidade para resolver quest\u00f5es e o interesse em ajudar o cidad\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265615,"hashId":"e6bf184add27c2a9572797f100024f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico iludir ou enganar as pessoas que necessitam dos servi\u00e7os prestados pela entidade p\u00fablica, pois o servidor tem o papel de garantir o direito do cidad\u00e3o de acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o exemplos de caracter\u00edsticas e comportamentos do servidor favor\u00e1veis ao bom atendimento em uma entidade p\u00fablica, entre outros, a capacidade de resposta, a autoconfian\u00e7a, a comunica\u00e7\u00e3o incompreens\u00edvel, a disponibilidade para resolver quest\u00f5es e o interesse em ajudar o cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8920350,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8920349,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8920350,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8920351,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8920352,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2265615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos mecanismos preponderantes de deteriora\u00e7\u00e3o relativos ao concreto, pois esse mecanismo atua por a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas puras que refor\u00e7am e reconstituem os compostos hidratados da pasta de cimento. II. O termo \u201cconcreto estrutural\u201d refere-se ao espectro completo das aplica\u00e7\u00f5es do concreto como material estrutural, como, por exemplo, o concreto utilizado para a confec\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as art\u00edsticas, de decora\u00e7\u00e3o ou de revestimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2265663,"hashId":"18e3bff5c13a5a5b6a014f3566d66690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos mecanismos preponderantes de deteriora\u00e7\u00e3o relativos ao concreto, pois esse mecanismo atua por a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas puras que refor\u00e7am e reconstituem os compostos hidratados da pasta de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O termo \u201cconcreto estrutural\u201d refere-se ao espectro completo das aplica\u00e7\u00f5es do concreto como material estrutural, como, por exemplo, o concreto utilizado para a confec\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as art\u00edsticas, de decora\u00e7\u00e3o ou de revestimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8920516,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8920513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8920514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8920515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8920516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/2265663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 uma unidade organizacional respons\u00e1vel por administrar a limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de realizar a contagem peri\u00f3dica de todos os materiais dispon\u00edveis no estoque e proceder com a finaliza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio. II. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 o departamento respons\u00e1vel por coordenar a cobran\u00e7a de impostos em um munic\u00edpio, al\u00e9m de comandar o suporte \u00e0s demandas de tecnologia e de prestar assessoria jur\u00eddica para as demais secretarias da Administra\u00e7\u00e3o Municipal. III. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 o departamento respons\u00e1vel por realizar previs\u00f5es em um projeto e, ao criar uma estimativa an\u00e1loga, os profissionais desse setor devem utilizar-se exclusivamente de c\u00e1lculos e informa\u00e7\u00f5es detalhadas, par\u00e2metros de precifica\u00e7\u00e3o e dados hist\u00f3ricos precisos e espec\u00edficos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265677,"hashId":"83617136dc147f27c9890cb1ccd5ff70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 uma unidade organizacional respons\u00e1vel por administrar a limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de realizar a contagem peri\u00f3dica de todos os materiais dispon\u00edveis no estoque e proceder com a finaliza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 o departamento respons\u00e1vel por coordenar a cobran\u00e7a de impostos em um munic\u00edpio, al\u00e9m de comandar o suporte \u00e0s demandas de tecnologia e de prestar assessoria jur\u00eddica para as demais secretarias da Administra\u00e7\u00e3o Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 o departamento respons\u00e1vel por realizar previs\u00f5es em um projeto e, ao criar uma estimativa an\u00e1loga, os profissionais desse setor devem utilizar-se exclusivamente de c\u00e1lculos e informa\u00e7\u00f5es detalhadas, par\u00e2metros de precifica\u00e7\u00e3o e dados hist\u00f3ricos precisos e espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8920559,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8920559,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8920560,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8920561,"corpo":"<p> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8920562,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 24","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escrit\u00f3rio de Projetos","oab":false,"nome":"Escrit\u00f3rio de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404645,"slug":"administracao-geral-escritorio-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/2265677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201c...o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destino ingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto.\u201d (l. 3-4), a utiliza\u00e7\u00e3o do artigo definido sublinhado instaura um processo que pode ser descrito como:","provas":[{"id":75093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente Social - 2022"},{"id":75100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":75095,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":75104,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Pedagogo - 2022"},{"id":75106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"},{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"},{"id":75094,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Auditor - 2022"},{"id":75105,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Produtor Cultural - 2022"},{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":75097,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2265691,"hashId":"27f6e7a76c7f18a1113892733ad4a450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c...<strong><u>o<\/u><\/strong> quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destino ingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto.\u201d (l. 3-4), a utiliza\u00e7\u00e3o do artigo definido sublinhado instaura um processo que pode ser descrito como:<\/p>","resposta":8920609,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o na classe do substantivo.","id":8920609,"corpo":"<p>inclus\u00e3o na classe do substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"distin\u00e7\u00e3o entre palavras da mesma classe.","id":8920610,"corpo":"<p>distin\u00e7\u00e3o entre palavras da mesma classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de indetermina\u00e7\u00e3o.","id":8920611,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o de indetermina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre g\u00eanero e esp\u00e9cie.","id":8920612,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o entre g\u00eanero e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados porprofiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrarservi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destinoingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias edeles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num parde cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio aocombalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinhatal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso equem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu poracaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria deadmitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatosimportant\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaramcom esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como noswalkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como SuaMajestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou ume as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham oh\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na horade falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois quecontaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem forsuficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. Aprimeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e oaparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhasde lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir aliga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com umn\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas deAracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguiae o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddosde toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel asuspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidadepara onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como umdia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nosEstados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, aliga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancioconstrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3ode um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Porfim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 umacess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede socialespecializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exatodo motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3ohaver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13","id":517516,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>servi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num par<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>important\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>walkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como Sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Majestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na hora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede social<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exato<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>haver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um dos momentos mais importantes do planejamento estrat\u00e9gico consiste na implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, pois \u00e9 nessa fase que os objetivos ser\u00e3o definidos e s\u00e3o realizadas pesquisas e estudos para conhecer os fatores ambientais, as leis e as expectativas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os que afetar\u00e3o a capacidade de conquistar os resultados almejados. II. O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um importante instrumento de gest\u00e3o para as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas na atualidade, pois \u00e9 atrav\u00e9s dele que o gestor p\u00fablico e os demais servidores suprimem os par\u00e2metros que v\u00e3o direcionar o funcionamento da entidade e desconstroem os objetivos estrat\u00e9gicos, a fim de exercer suas fun\u00e7\u00f5es em descompasso com os fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. III. O diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico \u00e9 o primeiro passo do processo de planejamento e permite \u00e0 entidade captar e manter atualizado o conhecimento do ambiente e de si pr\u00f3pria, visando ignorar e desconhecer as vari\u00e1veis ambientais que afetam a percep\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os sobre a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265711,"hashId":"f3eea60e48fbbd6405613884d0404a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos momentos mais importantes do planejamento estrat\u00e9gico consiste na implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, pois \u00e9 nessa fase que os objetivos ser\u00e3o definidos e s\u00e3o realizadas pesquisas e estudos para conhecer os fatores ambientais, as leis e as expectativas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os que afetar\u00e3o a capacidade de conquistar os resultados almejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um importante instrumento de gest\u00e3o para as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas na atualidade, pois \u00e9 atrav\u00e9s dele que o gestor p\u00fablico e os demais servidores suprimem os par\u00e2metros que v\u00e3o direcionar o funcionamento da entidade e desconstroem os objetivos estrat\u00e9gicos, a fim de exercer suas fun\u00e7\u00f5es em descompasso com os fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico \u00e9 o primeiro passo do processo de planejamento e permite \u00e0 entidade captar e manter atualizado o conhecimento do ambiente e de si pr\u00f3pria, visando ignorar e desconhecer as vari\u00e1veis ambientais que afetam a percep\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os sobre a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8920673,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8920673,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8920674,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8920675,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8920676,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 24","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2265711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201cEra inevit\u00e1vel a suspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidade para onde se telefonava....\u201d (l. 37-39), indique a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos verbos sublinhados, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o verbal, na ordem em que aparecem.","provas":[{"id":75093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente Social - 2022"},{"id":75100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":75095,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":75104,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Pedagogo - 2022"},{"id":75106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"},{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"},{"id":75094,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Auditor - 2022"},{"id":75105,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Produtor Cultural - 2022"},{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":75097,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2265713,"hashId":"2aa87d6d8e9a802be039d154205a1e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cEra inevit\u00e1vel a suspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que <strong><u>seria<\/u><\/strong> mais eficaz chegar \u00e0 janela e <strong><u>soltar<\/u><\/strong> esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidade para onde se telefonava....\u201d (l. 37-39), indique a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos verbos sublinhados, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o verbal, na ordem em que aparecem.<\/p>","resposta":8920682,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto; verbo intransitivo.","id":8920681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo transitivo direto; verbo intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o; verbo transitivo direto.","id":8920682,"corpo":"<p>Verbo de liga\u00e7\u00e3o; verbo transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo transitivo indireto; verbo transitivo indireto.","id":8920683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo transitivo indireto; verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo intransitivo; verbo transitivo indireto.","id":8920684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo intransitivo; verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados porprofiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrarservi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destinoingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias edeles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num parde cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio aocombalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinhatal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso equem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu poracaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria deadmitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatosimportant\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaramcom esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como noswalkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como SuaMajestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou ume as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham oh\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na horade falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois quecontaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem forsuficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. Aprimeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e oaparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhasde lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir aliga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com umn\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas deAracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguiae o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddosde toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel asuspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidadepara onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como umdia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nosEstados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, aliga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancioconstrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3ode um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Porfim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 umacess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede socialespecializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exatodo motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3ohaver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13","id":517516,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>servi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num par<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>important\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>walkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como Sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Majestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na hora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede social<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exato<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>haver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos de liga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Verbos de liga\u00e7\u00e3o","pai":409356,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409361,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-de-ligacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo direto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo direto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409362,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que todos os verbos est\u00e3o no modo indicativo.","provas":[{"id":75093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente Social - 2022"},{"id":75100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":75095,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":75104,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Pedagogo - 2022"},{"id":75106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"},{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"},{"id":75094,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Auditor - 2022"},{"id":75105,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Produtor Cultural - 2022"},{"id":75098,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":75097,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2265724,"hashId":"939c18f9dbcb71dae3bc6c9cc6f4544d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que todos os verbos est\u00e3o no modo indicativo.<\/p>","resposta":8920726,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAgora todo mundo pode fazer isso num par de cliques.\u201d (l. 5-6)","id":8920725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgora todo mundo pode fazer isso num par de cliques.\u201d (l. 5-6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEu por acaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio.\u201d (l.11)","id":8920726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu por acaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio.\u201d (l.11)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.\u201d (l. 16)","id":8920727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.\u201d (l. 16)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c... passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel.\u201d (l. 24).","id":8920728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel.\u201d (l. 24).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados porprofiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrarservi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destinoingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias edeles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num parde cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio aocombalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinhatal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso equem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu poracaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria deadmitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatosimportant\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaramcom esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como noswalkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como SuaMajestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou ume as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham oh\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na horade falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois quecontaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem forsuficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. Aprimeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e oaparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhasde lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir aliga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com umn\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas deAracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguiae o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddosde toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel asuspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidadepara onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como umdia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nosEstados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, aliga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancioconstrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3ode um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Porfim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 umacess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede socialespecializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exatodo motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3ohaver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13","id":517516,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>SEREMOS TODOS TELEFONES (Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse neg\u00f3cio de Google tirou a gra\u00e7a de muitas coisas. E dificultou a vida dos que mourejam nas letras, obrigados por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o e ganha-p\u00e3o a escrever com regularidade, fazendo o que podem para atrair o interesse de leitores e mostrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>servi\u00e7o, pois bem sabem que a m\u00e3o que afaga \u00e9 a mesma que apedreja e o quem-te-viu-quem-te-v\u00ea ser\u00e1 o destino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ingl\u00f3rio daqueles que dormirem no ponto. Antes do Google, o esfor\u00e7ado cronista recorria a almanaques e enciclop\u00e9dias e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deles, laboriosamente, extra\u00eda novidades para motivar ou adornar seu texto. Agora todo mundo pode fazer isso num par<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de cliques. Al\u00e9m do mais, o cronista podia tamb\u00e9m exibir-se um pouco, o que talvez trouxesse algum benef\u00edcio ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combalido Narciso que carrega n'alma, al\u00e9m de real\u00e7ar-lhe a reputa\u00e7\u00e3o. Somente alguns poucos, entre os quais ele, tinha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tal ou qual informa\u00e7\u00e3o, ou lembrava certos pormenores, em rela\u00e7\u00e3o ao assunto comentado. O Google acabou com isso e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem hoje em dia chegar ao extremo de escrever algo do tipo \"voc\u00ea sabia?\" se arrisca a desmoraliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mesmo consciente desses perigos, ouso dizer que a maior parte de voc\u00eas n\u00e3o sabia que hoje \u00e9 o dia do telefone. Eu por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acaso sabia e me lembrei assim que vi a data no calend\u00e1rio. E tamb\u00e9m j\u00e1 sabia de uma por\u00e7\u00e3o de coisas adicionais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in\u00fateis mas talvez vistosas. Tudo isso, juro que \u00e9 verdade, sem recorrer ao Google. Faz mais tempo que eu gostaria de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admitir, escrevi um trabalho escolar sobre Alexander Graham Bell, o inventor do telefone, e n\u00e3o me esqueci de fatos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>important\u00edssimos. Para come\u00e7ar, Bell n\u00e3o era americano, como geralmente se pensa; era escoc\u00eas. E, se voc\u00eas pasmaram<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com esta, pasmem com a pr\u00f3xima: nos primeiros telefones, n\u00e3o se falava e escutava ao mesmo tempo, era como nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>walkie-talkies dos filmes de guerra americanos e os interlocutores tinham que dizer \"c\u00e2mbio\", ao terminarem cada fala.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E, sim, D. Pedro II garantiu o papel do Brasil no sucesso da inven\u00e7\u00e3o. Os historiadores americanos lembram como Sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Majestade, durante uma feira internacional em Filad\u00e9lfia, ficou estupefato com o novo aparelho e exclamou: \"Meu Deus,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isto fala!\". Parece que ele botou mais f\u00e9 na novidade que os americanos, porque o presidente americano Rutherford B.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hayes declarou mais tarde que se tratava de um aparelho interessante, mas sem nenhuma utilidade. D. Pedro ganhou um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e as centrais telef\u00f4nicas come\u00e7aram a se instalar no Brasil, notadamente no Rio de Janeiro e, segundo eu li, tinham o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1bito de pegar fogo com grande frequ\u00eancia. O coronel Ubaldo, meu av\u00f4, como v\u00e1rios de seus contempor\u00e2neos, na hora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de falar no telefone, botava o palet\u00f3 e passava a m\u00e3o na careca, parecendo ajeitar uma cabeleira invis\u00edvel e, depois que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contaram a ele que funcionava com eletricidade, acho que nunca mais tocou em nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E mais sensacionais revela\u00e7\u00f5es eu teria a fazer, mas suspeito que todas podem ser achadas no Google, para quem for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suficientemente obsedado. O que n\u00e3o se acha no Google s\u00e3o minhas mem\u00f3rias pessoais em rela\u00e7\u00e3o ao telefone. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeira lembran\u00e7a \u00e9 o telefone l\u00e1 de casa, quando mor\u00e1vamos em Aracaju. Se n\u00e3o me engano, o n\u00famero era 631 e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aparelho ocupava um espa\u00e7o solene, no corredor de entrada. Recordo as duas enormes baterias, com o formato de pilhas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de lanterna, mas muito maiores. Pegava-se o fone, rodava-se a manivela e falava-se com a telefonista, para pedir a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, Salvador j\u00e1 tinha telefones autom\u00e1ticos, parecidos com os que a gente via no cinema e com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00famero enorme. O da casa de meu tio Cec\u00e9u, por exemplo, era 8521 e eu causava grande inveja em meus colegas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aracaju, quando dizia que meu telefone em Salvador tinha esse numeroz\u00e3o - e sem telefonista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 as liga\u00e7\u00f5es interurbanas eram um problema, mesmo em Salvador ou qualquer outra cidade. Nem sempre se conseguia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e o telefonema tinha que ser programado com muita anteced\u00eancia. \u00c0s vezes, esperava-se o dia inteiro pela liga\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando a conversa se iniciava, as vozes se perdiam numa fanfarra de zumbidos, estalos, pequenos estampidos e ru\u00eddos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de toda esp\u00e9cie, em que os telefonadores se esgoelavam em gritos altos e palavras repetidas aos berros. Era inevit\u00e1vel a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suspeita, em alguns casos convic\u00e7\u00e3o, de que seria mais eficaz chegar \u00e0 janela e soltar esses berros na dire\u00e7\u00e3o da cidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para onde se telefonava, levando o papo diretamente no gog\u00f3, sem precisar de nenhum aparelho. Pois \u00e9, nada como um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dia depois do outro. Ainda passei por mentiroso, quando, regressado ao Brasil depois de uma longa temporada nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, contei que o sujeito em Los Angeles discava diretamente para Nova York, na outra ponta do pa\u00eds, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liga\u00e7\u00e3o se completava como se fosse local e se ouvia perfeitamente a voz do lado de l\u00e1. Estabelecia-se um sil\u00eancio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constrangido entre os ouvintes e n\u00e3o eram raros coment\u00e1rios elogiando minha f\u00e9rtil imagina\u00e7\u00e3o de romancista. O curioso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 que l\u00e1 eu tamb\u00e9m passava pela mesma situa\u00e7\u00e3o, quando contava que, no Brasil, havia gente que esperava a instala\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um telefone durante d\u00e9cadas e as linhas eram valorizadas como excelente investimento e deixadas como heran\u00e7a. Por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fim, chegaram os celulares e tabletes. Tem gente que n\u00e3o larga o celular nem no chuveiro e dizem que j\u00e1 \u00e9 at\u00e9 um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acess\u00f3rio sexual indispens\u00e1vel para muitos. Creio que, no futuro pr\u00f3ximo, os rec\u00e9m-nascidos, ainda na maternidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ter\u00e3o v\u00e1rios chips implantados no c\u00e9rebro e ser\u00e3o conectados antes de aprenderem a falar, talvez numa rede social<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especializada. Um chip, secretamente instalado no celular do c\u00f4njuge infiel, mostrar\u00e1 \u00e0 parte corneada o endere\u00e7o exato<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do motel onde o (a) sem-vergonha prevarica. Um aplicativo ora sendo aperfei\u00e7oado saber\u00e1, por sutis altera\u00e7\u00f5es na voz,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando quem fala est\u00e1 mentindo. Realiza-se o sonho de n\u00e3o passarmos de uma colmeia toda interligada, em que n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>haver\u00e1 vida privada. Feliz dia do telefone para todos.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Jornal O Estado de S. Paulo, 10 de mar\u00e7o de 2013 | 02h13<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2265724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de empreendimentos p\u00fablicos, al\u00e9m de observar as caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es do local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou obra e seu impacto ambiental, tem de violar os requisitos de seguran\u00e7a, de funcionalidade e de adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico determinados no pr\u00e9-projeto e no contrato firmado entre as partes.II. A import\u00e2ncia da obten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a pr\u00e9via ap\u00f3s a licita\u00e7\u00e3o reside na certeza de que, ainda que o projeto b\u00e1sico seja conclu\u00eddo com a devida licen\u00e7a, o \u00f3rg\u00e3o ambiental \u2013 quando finalmente consultado \u2013 ir\u00e1 manifestar-se pela inviabilidade ambiental da obra e, eventualmente, ir\u00e1 multar a contratante ap\u00f3s lavrar o auto de infra\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2265725,"hashId":"061b675ccc8204a521db81081f643b7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de empreendimentos p\u00fablicos, al\u00e9m de observar as caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es do local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou obra e seu impacto ambiental, tem de violar os requisitos de seguran\u00e7a, de funcionalidade e de adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico determinados no pr\u00e9-projeto e no contrato firmado entre as partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A import\u00e2ncia da obten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a pr\u00e9via ap\u00f3s a licita\u00e7\u00e3o reside na certeza de que, ainda que o projeto b\u00e1sico seja conclu\u00eddo com a devida licen\u00e7a, o \u00f3rg\u00e3o ambiental \u2013 quando finalmente consultado \u2013 ir\u00e1 manifestar-se pela inviabilidade ambiental da obra e, eventualmente, ir\u00e1 multar a contratante ap\u00f3s lavrar o auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8920732,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8920729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8920730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8920731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8920732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2265725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a produ\u00e7\u00e3o e o armazenamento de documentos de arquivo, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2265808,"hashId":"8eafbdc4afcbbf4c09bb7436b7bbc51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a produ\u00e7\u00e3o e o armazenamento de documentos de arquivo, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8921054,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos identificados nas tabelas de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o como de valor permanente dever\u00e3o ser produzidos em pap\u00e9is alcalinos.","id":8921054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos identificados nas tabelas de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o como de valor permanente dever\u00e3o ser produzidos em pap\u00e9is alcalinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos processos de produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e acesso aos documentos, dever\u00e3o ser observados procedimentos gerais, de acordo com o porte da institui\u00e7\u00e3o.","id":8921055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos de produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e acesso aos documentos, dever\u00e3o ser observados procedimentos gerais, de acordo com o porte da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de trabalho e de circula\u00e7\u00e3o de p\u00fablico, bem como as de armazenamento de documentos, dever\u00e3o atender \u00e0s necessidades de funcionalidade e conforto.","id":8921056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas de trabalho e de circula\u00e7\u00e3o de p\u00fablico, bem como as de armazenamento de documentos, dever\u00e3o atender \u00e0s necessidades de funcionalidade e conforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os filmes em bases de nitrato e de acetato de celulose devem ser armazenados separadamente, de acordo com seu porte e idade.","id":8921057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filmes em bases de nitrato e de acetato de celulose devem ser armazenados separadamente, de acordo com seu porte e idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2265808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel \u00e9 fundamental para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o, o acesso e a autenticidade de longo prazo dos materiais digitais. A norma mais importante da \u00e1rea \u00e9:","provas":[{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2265816,"hashId":"7fbdb13b5343815858326333999713c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel \u00e9 fundamental para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o, o acesso e a autenticidade de longo prazo dos materiais digitais. A norma mais importante da \u00e1rea \u00e9:<\/p>","resposta":8921089,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Documentation Format for Archivist Magnetic Type (ISO).","id":8921086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Documentation Format for Archivist Magnetic Type (ISO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Open Archives Initiative Protocol for Metadata Harvesting (OAI-PMH).","id":8921087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Open Archives Initiative Protocol for Metadata Harvesting (OAI-PMH).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Metadata Encoding &amp; Transmission Standard (METS).","id":8921088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Metadata Encoding &amp; Transmission Standard (METS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Open Archival Information System (OAIS).","id":8921089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Open Archival Information System (OAIS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2265816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na c\u00e9lula A1 do Excel, foi inclu\u00edda a fun\u00e7\u00e3o =DELTA(5;4), enquanto na c\u00e9lula B1 foi posta a fun\u00e7\u00e3o =DELTA(5; 5). Assim, dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o resultado exibido em A1 \u00e9 \u201c0\u201d e o resultado apresentado em B1 \u00e9 \u201c1\u201d. II. O intervalo de A2:A6 de uma planilha do Microsoft Excel possui os seguintes valores, respectivamente: 1, 2, 3, 4 e 5. Assim, se na c\u00e9lula A10 for inseria a fun\u00e7\u00e3o =MED(A2:A6), ent\u00e3o nessa c\u00e9lula ser\u00e1 exibido o valor \u201c15\u201d. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"},{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265839,"hashId":"ca9bd8d4384696f39904e678b8e27797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Na c\u00e9lula A1 do Excel, foi inclu\u00edda a fun\u00e7\u00e3o =DELTA(5;4), enquanto na c\u00e9lula B1 foi posta a fun\u00e7\u00e3o =DELTA(5; 5). Assim, dadas essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o resultado exibido em A1 \u00e9 \u201c0\u201d e o resultado apresentado em B1 \u00e9 \u201c1\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O intervalo de A2:A6 de uma planilha do Microsoft Excel possui os seguintes valores, respectivamente: 1, 2, 3, 4 e 5. Assim, se na c\u00e9lula A10 for inseria a fun\u00e7\u00e3o =MED(A2:A6), ent\u00e3o nessa c\u00e9lula ser\u00e1 exibido o valor \u201c15\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8921181,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8921180,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8921181,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8921182,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8921183,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2265839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que se refere o conceito \u201cconjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente\u201d?","provas":[{"id":75092,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2265844,"hashId":"7a9e315b778368d2c7f18e834212212a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A que se refere o conceito \u201cconjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente\u201d?<\/p>","resposta":8921202,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento de acervos.","id":8921201,"corpo":"<p>Gerenciamento de acervos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de documentos.","id":8921202,"corpo":"<p>Gest\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":8921203,"corpo":"<p>Gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es.","id":8921204,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2265844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, o servidor p\u00fablico deve respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, favorecendo, assim, as pr\u00e1ticas preconceituosas e discriminat\u00f3rias.II. Todo servidor p\u00fablico deve exercer as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas com estrita modera\u00e7\u00e3o, evitando, assim, agir de forma contr\u00e1ria \u00e0s leis e normas estabelecidas.III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico receber qualquer tipo de ajuda financeira ou comiss\u00e3o para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2265852,"hashId":"210ba717dc6aa255f7caf04135631783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, o servidor p\u00fablico deve respeitar a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, favorecendo, assim, as pr\u00e1ticas preconceituosas e discriminat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo servidor p\u00fablico deve exercer as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas com estrita modera\u00e7\u00e3o, evitando, assim, agir de forma contr\u00e1ria \u00e0s leis e normas estabelecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico receber qualquer tipo de ajuda financeira ou comiss\u00e3o para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8921236,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8921234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8921235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8921236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8921237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2265852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-23 \u00e9 norma regulamentadora que disp\u00f5e informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es acerca da prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as disposi\u00e7\u00f5es para prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios segundo a NR 23.","provas":[{"id":75071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estradas","id":5164,"slug":"tecnico-em-estradas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-estradas","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Estradas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265903,"hashId":"72bd49d3dd1efcb7dcd4f5b1f53cd8b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-23 \u00e9 norma regulamentadora que disp\u00f5e informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es acerca da prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as disposi\u00e7\u00f5es para prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios segundo a NR 23.<\/p>","resposta":8921427,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas corta-fogo; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho.","id":8921424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas corta-fogo; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas cortafogo;","id":8921425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas cortafogo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas corta-fogo; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho","id":8921426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de portas corta-fogo; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho","id":8921427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve informar a todos os trabalhadores sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de combate ao inc\u00eandio; os locais de trabalho dever\u00e3o dispor de sa\u00eddas, em n\u00famero suficiente; nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia dever\u00e1 ser fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2265903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto abaixo foi digitado no editor Word do pacote MS Office, ao qual foram realizados alguns procedimentos, listados a seguir.I. As letras E e A aparecem destacadas, decorrente do uso de um recurso do Word.II. \u00c0s palavras MISS\u00c3O e VIS\u00c3O foi empregado um recurso do editor, que aplica um toque art\u00edstico usando uma caixa de texto espec\u00edfica.Os dois recursos utilizados s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"},{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248601,"hashId":"371b8606a3db23f3e7c8d470a9d58cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo foi digitado no editor Word do pacote MS Office, ao qual foram realizados alguns procedimentos, listados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As letras <strong><u>E<\/u><\/strong> e <strong><u>A<\/u><\/strong> aparecem destacadas, decorrente do uso de um recurso do Word.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0s palavras MISS\u00c3O e VIS\u00c3O foi empregado um recurso do editor, que aplica um toque art\u00edstico usando uma caixa de texto espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74714\/questao\/2248601-20220224104126000000-0.png\" width=\"274\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois recursos utilizados s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8847922,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denotar e WordArt","id":8847920,"corpo":"<p>denotar e WordArt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"denotar e SmartArt","id":8847921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denotar e SmartArt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capitular e WordArt","id":8847922,"corpo":"<p>capitular e WordArt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capitular e SmartArt","id":8847923,"corpo":"<p>capitular e SmartArt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WordArt","oab":false,"nome":"WordArt","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420384,"slug":"informatica-wordart"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2248601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 por meio da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador (PNST), regulada pela Portaria GM\/MS n\u00b0 1.823\/2012, que s\u00e3o definidos os princ\u00edpios, as diretrizes e as estrat\u00e9gias nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador. Visando promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores e a redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade, com \u00eanfase na vigil\u00e2ncia, uma das principais estrat\u00e9gias de implanta\u00e7\u00e3o da PNST \u00e9:","provas":[{"id":74706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2248646,"hashId":"ba2de736ac0130c7356e30d430f83fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por meio da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador (PNST), regulada pela Portaria GM\/MS n\u00b0 1.823\/2012, que s\u00e3o definidos os princ\u00edpios, as diretrizes e as estrat\u00e9gias nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador. Visando promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores e a redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade, com \u00eanfase na vigil\u00e2ncia, uma das principais estrat\u00e9gias de implanta\u00e7\u00e3o da PNST \u00e9:<\/p>","resposta":8848089,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento de projetos de lei ","id":8848088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de projetos de lei <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos","id":8848089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mitigar o perfil produtivo e a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos trabalhadores","id":8848090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitigar o perfil produtivo e a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos trabalhadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mitigar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, dos trabalhadores e do controle social","id":8848091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitigar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, dos trabalhadores e do controle social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2248646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo trecho apresente sentido conotativo: ","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248659,"hashId":"7fe2858639daa3ee848fe6a491368e51","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo trecho apresente sentido conotativo: <\/p>","resposta":8848142,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebeu um telefonema.","id":8848141,"corpo":"<p>Recebeu um telefonema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eu perdi o ch\u00e3o.","id":8848142,"corpo":"<p>Eu perdi o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respondessem a mensagens e fotos.","id":8848143,"corpo":"<p>Respondessem a mensagens e fotos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela olhava para o telefone.","id":8848144,"corpo":"<p>Ela olhava para o telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao devolver o celular.","id":8848145,"corpo":"<p>Ao devolver o celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia__Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d__Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.__\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.__Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia<\/u>\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pelo adv\u00e9rbio em destaque no per\u00edodo \u201c...ela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele.\u201d:","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248663,"hashId":"24af0185584c9224981b1331f707ec41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pelo adv\u00e9rbio em destaque no per\u00edodo \u201c...ela <u>literalmente<\/u> acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele.\u201d:<\/p>","resposta":8848160,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modo.","id":8848160,"corpo":"<p>Modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":8848161,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lugar.","id":8848162,"corpo":"<p>Lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00favida.","id":8848163,"corpo":"<p>D\u00favida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o. ","id":8848164,"corpo":"<p>Afirma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia__Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d__Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.__\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.__Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia<\/u>\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tom Murph \u00e9 agente fiscal do munic\u00edpio ZX e verifica que determinado ato administrativo praticado no seu setor baseou-se em fundamentos inver\u00eddicos, gerando a invalidade do ato. Nos termos da interpreta\u00e7\u00e3o administrativa, ocorreu a aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos motivos:","provas":[{"id":74707,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-processual-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Processual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2248684,"hashId":"8229877b58aded3f7ecaf17b7ec81886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tom Murph \u00e9 agente fiscal do munic\u00edpio ZX e verifica que determinado ato administrativo praticado no seu setor baseou-se em fundamentos inver\u00eddicos, gerando a invalidade do ato. Nos termos da interpreta\u00e7\u00e3o administrativa, ocorreu a aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos motivos:<\/p>","resposta":8848259,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais","id":8848258,"corpo":"<p>especiais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinantes","id":8848259,"corpo":"<p>determinantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3rios","id":8848260,"corpo":"<p>aleat\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"classificados","id":8848261,"corpo":"<p>classificados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2248684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tiago Noah \u00e9 Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio VB e, verificando que determinado ato administrativo padece de v\u00edcio de nulidade, determina, de of\u00edcio, o seu desfazimento. Trata-se da aplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do controle administrativo, do princ\u00edpio da: ","provas":[{"id":74713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":74715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado","id":25124,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-area-apoio-especializado-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Especializado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2248694,"hashId":"a330224edea91853705b104bb2c10844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiago Noah \u00e9 Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio VB e, verificando que determinado ato administrativo padece de v\u00edcio de nulidade, determina, de of\u00edcio, o seu desfazimento. Trata-se da aplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do controle administrativo, do princ\u00edpio da: <\/p>","resposta":8848307,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provoca\u00e7\u00e3o","id":8848305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"in\u00e9rcia","id":8848306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in\u00e9rcia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autotutela","id":8848307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autotutela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extens\u00e3o","id":8848308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Autotutela","oab":true,"nome":"Poder de Autotutela","pai":408389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408355,"slug":"direito-administrativo-poder-de-autotutela"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408389,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo-hierarquico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2248694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma via arterial urbana, onde n\u00e3o h\u00e1 sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a m\u00e1xima velocidade permitida e a menor velocidade admiss\u00edvel, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es da via, valem, respectivamente:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248723,"hashId":"02c9af52ac07d41bb2a724238277d1b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma via arterial urbana, onde n\u00e3o h\u00e1 sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a m\u00e1xima velocidade permitida e a menor velocidade admiss\u00edvel, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es da via, valem, respectivamente:<\/p>","resposta":8848411,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 km\/h e 30 km\/h","id":8848409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 km\/h e 30 km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40 km\/h e 20 km\/h","id":8848410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 km\/h e 20 km\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 km\/h e 30 km\/h","id":8848411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 km\/h e 30 km\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 km\/h e 40 km\/h","id":8848412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 km\/h e 40 km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2248723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jairo Dias realiza contrato de loca\u00e7\u00e3o com Dalva Gi, tendo uma das cl\u00e1usulas contratuais previsto que o local do pagamento seria a sala comercial do locador situada no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo. Alegando dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o por residir na zona rural do munic\u00edpio, a locat\u00e1ria postula o pagamento por transfer\u00eancia banc\u00e1ria, o que foi acolhido e realizado pelo per\u00edodo de dois anos. No in\u00edcio do terceiro ano de cumprimento do contrato, a locat\u00e1ria \u00e9 surpreendida com a devolu\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito banc\u00e1rio realizado e obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o de que o pagamento deveria ser realizado segundo a cl\u00e1usula contratual. Nos termos dos princ\u00edpios aplic\u00e1veis atualmente aos contratos, o comportamento do locador deve ser considerado:","provas":[{"id":74707,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-processual-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Processual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2248772,"hashId":"3653d325593858f4633600874ec0ae60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jairo Dias realiza contrato de loca\u00e7\u00e3o com Dalva Gi, tendo uma das cl\u00e1usulas contratuais previsto que o local do pagamento seria a sala comercial do locador situada no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo. Alegando dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o por residir na zona rural do munic\u00edpio, a locat\u00e1ria postula o pagamento por transfer\u00eancia banc\u00e1ria, o que foi acolhido e realizado pelo per\u00edodo de dois anos. No in\u00edcio do terceiro ano de cumprimento do contrato, a locat\u00e1ria \u00e9 surpreendida com a devolu\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito banc\u00e1rio realizado e obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o de que o pagamento deveria ser realizado segundo a cl\u00e1usula contratual. Nos termos dos princ\u00edpios aplic\u00e1veis atualmente aos contratos, o comportamento do locador deve ser considerado:<\/p>","resposta":8848605,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leg\u00edtimo por baseado em cl\u00e1usula contratual","id":8848603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leg\u00edtimo por baseado em cl\u00e1usula contratual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autorizado por caracterizar a autonomia absoluta da vontade","id":8848604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizado por caracterizar a autonomia absoluta da vontade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio por confrontar a execu\u00e7\u00e3o do contrato","id":8848605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contradit\u00f3rio por confrontar a execu\u00e7\u00e3o do contrato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indicado excepcionalmente para situa\u00e7\u00f5es de crise","id":8848606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicado excepcionalmente para situa\u00e7\u00f5es de crise<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","oab":true,"nome":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405978,"slug":"direito-civil-locacao-de-coisas-art-565-ao-578"}],"slug":"direito-civil\/2248772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os textos a seguir mencionam duas atribui\u00e7\u00f5es relacionadas ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB): I. estabelecer as normas regulamentares referidas no C\u00f3digo e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito; II. coordenar os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando a integra\u00e7\u00e3o de suas atividades. Estas atividades s\u00e3o de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o denominado:","provas":[{"id":74714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25223,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-tecnico-de-apoio-especializado-area-transito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248780,"hashId":"c5d4fee1e638044784cf7588ab1b3a7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os textos a seguir mencionam duas atribui\u00e7\u00f5es relacionadas ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. estabelecer as normas regulamentares referidas no C\u00f3digo e as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. coordenar os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, objetivando a integra\u00e7\u00e3o de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estas atividades s\u00e3o de responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o denominado:<\/p>","resposta":8848638,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONTRAN","id":8848638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONTRAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DETRAN","id":8848639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DETRAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CETRAN ","id":8848640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CETRAN <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CONTRADIFE","id":8848641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONTRADIFE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2248780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As queimaduras podem ser classificadas em tr\u00eas n\u00edveis, de acordo com a sua gravidade: uma queimadura de segundo grau apresenta:","provas":[{"id":74597,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248899,"hashId":"e898105c4f6c525db4ee1c16f7a5a563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As queimaduras podem ser classificadas em tr\u00eas n\u00edveis, de acordo com a sua gravidade: uma queimadura de segundo grau apresenta:<\/p>","resposta":8849103,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vermelhid\u00e3o local sem dores.","id":8849101,"corpo":"<p>Vermelhid\u00e3o local sem dores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vermelhid\u00e3o e dor no local, sem a forma\u00e7\u00e3o de bolhas.","id":8849102,"corpo":"<p>Vermelhid\u00e3o e dor no local, sem a forma\u00e7\u00e3o de bolhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vermelhid\u00e3o, dor e forma\u00e7\u00e3o de bolhas na camada superficial.","id":8849103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermelhid\u00e3o, dor e forma\u00e7\u00e3o de bolhas na camada superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pele destru\u00edda em todas as camadas, atingindo m\u00fasculos, nervos, outros \u00f3rg\u00e3os e at\u00e9 os ossos.","id":8849104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pele destru\u00edda em todas as camadas, atingindo m\u00fasculos, nervos, outros \u00f3rg\u00e3os e at\u00e9 os ossos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pele destru\u00edda, carne empretejada e ossos podres perfurando a pele.","id":8849105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pele destru\u00edda, carne empretejada e ossos podres perfurando a pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2248899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u00c9 assim que se realizam as reuni\u00f5es de trabalho atualmente. pode ser reescrito da seguinte maneira: \u00c9 assim que s\u00e3o realizadas as reuni\u00f5es de trabalho atualmente., em que foi usada a voz passiva anal\u00edtica em lugar da voz passiva pronominal. Em qual alternativa a voz passiva pronominal foi corretamente alterada para a anal\u00edtica?","provas":[{"id":74642,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"},{"id":74638,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2248995,"hashId":"4dfe41b111344d912e2e0338d365343d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho <em>\u00c9 assim que se realizam as reuni\u00f5es de trabalho atualmente<\/em>. pode ser reescrito da seguinte maneira: \u00c9 assim que s\u00e3o realizadas as reuni\u00f5es de trabalho atualmente., em que foi usada a voz passiva anal\u00edtica em lugar da voz passiva pronominal. Em qual alternativa a voz passiva pronominal foi corretamente alterada para a anal\u00edtica?<\/p>","resposta":8849466,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grande n\u00famero de soldados matricula-se todo ano neste curso. \u2192 Um grande n\u00famero de soldados foi matriculado todo ano neste curso. ","id":8849462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande n\u00famero de soldados matricula-se todo ano neste curso. \u2192 Um grande n\u00famero de soldados foi matriculado todo ano neste curso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notam-se alguns sinais de recupera\u00e7\u00e3o no paciente. \u2192 Foram notados alguns sinais de recupera\u00e7\u00e3o no paciente.","id":8849463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notam-se alguns sinais de recupera\u00e7\u00e3o no paciente. \u2192 Foram notados alguns sinais de recupera\u00e7\u00e3o no paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A essa hora, n\u00e3o se v\u00ea uma pessoa na rua. \u2192 A essa hora, n\u00e3o foi vista uma pessoa na rua. ","id":8849464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A essa hora, n\u00e3o se v\u00ea uma pessoa na rua. \u2192 A essa hora, n\u00e3o foi vista uma pessoa na rua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abriram-se vagas para cargos da Seguran\u00e7a P\u00fablica. \u2192 S\u00e3o abertas vagas para cargos da Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":8849465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abriram-se vagas para cargos da Seguran\u00e7a P\u00fablica. \u2192 S\u00e3o abertas vagas para cargos da Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o se lan\u00e7aram as notas da reda\u00e7\u00e3o. \u2192 Ainda n\u00e3o foram lan\u00e7adas as notas da reda\u00e7\u00e3o. ","id":8849466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o se lan\u00e7aram as notas da reda\u00e7\u00e3o. \u2192 Ainda n\u00e3o foram lan\u00e7adas as notas da reda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 28. WWW.ATUALIZAR.COM A pandemia tornou mais urgente se manter antenado na tecnologia IMAGINEM. Eu sou da \u00e9poca da m\u00e1quina de escrever. Datilografava p\u00e1gina por p\u00e1gina. Tec, tec, tec. J\u00e1 n\u00e3o era novinho quando surgiu o computador dom\u00e9stico. Foi fant\u00e1stico \u2013 os vizinhos n\u00e3o reclamavam mais quando eu escrevia \u00e0 noite. Eu sei. A vida sem internet parece inacredit\u00e1vel hoje. [...] A pandemia tornou a tecnologia mais obrigat\u00f3ria que nunca. Tenho de aprender aquilo que nunca pensei em saber. Reuni\u00e3o por Zoom, por exemplo. Ou Google Meet. S\u00e3o programas de videoconfer\u00eancia. \u00c9 assim que se realizam as reuni\u00f5es de trabalho atualmente. [...] H\u00e1 pe\u00e7as de teatro apresentadas pelo Instagram. \u00c9 uma outra linguagem! Todos os dias boto um aplicativo de medita\u00e7\u00e3o e relaxo, aprendendo a respirar, descansando... j\u00e1 escolhi um aplicativo da ioga para fazer pelo celular. Mas ainda estou ensaiando come\u00e7ar... E cada vez h\u00e1 mais um novo aplicativo para desvendar, uma plataforma para conhecer. Eu que cheguei a ter aula de caligrafia com caneta tinteiro, vejam s\u00f3! [...] \u00c0s vezes, acho que n\u00e3o sou mais um indiv\u00edduo, e que me tornei um aplicativo. Estou em upload, em cont\u00ednua transfer\u00eancia de dados. Vivo em modo de atualiza\u00e7\u00e3o. Aceitei esse novo modo de viver. Este admir\u00e1vel mundo novo j\u00e1 se incorporou \u00e0 minha rotina di\u00e1ria. As novidades de hoje ser\u00e3o passado amanh\u00e3. Eu e voc\u00ea tamb\u00e9m temos de seguir o ritmo. (CARRASCO, W. In: Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o de 24 de junho de 2020.)","id":515763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 28. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">WWW.ATUALIZAR.COM <\/p><p style=\"text-align: center;\">A pandemia tornou mais urgente se manter antenado na tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">IMAGINEM. Eu sou da \u00e9poca da m\u00e1quina de escrever. Datilografava p\u00e1gina por p\u00e1gina. Tec, tec, tec. J\u00e1 n\u00e3o era novinho quando surgiu o computador dom\u00e9stico. Foi fant\u00e1stico \u2013 os vizinhos n\u00e3o reclamavam mais quando eu escrevia \u00e0 noite. Eu sei. A vida sem internet parece inacredit\u00e1vel hoje. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pandemia tornou a tecnologia mais obrigat\u00f3ria que nunca. Tenho de aprender aquilo que nunca pensei em saber. Reuni\u00e3o por Zoom, por exemplo. Ou Google Meet. S\u00e3o programas de videoconfer\u00eancia. \u00c9 assim que se realizam as reuni\u00f5es de trabalho atualmente. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 pe\u00e7as de teatro apresentadas pelo Instagram. \u00c9 uma outra linguagem! Todos os dias boto um aplicativo de medita\u00e7\u00e3o e relaxo, aprendendo a respirar, descansando... j\u00e1 escolhi um aplicativo da ioga para fazer pelo celular. Mas ainda estou ensaiando come\u00e7ar... E cada vez h\u00e1 mais um novo aplicativo para desvendar, uma plataforma para conhecer. Eu que cheguei a ter aula de caligrafia com caneta tinteiro, vejam s\u00f3! [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0s vezes, acho que n\u00e3o sou mais um indiv\u00edduo, e que me tornei um aplicativo. Estou em upload, em cont\u00ednua transfer\u00eancia de dados. Vivo em modo de atualiza\u00e7\u00e3o. Aceitei esse novo modo de viver. Este admir\u00e1vel mundo novo j\u00e1 se incorporou \u00e0 minha rotina di\u00e1ria. As novidades de hoje ser\u00e3o passado amanh\u00e3. Eu e voc\u00ea tamb\u00e9m temos de seguir o ritmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> (CARRASCO, W. In: Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o de 24 de junho de 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com encontro consonantal, ou seja, encontro de consoantes.","provas":[{"id":74677,"cargo":{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-sepultador-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Sepultador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2249013,"hashId":"b594f8d6cb90fa16d734b3849baa7d27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com encontro consonantal, ou seja, encontro de consoantes.<\/p>","resposta":8849541,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dicas.","id":8849537,"corpo":"<p>Dicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sede.","id":8849538,"corpo":"<p>Sede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dia.","id":8849539,"corpo":"<p>Dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tomate.","id":8849540,"corpo":"<p>Tomate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Outra.","id":8849541,"corpo":"<p>Outra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. 5 dicas para se hidratar corretamente em dias quentes Prefeitura de S\u00e3o Paulo Suor, boca ressecada, fraqueza no corpo, press\u00e3o baixa e sonol\u00eancia. Estes s\u00e3o alguns dossintomas de desidrata\u00e7\u00e3o, um quadro muito comum durante os dias quentes. Durante o ver\u00e3o, n\u00e3od\u00e1 para deixar de lado h\u00e1bitos saud\u00e1veis que podem mudar completamente a disposi\u00e7\u00e3o no calor.Lidar com o clima quente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil quanto parece, mas exige alguns cuidados para mantero corpo hidratado da maneira correta \u25b2 Confira cinco dicas que v\u00e3o lhe ajudar a ficar com ahidrata\u00e7\u00e3o em dia. Beba \u00e1gua: N\u00e3o espere sentir sede para beber \u00e1gua. A sede \u00e9 um sinal de que o corpo j\u00e1 est\u00e1come\u00e7ando a desidratar, podendo causar n\u00e1useas e tonturas. Procure ingerir dois litros de \u00e1guapor dia, pois ela regula a temperatura corporal. Para n\u00e3o esquecer de se hidratar, deixar sempreuma garrafinha por perto \u00e9 um bom recurso. Consuma alimentos ricos em \u00e1gua: Outra forma de contribuir para que seu corpopermane\u00e7a hidratado \u00e9 investir em frutas e legumes que contenham \u00e1gua na composi\u00e7\u00e3o. Algumasop\u00e7\u00f5es s\u00e3o melancia, abacaxi, pepino, abobrinha e tomate. Esses alimentos ajudam a manter oorganismo hidratado e bem nutrido, al\u00e9m de proporcionar uma sensa\u00e7\u00e3o de frescor. Diminua o consumo de sal: Exagerar no sal nunca \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, principalmente nocalor. Os rins tentam manter o organismo com uma propor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sal. Quando o corpo est\u00e1ingerindo muito sal, eles come\u00e7am a reter mais \u00e1gua para equilibrar essa propor\u00e7\u00e3o. Essa reten\u00e7\u00e3ode l\u00edquido causa incha\u00e7o e desconforto. Evite bebidas alc\u00f3olicas: Embora algumas bebidas com \u00e1lcool pare\u00e7am refrescantes, quandoingeridas em excesso, podem elevar a possibilidade de desidrata\u00e7\u00e3o do corpo. Fadiga, sede, dor decabe\u00e7a, n\u00e1useas, sensibilidade \u00e0 luz e ao som s\u00e3o alguns sintomas da ressaca que podem serevitados. Aposte em bebidas n\u00e3o alc\u00f3olicas: Como dito anteriormente, \u00e1lcool n\u00e3o \u00e9 uma dasmelhores bebidas do ver\u00e3o para manter-se hidratado. O ideal \u00e9, al\u00e9m da \u00e1gua, ingerir sucosnaturais, \u00e1gua de coco e ch\u00e1s gelados que v\u00e3o ajudar o corpo na hidrata\u00e7\u00e3o e no melhorfuncionamento do organismo.(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.prefeitura.sp.gov.br\/cidade\/secretarias\/saude\/noticias\/?p=322034 \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).","id":515742,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>5 dicas para se hidratar corretamente em dias quentes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Prefeitura de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSuor, boca ressecada, fraqueza no corpo, press\u00e3o baixa e sonol\u00eancia. Estes s\u00e3o alguns dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sintomas de desidrata\u00e7\u00e3o, um quadro muito comum durante os dias quentes. Durante o ver\u00e3o, n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00e1 para deixar de lado h\u00e1bitos saud\u00e1veis que podem mudar completamente a disposi\u00e7\u00e3o no calor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lidar com o clima quente n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil quanto parece, mas exige alguns cuidados para manter<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o corpo hidratado da maneira correta <span style=\"font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 102, 204);\">\u25b2<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 102, 204);\"> <\/span>Confira cinco dicas que v\u00e3o lhe ajudar a ficar com a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hidrata\u00e7\u00e3o em dia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<strong>Beba \u00e1gua:<\/strong> N\u00e3o espere sentir sede para beber \u00e1gua. A sede \u00e9 um sinal de que o corpo j\u00e1 est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7ando a desidratar, podendo causar n\u00e1useas e tonturas. Procure ingerir dois litros de \u00e1gua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por dia, pois ela regula a temperatura corporal. Para n\u00e3o esquecer de se hidratar, deixar sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma garrafinha por perto \u00e9 um bom recurso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<strong>Consuma alimentos ricos em \u00e1gua:<\/strong> Outra forma de contribuir para que seu corpo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>permane\u00e7a hidratado \u00e9 investir em frutas e legumes que contenham \u00e1gua na composi\u00e7\u00e3o. Algumas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>op\u00e7\u00f5es s\u00e3o melancia, abacaxi, pepino, abobrinha e tomate. Esses alimentos ajudam a manter o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>organismo hidratado e bem nutrido, al\u00e9m de proporcionar uma sensa\u00e7\u00e3o de frescor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<strong>Diminua o consumo de sal:<\/strong> Exagerar no sal nunca \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, principalmente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>calor. Os rins tentam manter o organismo com uma propor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sal. Quando o corpo est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ingerindo muito sal, eles come\u00e7am a reter mais \u00e1gua para equilibrar essa propor\u00e7\u00e3o. Essa reten\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de l\u00edquido causa incha\u00e7o e desconforto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<strong>Evite bebidas alc\u00f3olicas:<\/strong> Embora algumas bebidas com \u00e1lcool pare\u00e7am refrescantes, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ingeridas em excesso, podem elevar a possibilidade de desidrata\u00e7\u00e3o do corpo. Fadiga, sede, dor de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cabe\u00e7a, n\u00e1useas, sensibilidade \u00e0 luz e ao som s\u00e3o alguns sintomas da ressaca que podem ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>evitados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<strong>Aposte em bebidas n\u00e3o alc\u00f3olicas:<\/strong> Como dito anteriormente, \u00e1lcool n\u00e3o \u00e9 uma das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores bebidas do ver\u00e3o para manter-se hidratado. O ideal \u00e9, al\u00e9m da \u00e1gua, ingerir sucos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>naturais, \u00e1gua de coco e ch\u00e1s gelados que v\u00e3o ajudar o corpo na hidrata\u00e7\u00e3o e no melhor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcionamento do organismo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.prefeitura.sp.gov.br\/cidade\/secretarias\/saude\/noticias\/?p=322034 \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2249013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei\u201d reflete o conceito constitucional do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":74677,"cargo":{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-sepultador-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Sepultador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2249053,"hashId":"7c029f58d6f66b2f141a3a7670d4ad11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei\u201d reflete o conceito constitucional do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":8849686,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade.","id":8849683,"corpo":"<p>Igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":8849684,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":8849685,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":8849686,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":8849687,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2249053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo bem inferior \u00e9 um bem de Giffen.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2249065,"hashId":"492dffcdcee9fc4ba1c51c74c7d49b91","enunciado":"<p>Todo bem inferior \u00e9 um bem de Giffen.<\/p>","resposta":8849723,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8849723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na teoria microecon\u00f4mica cl\u00e1ssica do consumidor, julgue os itens que se seguem.","id":515772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na teoria microecon\u00f4mica cl\u00e1ssica do consumidor, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a  76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","oab":false,"nome":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","pai":412733,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412736,"slug":"economia-e-financas-bens-inferiores-e-bens-de-giffen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos arcos dent\u00e1rios na identifica\u00e7\u00e3o humana, analise as afirmativas.I- O \u00edndice de Flower \u00e9 \u00fatil para estabelecer diferen\u00e7as entre grupos humanos.II- Os incisivos superiores s\u00e3o o grupo de dentes com menor dimorfismo sexual.III- Nos molares superiores, as ra\u00e7as ortognatas apresentam c\u00faspides palatinodistais pequenas.IV- Nos molares superiores, as ra\u00e7as prognatas apresentam c\u00faspides palatinodistais pequenas.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":74642,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2249111,"hashId":"03bdbdf40f7cced01ac2afc6b46119f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos arcos dent\u00e1rios na identifica\u00e7\u00e3o humana, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O \u00edndice de Flower \u00e9 \u00fatil para estabelecer diferen\u00e7as entre grupos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os incisivos superiores s\u00e3o o grupo de dentes com menor dimorfismo sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Nos molares superiores, as ra\u00e7as ortognatas apresentam c\u00faspides palatinodistais pequenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Nos molares superiores, as ra\u00e7as prognatas apresentam c\u00faspides palatinodistais pequenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8849918,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8849918,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8849919,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8849920,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":8849921,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8849922,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/2249111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito de sua baixa flexibilidade operacional, o modal dutovi\u00e1rio \u00e9 vantajoso porque suas instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o requerem altos investimentos.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2249114,"hashId":"52bdcf8812fd2b16f62528c54978a501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito de sua baixa flexibilidade operacional, o modal dutovi\u00e1rio \u00e9 vantajoso porque suas instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o requerem altos investimentos.<\/p>","resposta":8849930,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8849930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a log\u00edstica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515774,"enunciado":"<p>No que se refere a log\u00edstica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 85","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402649,"slug":"engenharia-de-producao-logistica"}],"slug":"engenharia-de-producao\/2249114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os crit\u00e9rios utilizados para a segmenta\u00e7\u00e3o de clientes, o estado civil constitui caracter\u00edstica que integra a segmenta\u00e7\u00e3o classificada como socioecon\u00f4mica.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2249133,"hashId":"eab65654fdb9560dd196067af30ed9b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os crit\u00e9rios utilizados para a segmenta\u00e7\u00e3o de clientes, o estado civil constitui caracter\u00edstica que integra a segmenta\u00e7\u00e3o classificada como socioecon\u00f4mica.<\/p>","resposta":8849994,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8849993,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8849994,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das atividades de marketing nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":515781,"enunciado":"<p>A respeito das atividades de <em>marketing <\/em>nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/2249133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inseridos em acordos e tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, os instrumentos internacionais de prote\u00e7\u00e3o a marcas ajudam as empresas a protegerem os seus investimentos e a fideliza\u00e7\u00e3o dos seus consumidores.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2249147,"hashId":"13b30f2fe001e9bf61991b94fdc64782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inseridos em acordos e tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, os instrumentos internacionais de prote\u00e7\u00e3o a marcas ajudam as empresas a protegerem os seus investimentos e a fideliza\u00e7\u00e3o dos seus consumidores.<\/p>","resposta":8850046,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8850046,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8850047,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os Estados e as organiza\u00e7\u00f5es internacionais estabelecem, por meio de acordos e tratados, normas de conduta e de procedimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito desse tema.","id":515784,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que os Estados e as organiza\u00e7\u00f5es internacionais estabelecem, por meio de acordos e tratados, normas de conduta e de procedimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito desse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398376,"slug":"politica-internacional-politica-externa-brasileira"},{"palavrasChave":["Economia Internacional","Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Geografia do Brasil"],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"palavrasChave":["Direito internacional"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":"politica-internacional\/2249147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tratados de com\u00e9rcio s\u00e3o internalizados nas regras brasileiras por despachos do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2249156,"hashId":"084059afe00936e7e99fbd2fe5ae4ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados de com\u00e9rcio s\u00e3o internalizados nas regras brasileiras por despachos do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.<\/p>","resposta":8850085,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8850084,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8850085,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os Estados e as organiza\u00e7\u00f5es internacionais estabelecem, por meio de acordos e tratados, normas de conduta e de procedimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito desse tema.","id":515784,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que os Estados e as organiza\u00e7\u00f5es internacionais estabelecem, por meio de acordos e tratados, normas de conduta e de procedimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito desse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionamento","oab":false,"nome":"Funcionamento","pai":401212,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401214,"slug":"comercio-internacional-funcionamento"},{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":["Economia Internacional","Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Geografia do Brasil"],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397380,"slug":"politica-internacional-tratados-e-convencoes-internacionais"}],"slug":"politica-internacional\/2249156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"dpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com C\u00f3digo Civil, se apenas um dos credores solid\u00e1rios demandar o devedor, em processo judicial, a respeito do cr\u00e9dito devido,","provas":[{"id":74801,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"dpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2249281,"hashId":"1cf5b74a9fe07e525c5ddbc4d14beae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com C\u00f3digo Civil, se apenas um dos credores solid\u00e1rios demandar o devedor, em processo judicial, a respeito do cr\u00e9dito devido,<\/p>","resposta":8850592,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz dever\u00e1 determinar o ingresso de todos os credores solid\u00e1rios como litisconsortes necess\u00e1rios no processo, sob pena de nulidade.","id":8850589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz dever\u00e1 determinar o ingresso de todos os credores solid\u00e1rios como litisconsortes necess\u00e1rios no processo, sob pena de nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a judicial, seja ela favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios, atingir\u00e1 os demais credores.","id":8850590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a judicial, seja ela favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios, atingir\u00e1 os demais credores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a judicial, seja ela favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios, n\u00e3o atingir\u00e1 os demais credores nem poder\u00e1 ser aproveitada por eles.","id":8850591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a judicial, seja ela favor\u00e1vel ou desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios, n\u00e3o atingir\u00e1 os demais credores nem poder\u00e1 ser aproveitada por eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a judicial favor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios aproveitar\u00e1 aos demais, sem preju\u00edzo de exce\u00e7\u00e3o pessoal que o devedor tenha contra outro credor.","id":8850592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a judicial favor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios aproveitar\u00e1 aos demais, sem preju\u00edzo de exce\u00e7\u00e3o pessoal que o devedor tenha contra outro credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a judicial desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios far\u00e1 coisa julgada para todos os outros demais credores.","id":8850593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a judicial desfavor\u00e1vel a um dos credores solid\u00e1rios far\u00e1 coisa julgada para todos os outros demais credores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/2249281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"dpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do erro das discriminantes putativas \u2014 com previs\u00e3o em dispositivo do C\u00f3digo Penal \u2014 sobre os pressupostos f\u00e1ticos da causa de justifica\u00e7\u00e3o como erro de tipo decorre da teoria","provas":[{"id":74801,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"dpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2249293,"hashId":"71494415c747b6578842a2f22e2550c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do erro das discriminantes putativas \u2014 com previs\u00e3o em dispositivo do C\u00f3digo Penal \u2014 sobre os pressupostos f\u00e1ticos da causa de justifica\u00e7\u00e3o como erro de tipo decorre da teoria<\/p>","resposta":8850649,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica da culpabilidade.","id":8850645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicol\u00f3gica da culpabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causal-naturalista.","id":8850646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causal-naturalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico-normativa.","id":8850647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicol\u00f3gico-normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"extremada da culpabilidade.","id":8850648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extremada da culpabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"limitada da culpabilidade.","id":8850649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitada da culpabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sobre a Culpabilidade","oab":false,"nome":"Teorias sobre a Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413783,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Limitada da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Teoria Limitada da Culpabilidade","pai":413783,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413787,"slug":"direito-penal-teoria-limitada-da-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/2249293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto CG2A1, por meio de recursos metaf\u00f3ricos, enfatiza como mecanismo exaltador da viol\u00eancia","provas":[{"id":84509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2022"},{"id":74816,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2022"},{"id":84508,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2249317,"hashId":"b06d3bbb7e625f479012b604442dd6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto CG2A1, por meio de recursos metaf\u00f3ricos, enfatiza como mecanismo exaltador da viol\u00eancia<\/p>","resposta":8850750,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura do medo.","id":8850749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura do medo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8850750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cultura do capital.","id":8850751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura do capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal.","id":8850752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado.","id":8850753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1 A cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o big bang. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e amoriza\u00e7\u00e3o. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.\tLeonardo Boff. Cultura da paz. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).","id":515802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o <em>big bang<\/em>. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e <em>amoriza\u00e7\u00e3o<\/em>. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Leonardo Boff. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Cultura da paz<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2249317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do trecho \u201cViemos de uma imensa explos\u00e3o, o big bang. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases.\u201d (s\u00e9timo e oitavo per\u00edodos do texto CG2A1) \u00e9 correto inferir que a evolu\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia t\u00eam sido","provas":[{"id":84509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2022"},{"id":74816,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2022"},{"id":84508,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2249339,"hashId":"141c29fc4eec8480232b358c02de3542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do trecho \u201cViemos de uma imensa explos\u00e3o, o <em>big bang<\/em>. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases.\u201d (s\u00e9timo e oitavo per\u00edodos do texto CG2A1) \u00e9 correto inferir que a evolu\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia t\u00eam sido<\/p>","resposta":8850833,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concomitantes.","id":8850833,"corpo":"<p>concomitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complementares.","id":8850834,"corpo":"<p>complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"opostas.","id":8850835,"corpo":"<p>opostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indissoci\u00e1veis.","id":8850836,"corpo":"<p>indissoci\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inerentes.","id":8850837,"corpo":"<p>inerentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1 A cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o big bang. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e amoriza\u00e7\u00e3o. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.\tLeonardo Boff. Cultura da paz. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).","id":515802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o <em>big bang<\/em>. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e <em>amoriza\u00e7\u00e3o<\/em>. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Leonardo Boff. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Cultura da paz<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2249339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos a seguir, do texto CG2A1, o termo \u201cque\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo em I \u201cdir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas\u201d (quinto per\u00edodo). II \u201cda cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher\u201d (nono per\u00edodo). III \u201ca cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos\u201d (d\u00e9cimo segundo per\u00edodo). IV \u201cA essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz\u201d (d\u00e9cimo terceiro per\u00edodo). V \u201cde carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas\u201d (d\u00e9cimo s\u00e9timo). Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2022"},{"id":74816,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2022"},{"id":84508,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2249357,"hashId":"3498ebf09956fcf13d9e8755e544871a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos a seguir, do texto CG2A1, o termo \u201cque\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo em <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u201cdir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas\u201d (quinto per\u00edodo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u201cda cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher\u201d (nono per\u00edodo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u201ca cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos\u201d (d\u00e9cimo segundo per\u00edodo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u201cA essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz\u201d (d\u00e9cimo terceiro per\u00edodo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u201cde carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas\u201d (d\u00e9cimo s\u00e9timo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8850908,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","id":8850905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e V est\u00e3o certos.","id":8850906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.","id":8850907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e V est\u00e3o certos.","id":8850908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III, IV e V est\u00e3o certos.","id":8850909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III, IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG2A1 A cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o big bang. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e amoriza\u00e7\u00e3o. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.\tLeonardo Boff. Cultura da paz. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).","id":515802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG2A1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cultura dominante, hoje mundializada, se estrutura ao redor da vontade de poder que se traduz por vontade de domina\u00e7\u00e3o da natureza, do outro, dos povos e dos mercados. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o levam ao paroxismo a magnifica\u00e7\u00e3o de todo tipo de viol\u00eancia. Nessa cultura, o militar, o banqueiro e o especulador valem mais que o poeta, o fil\u00f3sofo e o santo. Nos processos de socializa\u00e7\u00e3o formal e informal, ela n\u00e3o cria media\u00e7\u00f5es para uma cultura da paz. Sem detalhar a quest\u00e3o, dir\u00edamos que por detr\u00e1s da viol\u00eancia funcionam poderosas estruturas. A primeira delas \u00e9 o caos sempre presente no processo cosmog\u00eanico. Viemos de uma imensa explos\u00e3o, o <em>big bang<\/em>. E a evolu\u00e7\u00e3o comporta viol\u00eancia em todas as suas fases. Em segundo lugar, somos herdeiros da cultura patriarcal que instaurou a domina\u00e7\u00e3o do homem sobre a mulher e criou as institui\u00e7\u00f5es do patriarcado assentadas sobre mecanismos de viol\u00eancia como o Estado, as classes, o projeto da tecnoci\u00eancia, os processos de produ\u00e7\u00e3o como objetiva\u00e7\u00e3o da natureza e sua sistem\u00e1tica depreda\u00e7\u00e3o. Em terceiro lugar, essa cultura patriarcal gestou a guerra como forma de resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos. Sobre essa vasta base se formou a cultura do capital, hoje globalizada; sua l\u00f3gica \u00e9 a competi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a coopera\u00e7\u00e3o; por isso, gera guerras econ\u00f4micas e pol\u00edticas e, com isso, desigualdades, injusti\u00e7as e viol\u00eancias. Todas essas for\u00e7as se articulam estruturalmente para consolidar a cultura da viol\u00eancia que nos desumaniza a todos. A essa cultura da viol\u00eancia h\u00e1 que se opor a cultura da paz. Hoje ela \u00e9 imperativa. \u00c9 imperativa, porque as for\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o est\u00e3o amea\u00e7ando, por todas as partes, o pacto social m\u00ednimo sem o qual regredimos a n\u00edveis de barb\u00e1rie. Onde buscar as inspira\u00e7\u00f5es para a cultura da paz? A singularidade do 1% de carga gen\u00e9tica que nos separa dos primatas superiores reside no fato de que n\u00f3s, \u00e0 distin\u00e7\u00e3o deles, somos seres sociais e cooperativos. Ao lado de estruturas de agressividade, temos capacidades de afetividade, compaix\u00e3o, solidariedade e <em>amoriza\u00e7\u00e3o<\/em>. O ser humano \u00e9 o \u00fanico ser que pode intervir nos processos da natureza e copilotar a marcha da evolu\u00e7\u00e3o. Ele foi criado criador. Disp\u00f5e de recursos de reengenharia da viol\u00eancia mediante processos civilizat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o e uso de racionalidade. H\u00e1 muito que fil\u00f3sofos veem no cuidado a ess\u00eancia do ser humano. Tudo precisa de cuidado para continuar a existir. Onde vige cuidado de uns para com os outros desaparece o medo, origem secreta de toda viol\u00eancia, como analisou Freud.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Leonardo Boff. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Cultura da paz<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Internet: &lt;edisciplinas.usp.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2249357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Qualidade de Vida no Trabalho (QVT), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367330,"hashId":"9d8f9035bf151495c31ca16e7b9246b0","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Qualidade de Vida no Trabalho (QVT), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9367438,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de Qualidade de Vida no Trabalho surgiu na d\u00e9cada de 1990 e come\u00e7ou a ser pensado, em muitas organiza\u00e7\u00f5es, a partir das pol\u00edticas e programas de qualidade total, como a ISO 9000, entre outros m\u00e9todos administrativos centrados na satisfa\u00e7\u00e3o do cliente. As a\u00e7\u00f5es de qualidade de vida implementadas pelas organiza\u00e7\u00f5es funcionavam como uma esp\u00e9cie de contrapartida oferecida para aliviar os impactos causados pelo alto n\u00edvel de exig\u00eancia, apresentando um car\u00e1ter mais assistencialista.","id":9367434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Qualidade de Vida no Trabalho surgiu na d\u00e9cada de 1990 e come\u00e7ou a ser pensado, em muitas organiza\u00e7\u00f5es, a partir das pol\u00edticas e programas de qualidade total, como a ISO 9000, entre outros m\u00e9todos administrativos centrados na satisfa\u00e7\u00e3o do cliente. As a\u00e7\u00f5es de qualidade de vida implementadas pelas organiza\u00e7\u00f5es funcionavam como uma esp\u00e9cie de contrapartida oferecida para aliviar os impactos causados pelo alto n\u00edvel de exig\u00eancia, apresentando um car\u00e1ter mais assistencialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Historicamente, um dos principais marcos da evolu\u00e7\u00e3o conceitual e pr\u00e1tica da QVT foram os estudos realizados por Eric Trist e colaboradores, vinculados ao Instituto Tavistock de Rela\u00e7\u00f5es Humanas de Londres. Esses autores influenciaram a forma\u00e7\u00e3o de uma nova abordagem sobre a intera\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo-trabalho-organiza\u00e7\u00e3o, chamada de abordagem comportamental hol\u00edstica, que compreende a organiza\u00e7\u00e3o como um sistema aberto, composto por uma parte social e uma parte t\u00e9cnica que devem se apoiar mutuamente. Essas partes devem ser integradas no sentido de levar em considera\u00e7\u00e3o tanto as necessidades dos trabalhadores quanto das organiza\u00e7\u00f5es. ","id":9367435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, um dos principais marcos da evolu\u00e7\u00e3o conceitual e pr\u00e1tica da QVT foram os estudos realizados por Eric Trist e colaboradores, vinculados ao Instituto Tavistock de Rela\u00e7\u00f5es Humanas de Londres. Esses autores influenciaram a forma\u00e7\u00e3o de uma nova abordagem sobre a intera\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo-trabalho-organiza\u00e7\u00e3o, chamada de abordagem comportamental hol\u00edstica, que compreende a organiza\u00e7\u00e3o como um sistema aberto, composto por uma parte social e uma parte t\u00e9cnica que devem se apoiar mutuamente. Essas partes devem ser integradas no sentido de levar em considera\u00e7\u00e3o tanto as necessidades dos trabalhadores quanto das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o un\u00e2nime do conceito de QVT \u00e9: aplica\u00e7\u00e3o concreta de uma filosofia humanista pela introdu\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos participativos, visando modificar um ou v\u00e1rios aspectos do meio ambiente de trabalho, a fim de criar uma nova situa\u00e7\u00e3o, mais favor\u00e1vel \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados na empresa.","id":9367436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o un\u00e2nime do conceito de QVT \u00e9: aplica\u00e7\u00e3o concreta de uma filosofia humanista pela introdu\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos participativos, visando modificar um ou v\u00e1rios aspectos do meio ambiente de trabalho, a fim de criar uma nova situa\u00e7\u00e3o, mais favor\u00e1vel \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados na empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em uma das concep\u00e7\u00f5es mais cl\u00e1ssicas de QVT, Walton (1973) prop\u00f5e oito crit\u00e9rios a serem analisados e investidos. Dentre eles, \u00e9 poss\u00edvel identificar: Compensa\u00e7\u00e3o justa e adequada; Integra\u00e7\u00e3o social da fam\u00edlia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o; Construtivismo; Oportunidade de crescimento e seguran\u00e7a. ","id":9367437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma das concep\u00e7\u00f5es mais cl\u00e1ssicas de QVT, Walton (1973) prop\u00f5e oito crit\u00e9rios a serem analisados e investidos. Dentre eles, \u00e9 poss\u00edvel identificar: Compensa\u00e7\u00e3o justa e adequada; Integra\u00e7\u00e3o social da fam\u00edlia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o; Construtivismo; Oportunidade de crescimento e seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios propostos por Walton (1973) em seu modelo cl\u00e1ssico de QVT, \u00e9 poss\u00edvel destacar os seguintes crit\u00e9rios e seus respectivos indicadores: Condi\u00e7\u00f5es de trabalho (Jornada de trabalho razo\u00e1vel, Ambiente f\u00edsico seguro e saud\u00e1vel); Uso e desenvolvimento de capacidades (Autonomia, Significado da tarefa, Identidade da tarefa, Variedade de Habilidade, Retroinforma\u00e7\u00e3o); Relev\u00e2ncia social da vida no trabalho (Imagem da empresa, Responsabilidade social pelos empregados, Responsabilidade pelos produtos e servi\u00e7os). ","id":9367438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios propostos por Walton (1973) em seu modelo cl\u00e1ssico de QVT, \u00e9 poss\u00edvel destacar os seguintes crit\u00e9rios e seus respectivos indicadores: Condi\u00e7\u00f5es de trabalho (Jornada de trabalho razo\u00e1vel, Ambiente f\u00edsico seguro e saud\u00e1vel); Uso e desenvolvimento de capacidades (Autonomia, Significado da tarefa, Identidade da tarefa, Variedade de Habilidade, Retroinforma\u00e7\u00e3o); Relev\u00e2ncia social da vida no trabalho (Imagem da empresa, Responsabilidade social pelos empregados, Responsabilidade pelos produtos e servi\u00e7os). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/2367330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas do processo de gest\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 o mapeamento de compet\u00eancias. Sobre o mapeamento de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367412,"hashId":"044d3e973bfa319c8037feaa12348d61","enunciado":"<p>Uma das etapas do processo de gest\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 o mapeamento de compet\u00eancias. Sobre o mapeamento de compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9367702,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como prop\u00f3sito identificar o gap ou lacuna de compet\u00eancias, ou seja, a discrep\u00e2ncia entre as compet\u00eancias necess\u00e1rias para concretizar a estrat\u00e9gia corporativa e as compet\u00eancias externas presentes nos principais concorrentes.","id":9367698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como prop\u00f3sito identificar o <em>gap<\/em> ou lacuna de compet\u00eancias, ou seja, a discrep\u00e2ncia entre as compet\u00eancias necess\u00e1rias para concretizar a estrat\u00e9gia corporativa e as compet\u00eancias externas presentes nos principais concorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o passo final do mapeamento (que assegura o alinhamento entre mapeamento e estrat\u00e9gia organizacional) consiste em identificar as compet\u00eancias (organizacionais e profissionais) necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Para essa identifica\u00e7\u00e3o, geralmente \u00e9 realizada uma pesquisa documental, que inclui a an\u00e1lise do conte\u00fado da miss\u00e3o, da vis\u00e3o de futuro, dos objetivos e de outros documentos relativos \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional.","id":9367699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o passo final do mapeamento (que assegura o alinhamento entre mapeamento e estrat\u00e9gia organizacional) consiste em identificar as compet\u00eancias (organizacionais e profissionais) necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Para essa identifica\u00e7\u00e3o, geralmente \u00e9 realizada uma pesquisa documental, que inclui a an\u00e1lise do conte\u00fado da miss\u00e3o, da vis\u00e3o de futuro, dos objetivos e de outros documentos relativos \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por ser uma atividade cartogr\u00e1fica de precis\u00e3o, n\u00e3o deve utilizar t\u00e9cnicas como entrevistas, em virtude do car\u00e1ter subjetivista das respostas.","id":9367700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser uma atividade cartogr\u00e1fica de precis\u00e3o, n\u00e3o deve utilizar t\u00e9cnicas como entrevistas, em virtude do car\u00e1ter subjetivista das respostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o question\u00e1rio \u00e9 talvez a t\u00e9cnica mais utilizada para mapear compet\u00eancias, visto que a formata\u00e7\u00e3o desse instrumento dispensa a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de uma ou mais t\u00e9cnicas como an\u00e1lise documental, observa\u00e7\u00e3o e entrevista, com o objetivo de identificar elementos para compor os seus itens, aspecto que dinamiza e diminui os custos do processo.","id":9367701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o question\u00e1rio \u00e9 talvez a t\u00e9cnica mais utilizada para mapear compet\u00eancias, visto que a formata\u00e7\u00e3o desse instrumento dispensa a aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de uma ou mais t\u00e9cnicas como an\u00e1lise documental, observa\u00e7\u00e3o e entrevista, com o objetivo de identificar elementos para compor os seus itens, aspecto que dinamiza e diminui os custos do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 realizada por meio de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, uma vez que a compet\u00eancia humana \u00e9 expressa em fun\u00e7\u00e3o do desempenho da pessoa no trabalho.","id":9367702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 realizada por meio de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, uma vez que a compet\u00eancia humana \u00e9 expressa em fun\u00e7\u00e3o do desempenho da pessoa no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/2367412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de processos de mudan\u00e7a organizacional, assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es, premissas ou estrat\u00e9gias corretas. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367431,"hashId":"e5132587e7b2b8bd4b8dcf6d9e6f4018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de processos de mudan\u00e7a organizacional, assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es, premissas ou estrat\u00e9gias corretas. <\/p>","resposta":9367756,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do contexto e a descri\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o complexa de an\u00e1lise s\u00e3o pr\u00e9-requisitos essenciais para o planejamento da estrat\u00e9gia de mudan\u00e7a organizacional; a gest\u00e3o do processo de mudan\u00e7a deve ser planejada e n\u00e3o contingencial e emergente, visto que possui uma f\u00f3rmula \u00fanica e previamente validada em outro campo organizacional. ","id":9367754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do contexto e a descri\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o complexa de an\u00e1lise s\u00e3o pr\u00e9-requisitos essenciais para o planejamento da estrat\u00e9gia de mudan\u00e7a organizacional; a gest\u00e3o do processo de mudan\u00e7a deve ser planejada e n\u00e3o contingencial e emergente, visto que possui uma f\u00f3rmula \u00fanica e previamente validada em outro campo organizacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o do processo de mudan\u00e7a \u00e9 contingencial e emergente; n\u00e3o possui uma f\u00f3rmula \u00fanica e previamente validada; O senso de mudan\u00e7a deve ser tomado com base no paradigma mecanicista ou na perspectiva cl\u00e1ssica de gest\u00e3o, que pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es deliberadas, objetividade, racionalidade plena, neutralidade, controle amplo e irrestrito (conhecimento e dom\u00ednio sobre as vari\u00e1veis). ","id":9367755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do processo de mudan\u00e7a \u00e9 contingencial e emergente; n\u00e3o possui uma f\u00f3rmula \u00fanica e previamente validada; O senso de mudan\u00e7a deve ser tomado com base no paradigma mecanicista ou na perspectiva cl\u00e1ssica de gest\u00e3o, que pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es deliberadas, objetividade, racionalidade plena, neutralidade, controle amplo e irrestrito (conhecimento e dom\u00ednio sobre as vari\u00e1veis). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a pode ser percebida como um processo de aprendizagem das pessoas em suas rela\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o m\u00fatua, que se projeta no que se define como organiza\u00e7\u00e3o. Como processo, implica assumir: o imperativo do amplo envolvimento das pessoas; a obten\u00e7\u00e3o de resultados mais substanciais principalmente no m\u00e9dio e longo prazos (per\u00edodo de matura\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o); e a possibilidade de desvios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria inicial estabelecida. ","id":9367756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a pode ser percebida como um processo de aprendizagem das pessoas em suas rela\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o m\u00fatua, que se projeta no que se define como organiza\u00e7\u00e3o. Como processo, implica assumir: o imperativo do amplo envolvimento das pessoas; a obten\u00e7\u00e3o de resultados mais substanciais principalmente no m\u00e9dio e longo prazos (per\u00edodo de matura\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o); e a possibilidade de desvios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria inicial estabelecida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a organizacional n\u00e3o pode ser tomada como resultante do processo de apropria\u00e7\u00e3o de elementos ex\u00f3genos por parte da organiza\u00e7\u00e3o, pois traria receitas prontas n\u00e3o adapt\u00e1veis \u00e0 cultura organizacional que \u00e9 singular; a abordagem do pensamento sist\u00eamico, sobretudo a linguagem sist\u00eamica, constitui elemento fundamental do processo de compreens\u00e3o do fen\u00f4meno da mudan\u00e7a. ","id":9367757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a organizacional n\u00e3o pode ser tomada como resultante do processo de apropria\u00e7\u00e3o de elementos ex\u00f3genos por parte da organiza\u00e7\u00e3o, pois traria receitas prontas n\u00e3o adapt\u00e1veis \u00e0 cultura organizacional que \u00e9 singular; a abordagem do pensamento sist\u00eamico, sobretudo a linguagem sist\u00eamica, constitui elemento fundamental do processo de compreens\u00e3o do fen\u00f4meno da mudan\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo de transforma\u00e7\u00e3o organizacional a partir da perspectiva humana considera que o objetivo da mudan\u00e7a \u00e9 trazer satisfa\u00e7\u00e3o e harmonia ao ambiente de trabalho tanto como fatores de realiza\u00e7\u00e3o e progresso pessoais como causadores de efici\u00eancia; o senso de mudan\u00e7a deve ser tomado com base no paradigma mecanicista, ou na perspectiva cl\u00e1ssica de gest\u00e3o, que pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es deliberadas, objetividade, racionalidade plena, neutralidade, controle amplo e irrestrito (conhecimento e dom\u00ednio sobre as vari\u00e1veis). ","id":9367758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transforma\u00e7\u00e3o organizacional a partir da perspectiva humana considera que o objetivo da mudan\u00e7a \u00e9 trazer satisfa\u00e7\u00e3o e harmonia ao ambiente de trabalho tanto como fatores de realiza\u00e7\u00e3o e progresso pessoais como causadores de efici\u00eancia; o senso de mudan\u00e7a deve ser tomado com base no paradigma mecanicista, ou na perspectiva cl\u00e1ssica de gest\u00e3o, que pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es deliberadas, objetividade, racionalidade plena, neutralidade, controle amplo e irrestrito (conhecimento e dom\u00ednio sobre as vari\u00e1veis). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2367431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Envio de mensagens quanto a import\u00e2ncia da gest\u00e3o do conhecimento e do aprendizado organizacional para o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o; II. Abertura de espa\u00e7o e viabiliza\u00e7\u00e3o de recursos para a infraestrutura; III. defini\u00e7\u00e3o dos tipos de conhecimento mais importantes para a organiza\u00e7\u00e3o. Esses podem ser elencados como papeis representativos de quais atores institucionais? ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367440,"hashId":"26579279bfc5a6158111e14b9f7b175a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Envio de mensagens quanto a import\u00e2ncia da gest\u00e3o do conhecimento e do aprendizado organizacional para o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o; II. Abertura de espa\u00e7o e viabiliza\u00e7\u00e3o de recursos para a infraestrutura;  III. defini\u00e7\u00e3o dos tipos de conhecimento mais importantes para a organiza\u00e7\u00e3o.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses podem ser elencados como papeis representativos de quais atores institucionais? <\/p>","resposta":9367782,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta administra\u00e7\u00e3o. ","id":9367782,"corpo":"<p>Alta administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerentes de linha. ","id":9367783,"corpo":"<p>Gerentes de linha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Profissionais atuantes no setor de recursos humanos.","id":9367784,"corpo":"<p>Profissionais atuantes no setor de recursos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Stakeholders.","id":9367785,"corpo":"<p>Stakeholders.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Profissionais do SESMT. ","id":9367786,"corpo":"<p>Profissionais do SESMT. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2367440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de reconhecimento e recompensa, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367454,"hashId":"4428b424436e1f0ecadb3a4857797c9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de reconhecimento e recompensa, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":9367840,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comumente associados \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o das pessoas para que elas se excedam em desempenho, recompensar e reconhecer representam mecanismos de interven\u00e7\u00e3o no contexto de uma organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de encorajar ou refor\u00e7ar determinados comportamentos para a obten\u00e7\u00e3o de resultados, auxiliando as pessoas na compreens\u00e3o das metas, dos desafios e das avalia\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o realizadas. ","id":9367840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comumente associados \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o das pessoas para que elas se excedam em desempenho, recompensar e reconhecer representam mecanismos de interven\u00e7\u00e3o no contexto de uma organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de encorajar ou refor\u00e7ar determinados comportamentos para a obten\u00e7\u00e3o de resultados, auxiliando as pessoas na compreens\u00e3o das metas, dos desafios e das avalia\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o realizadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reconhecer e recompensar, apesar de energizar comportamentos, n\u00e3o conseguem criar um sentido de dire\u00e7\u00e3o e explicitar a necessidade de esfor\u00e7o e persist\u00eancia para alcance dos resultados organizacionais. ","id":9367841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer e recompensar, apesar de energizar comportamentos, n\u00e3o conseguem criar um sentido de dire\u00e7\u00e3o e explicitar a necessidade de esfor\u00e7o e persist\u00eancia para alcance dos resultados organizacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o das recompensas envolve restritamente as recompensas financeiras, sal\u00e1rios e benef\u00edcios aos empregados. ","id":9367842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gest\u00e3o das recompensas envolve restritamente as recompensas financeiras, sal\u00e1rios e benef\u00edcios aos empregados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recompensas n\u00e3o financeiras, tal como reconhecimento simb\u00f3lico, oportunidades de treinamento e desenvolvimento ou aumento nas responsabilidades do cargo n\u00e3o influem na motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios. ","id":9367843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recompensas n\u00e3o financeiras, tal como reconhecimento simb\u00f3lico, oportunidades de treinamento e desenvolvimento ou aumento nas responsabilidades do cargo n\u00e3o influem na motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00f5es, diferentes formas de mobilidade, ajustes salariais, bonifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios em dinheiro, ganhos extras por servi\u00e7os prestados e participa\u00e7\u00e3o em atividades especiais, tais como processos de reengenharia, de ensino, de mentoria e condu\u00e7\u00e3o de projetos complexos, n\u00e3o podem ser considerados crit\u00e9rios de recompensa, pois s\u00e3o processos e estrat\u00e9gias de gest\u00e3o b\u00e1sicas e misteres de quaisquer campo organizacional. ","id":9367844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00f5es, diferentes formas de mobilidade, ajustes salariais, bonifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios em dinheiro, ganhos extras por servi\u00e7os prestados e participa\u00e7\u00e3o em atividades especiais, tais como processos de reengenharia, de ensino, de mentoria e condu\u00e7\u00e3o de projetos complexos, n\u00e3o podem ser considerados crit\u00e9rios de recompensa, pois s\u00e3o processos e estrat\u00e9gias de gest\u00e3o b\u00e1sicas e misteres de quaisquer campo organizacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Recompensar Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Recompensar Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417308,"slug":"administracao-geral-processo-de-recompensar-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2367454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vale-transporte deve ser concedido antecipadamente ao funcion\u00e1rio para cobrir as despesas mensais. Ana Maria exerce o cargo de Servi\u00e7os Gerais em uma confec\u00e7\u00e3o e tem direito ao vale-transporte todos os meses. O sal\u00e1rio-base de Ana Maria \u00e9 de R$ 1.500,00 e ela tem direito ao adicional de insalubridade no grau m\u00ednimo. Todos os meses, a empresa concede para Ana Maria o total de 52 passes. A organiza\u00e7\u00e3o paga o valor unit\u00e1rio de R$ 4,50 na compra. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta referente ao valor a ser descontado de vale-transporte no sal\u00e1rio de Ana Maria. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367457,"hashId":"398440820eb184f463beb939ca660217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vale-transporte deve ser concedido antecipadamente ao funcion\u00e1rio para cobrir as despesas mensais. Ana Maria exerce o cargo de Servi\u00e7os Gerais em uma confec\u00e7\u00e3o e tem direito ao vale-transporte todos os meses. O sal\u00e1rio-base de Ana Maria \u00e9 de R$ 1.500,00 e ela tem direito ao adicional de insalubridade no grau m\u00ednimo. Todos os meses, a empresa concede para Ana Maria o total de 52 passes. A organiza\u00e7\u00e3o paga o valor unit\u00e1rio de R$ 4,50 na compra. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta referente ao valor a ser descontado de vale-transporte no sal\u00e1rio de Ana Maria.    <\/p>","resposta":9367855,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 90,00. ","id":9367855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 90,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 97,27. ","id":9367856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 97,27. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 121,20. ","id":9367857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 121,20. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 144,00. ","id":9367858,"corpo":"<p>R$ 144,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 234,00. ","id":9367859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 234,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a folha de pagamento do m\u00eas de outubro\/X1.\u2022 Remunera\u00e7\u00e3o bruta dos funcion\u00e1rios: R$ 60.600,00;\u2022 INSS retido dos funcion\u00e1rios: R$ 8.484,00;\u2022 INSS Patronal: R$ 12.120,00;\u2022 FGTS calculado sobre o valor bruto: R$ 4.848,00.Assinale a alternativa que apresenta o valor l\u00edquido da folha de pagamento que ser\u00e1 paga em 05\/11\/X1.","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367525,"hashId":"39594a62c5878e00af21e24f982ae149","enunciado":"<p>Determinada empresa apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a folha de pagamento do m\u00eas de outubro\/X1.<\/p><p><br><\/p><p>\u2022 Remunera\u00e7\u00e3o bruta dos funcion\u00e1rios: R$ 60.600,00;<\/p><p>\u2022 INSS retido dos funcion\u00e1rios: R$ 8.484,00;<\/p><p>\u2022 INSS Patronal: R$ 12.120,00;<\/p><p>\u2022 FGTS calculado sobre o valor bruto: R$ 4.848,00.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta o valor l\u00edquido da folha de pagamento que ser\u00e1 paga em 05\/11\/X1.<\/p>","resposta":9368169,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48.480,00.","id":9368168,"corpo":"<p>R$ 48.480,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 52.116,00.","id":9368169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 52.116,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 55.752,00.","id":9368170,"corpo":"<p>R$ 55.752,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 69.084,00.","id":9368171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 69.084,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 39.996,00.","id":9368172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 39.996,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Folha de Pagamento","oab":false,"nome":"Folha de Pagamento","pai":4362,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4363,"slug":"contabilidade-geral-folha-de-pagamento"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa no ramo industrial apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a folha de pagamento do m\u00eas de mar\u00e7o\/X1. \u2022 Remunera\u00e7\u00e3o bruta dos funcion\u00e1rios: R$ 242.400,00; \u2022 INSS retido dos funcion\u00e1rios: R$ 33.936,00; \u2022 INSS Patronal: R$ 69.811,20; \u2022 FGTS calculado sobre o valor bruto: R$ 19.392,00. Assinale a alternativa que apresenta o valor l\u00edquido da folha de pagamento referente ao m\u00eas de mar\u00e7o\/X1. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367533,"hashId":"de2d01a9d61723d17b1a270b14d153a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa no ramo industrial apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a folha de pagamento do m\u00eas de mar\u00e7o\/X1.   <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022  Remunera\u00e7\u00e3o bruta dos funcion\u00e1rios: R$ 242.400,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022  INSS retido dos funcion\u00e1rios: R$ 33.936,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022  INSS Patronal: R$ 69.811,20; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022  FGTS calculado sobre o valor bruto: R$ 19.392,00.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor l\u00edquido da folha de pagamento referente ao m\u00eas de mar\u00e7o\/X1. <\/p>","resposta":9368211,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 119.260,80 ","id":9368208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 119.260,80 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 138.652,80. ","id":9368209,"corpo":"<p>R$ 138.652,80. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 172.588,80. ","id":9368210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 172.588,80. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 208.464,00.","id":9368211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 208.464,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 223.008,00. ","id":9368212,"corpo":"<p>R$ 223.008,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Folha de Pagamento","oab":false,"nome":"Folha de Pagamento","pai":4362,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4363,"slug":"contabilidade-geral-folha-de-pagamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto Estadual n\u00b0 9.802\/2021, assinale a alternativa em que h\u00e1 motivo para o bloqueio do pagamento de servidor, de modo a prevenir danos ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367547,"hashId":"0debe62d016c6e80f7af9b5574d32cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto Estadual n\u00b0 9.802\/2021, assinale a alternativa em que h\u00e1 motivo para o bloqueio do pagamento de servidor, de modo a prevenir danos ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":9368281,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Not\u00edcia de \u00f3bito antes do fechamento da folha de pagamento e falta de apresenta\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia mensal de registro manual ou eletr\u00f4nico.","id":9368278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcia de \u00f3bito antes do fechamento da folha de pagamento e falta de apresenta\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia mensal de registro manual ou eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual ap\u00f3s o retorno de afastamento.","id":9368279,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual ap\u00f3s o retorno de afastamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual no m\u00eas do anivers\u00e1rio do servidor.","id":9368280,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual no m\u00eas do anivers\u00e1rio do servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Not\u00edcia de \u00f3bito ap\u00f3s o fechamento da folha de pagamento e falta de apresenta\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia mensal de registro manual ou eletr\u00f4nico.","id":9368281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcia de \u00f3bito ap\u00f3s o fechamento da folha de pagamento e falta de apresenta\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia mensal de registro manual ou eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual ap\u00f3s o retorno de afastamento e aus\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o funcional.","id":9368282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de recadastramento anual ap\u00f3s o retorno de afastamento e aus\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2367547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a quem deve declarar o imposto de renda para 2022, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367556,"hashId":"90794d28a17a66438579e15364d87ff6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a quem deve declarar o imposto de renda para 2022, assinale a alternativa INCORRETA.  <\/p>","resposta":9368327,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com rendimentos n\u00e3o tribut\u00e1veis acima de R$ 40.000,00. ","id":9368323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos com rendimentos n\u00e3o tribut\u00e1veis acima de R$ 40.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos que realizaram negocia\u00e7\u00f5es que envolvam aliena\u00e7\u00e3o de bens, bolsa de valores, entre outros. ","id":9368324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos que realizaram negocia\u00e7\u00f5es que envolvam aliena\u00e7\u00e3o de bens, bolsa de valores, entre outros.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contribuintes que realizaram venda de im\u00f3veis. ","id":9368325,"corpo":"<p>Contribuintes que realizaram venda de im\u00f3veis.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos que receberam um valor anual acima de 300 mil. ","id":9368326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos que receberam um valor anual acima de 300 mil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trabalhadores da \u00e1rea rural que tenham renda anual superior a R$ 114.238,80. ","id":9368327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhadores da \u00e1rea rural que tenham renda anual superior a R$ 114.238,80.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","oab":false,"nome":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","pai":416835,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416836,"slug":"contabilidade-geral-regulamento-do-imposto-de-renda-rir"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calcular o IRRF mensal sobre o sal\u00e1rio do contribuinte, \u00e9 necess\u00e1rio saber o valor do Sal\u00e1rio Bruto, o INSS descontado e o valor por dependentes que \u00e9 de R$ 189,59. Sendo assim, o funcion\u00e1rio Paulo teve no m\u00eas de mar\u00e7o um provento total de R$ 4.848,00 que \u00e9 referente \u00e0 soma de sal\u00e1rio base, horas extras e DSR, e tamb\u00e9m um INSS descontado de R$ 514,90. Por\u00e9m esse funcion\u00e1rio declara uma esposa e um filho como dependentes para o imposto de renda. Com base nesses dados, assinale a alternativa que apresenta o valor da base de c\u00e1lculo para o imposto de renda mensal de Paulo. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367563,"hashId":"0f837f77a5d544c5b47645b86660b953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para calcular o IRRF mensal sobre o sal\u00e1rio do contribuinte, \u00e9 necess\u00e1rio saber o valor do Sal\u00e1rio Bruto, o INSS descontado e o valor por dependentes que \u00e9 de R$ 189,59. Sendo assim, o funcion\u00e1rio Paulo teve no m\u00eas de mar\u00e7o um provento total de R$ 4.848,00 que \u00e9 referente \u00e0 soma de sal\u00e1rio base, horas extras e DSR, e tamb\u00e9m um INSS descontado de R$ 514,90. Por\u00e9m esse funcion\u00e1rio declara uma esposa e um filho como dependentes para o imposto de renda. Com base nesses dados, assinale a alternativa que apresenta o valor da base de c\u00e1lculo para o imposto de renda mensal de Paulo.   <\/p>","resposta":9368359,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.764,33. ","id":9368358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.764,33. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.953,92. ","id":9368359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.953,92. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 4.143,51. ","id":9368360,"corpo":"<p>R$ 4.143,51. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4.333,10.","id":9368361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4.333,10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 4.468,82. ","id":9368362,"corpo":"<p>R$ 4.468,82. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","oab":false,"nome":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","pai":416835,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416836,"slug":"contabilidade-geral-regulamento-do-imposto-de-renda-rir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa realiza a op\u00e7\u00e3o pela declara\u00e7\u00e3o simplificada porque teve R$ 33.936,00 de rendimentos tribut\u00e1veis referente ao ano de 2021 e n\u00e3o teve despesas legais para dedu\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao valor que ser\u00e1 descontado para se chegar \u00e0 base de c\u00e1lculo do imposto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2367565,"hashId":"4e9dece29af33ab754e9c105edeeb04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa realiza a op\u00e7\u00e3o pela declara\u00e7\u00e3o simplificada porque teve R$ 33.936,00 de rendimentos tribut\u00e1veis referente ao ano de 2021 e n\u00e3o teve despesas legais para dedu\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao valor que ser\u00e1 descontado para se chegar \u00e0 base de c\u00e1lculo do imposto, assinale a alternativa correta.   <\/p>","resposta":9368371,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconto de R$ 2.545,20 sobre a base de c\u00e1lculo. ","id":9368368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconto de R$ 2.545,20 sobre a base de c\u00e1lculo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desconto de R$ 3.393,60 sobre a base de c\u00e1lculo. ","id":9368369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconto de R$ 3.393,60 sobre a base de c\u00e1lculo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desconto de R$ 5.090,40 sobre a base de c\u00e1lculo. ","id":9368370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconto de R$ 5.090,40 sobre a base de c\u00e1lculo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desconto de R$ 6.787,20 sobre a base de c\u00e1lculo. ","id":9368371,"corpo":"<p>Desconto de R$ 6.787,20 sobre a base de c\u00e1lculo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desconto de R$ 7.635,60 sobre a base de c\u00e1lculo. ","id":9368372,"corpo":"<p>Desconto de R$ 7.635,60 sobre a base de c\u00e1lculo.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","oab":false,"nome":"Regulamento do Imposto de Renda - RIR","pai":416835,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416836,"slug":"contabilidade-geral-regulamento-do-imposto-de-renda-rir"}],"slug":"contabilidade-geral\/2367565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa de Gerenciamento de Riscos (PGR) em canteiros de obras, assinale a alternativa correta quanto \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es brasileiras.","provas":[{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2367693,"hashId":"19c208bafdce1fcc1b59a9367b67984d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Programa de Gerenciamento de Riscos (PGR) em canteiros de obras, assinale a alternativa correta quanto \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es brasileiras.<\/p>","resposta":9368941,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frentes de trabalho podem ser desconsideradas na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o do PGR.","id":9368938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As frentes de trabalho podem ser desconsideradas na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o do PGR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As empresas contratadas n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a fornecer ao contratante o invent\u00e1rio de riscos ocupacionais espec\u00edficos de suas atividades para contemplar o PGR do canteiro de obras.","id":9368939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas contratadas n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a fornecer ao contratante o invent\u00e1rio de riscos ocupacionais espec\u00edficos de suas atividades para contemplar o PGR do canteiro de obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O PGR do canteiro de obras deve ser o mesmo da etapa em que se iniciou a obra.","id":9368940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PGR do canteiro de obras deve ser o mesmo da etapa em que se iniciou a obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O PGR deve contemplar o projeto el\u00e9trico das instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, elaborado por profissional legalmente habilitado.","id":9368941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PGR deve contemplar o projeto el\u00e9trico das instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, elaborado por profissional legalmente habilitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o, o PGR pode desconsiderar as medidas de preven\u00e7\u00e3o dos riscos ocupacionais.","id":9368942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o, o PGR pode desconsiderar as medidas de preven\u00e7\u00e3o dos riscos ocupacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteiro-de-obras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/2367693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo sobre os Princ\u00edpios Fundamentais, analise as assertivas abaixo: I. O\/a psic\u00f3logo\/a contribuir\u00e1 para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o. II. O\/a psic\u00f3logo\/a basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. III. O\/a psic\u00f3logo\/a atuar\u00e1 com responsabilidade, por meio do aprimoramento exclusivamente t\u00e9cnico, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica. IV. O\/a psic\u00f3logo\/a atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2216691,"hashId":"03428f7f70be8f564f61aba8f07d7d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo sobre os Princ\u00edpios Fundamentais, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O\/a psic\u00f3logo\/a contribuir\u00e1 para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O\/a psic\u00f3logo\/a basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O\/a psic\u00f3logo\/a atuar\u00e1 com responsabilidade, por meio do aprimoramento exclusivamente t\u00e9cnico, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O\/a psic\u00f3logo\/a atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8709907,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8709904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8709905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8709906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8709907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8709908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 53.464\/1964 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.119, de 27 de agosto de 1962, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 53.464\/1964 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.119, de 27 de agosto de 1962, que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397818,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-53-464-1964-regulamenta-a-lei-no-4-119-de-27-de-agosto-de-1962-que-dispoe-sobre-a-profissao-de-psicologo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428010,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-da-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/2216691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O homeschooling \u00e9 uma modalidade de ensino vem ganhando defensores, inclusive no Congresso Nacional, e chegou a ter sua autoriza\u00e7\u00e3o aprovada no estado de Santa Catarina, mas foi posteriormente suspensa pelo TJSC. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo explica, de forma sucinta, o que \u00e9 o homeschooling?","provas":[{"id":74194,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239399,"hashId":"cdd316da2d270ad06cd55a72fa2dd774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O homeschooling \u00e9 uma modalidade de ensino vem ganhando defensores, inclusive no Congresso Nacional, e chegou a ter sua autoriza\u00e7\u00e3o aprovada no estado de Santa Catarina, mas foi posteriormente suspensa pelo TJSC. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo explica, de forma sucinta, o que \u00e9 o homeschooling?<\/p>","resposta":8811790,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem estuda em casa e vai \u00e0 escola apenas para fazer as avalia\u00e7\u00f5es.","id":8811788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem estuda em casa e vai \u00e0 escola apenas para fazer as avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem frequenta 50% das aulas na escola e o restante da sua aprendizagem \u00e9 desenvolvida em casa.","id":8811789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade de ensino em que a crian\u00e7a ou o jovem frequenta 50% das aulas na escola e o restante da sua aprendizagem \u00e9 desenvolvida em casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade de ensino em que as fam\u00edlias optam por ensinar seus filhos em casa, ou seja, fora da escola.","id":8811790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade de ensino em que as fam\u00edlias optam por ensinar seus filhos em casa, ou seja, fora da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de ensino que permite ao estudante acompanhar as aulas em casa, por meios digitais","id":8811791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de ensino que permite ao estudante acompanhar as aulas em casa, por meios digitais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2239399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76237,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2301543,"hashId":"e2d7c8e537a5e5a85cdbb85b11a68b8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9075563,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A burocracia foi adotada com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1998, causando o incha\u00e7o da m\u00e1quina estatal.","id":9075560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A burocracia foi adotada com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1998, causando o incha\u00e7o da m\u00e1quina estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode-se identificar a administra\u00e7\u00e3o gerencial em diversos per\u00edodos hist\u00f3ricos anteriores \u00e0 d\u00e9cada de 1990, pois o pa\u00eds sempre foi liberal.","id":9075561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se identificar a administra\u00e7\u00e3o gerencial em diversos per\u00edodos hist\u00f3ricos anteriores \u00e0 d\u00e9cada de 1990, pois o pa\u00eds sempre foi liberal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O patrimonialismo teve fim no Brasil com o Brasil Imp\u00e9rio.","id":9075562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O patrimonialismo teve fim no Brasil com o Brasil Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O gerencialismo e a burocracia podem ser identificados em diversos \u00f3rg\u00e3os e n\u00edveis da federa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o elimina pr\u00e1ticas patrimonialistas.","id":9075563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerencialismo e a burocracia podem ser identificados em diversos \u00f3rg\u00e3os e n\u00edveis da federa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o elimina pr\u00e1ticas patrimonialistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do DASP, na d\u00e9cada de 1930, acabou com as pr\u00e1ticas patrimonialistas no Brasil.","id":9075564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do DASP, na d\u00e9cada de 1930, acabou com as pr\u00e1ticas patrimonialistas no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/2301543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 remunerado, visto que esta previs\u00e3o j\u00e1 consta inclusa em seu vencimento. (__)O servidor que trabalha em contato permanente com subst\u00e2ncias perigosas ou com risco de vida faz jus ao adicional de periculosidade, que incidir\u00e1 sobre o valor do padr\u00e3o de seu vencimento. (__)O servidor em gozo de licen\u00e7a comunicar\u00e1 ao seu chefe imediato o local onde poder\u00e1 ser encontrado. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2305428,"hashId":"0793d54be9d7e43a6d9977b47a9f444b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 remunerado, visto que esta previs\u00e3o j\u00e1 consta inclusa em seu vencimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O servidor que trabalha em contato permanente com subst\u00e2ncias perigosas ou com risco de vida faz jus ao adicional de periculosidade, que incidir\u00e1 sobre o valor do padr\u00e3o de seu vencimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O servidor em gozo de licen\u00e7a comunicar\u00e1 ao seu chefe imediato o local onde poder\u00e1 ser encontrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9094068,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V.","id":9094065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V, V, V. ","id":9094066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9094067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9094068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9094069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2305428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado'.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto aos termos da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362670,"hashId":"4fd85324d4815290c581057e06fa5e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado'.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto aos termos da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9345818,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito: os oceanos do mundo.","id":9345818,"corpo":"<p>Sujeito: os oceanos do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predicado nominal: atingiram temperaturas recordes no ano passado.","id":9345819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado nominal: atingiram temperaturas recordes no ano passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo do sujeito: os oceanos.","id":9345820,"corpo":"<p>N\u00facleo do sujeito: os oceanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo do predicado: temperaturas recordes.","id":9345821,"corpo":"<p>N\u00facleo do predicado: temperaturas recordes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)","id":527949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multa aplicada pelo CRESS, aos infratores dos dispositivos da Lei 8662\/93, pode ser de:","provas":[{"id":83178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-assistente-social-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2460597,"hashId":"3a310923aa7de995472c7da2912de002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa aplicada pelo CRESS, aos infratores dos dispositivos da Lei 8662\/93, pode ser de:<\/p>","resposta":9763820,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma a tr\u00eas vezes a anuidade vigente.","id":9763819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma a tr\u00eas vezes a anuidade vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma a cinco vezes a anuidade vigente.","id":9763820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma a cinco vezes a anuidade vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duas a seis vezes a anuidade vigente.","id":9763821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas a seis vezes a anuidade vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cinco a dez vezes a anuidade vigente.","id":9763822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco a dez vezes a anuidade vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dez a vinte vezes a anuidade vigente. ","id":9763823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez a vinte vezes a anuidade vigente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2460597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional afirma CORRETAMENTE sobre os objetivos do ensino fundamental de 9 anos.","provas":[{"id":87538,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Artes - 2022"},{"id":87540,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":87542,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2022"},{"id":87541,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87539,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2022"},{"id":87543,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2022"},{"id":87545,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2541312,"hashId":"3b4709e89a95bf17fdb973e1e6389bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional afirma CORRETAMENTE sobre os objetivos do ensino fundamental de 9 anos.<\/p>","resposta":10118533,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes como dom\u00ednios humanos.","id":10118532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes como dom\u00ednios humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.","id":10118533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fortalecimento dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social, em ruptura com os valores familiares.","id":10118534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social, em ruptura com os valores familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ensino a dist\u00e2ncia utilizado como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem em disciplinas em que faltem docentes.","id":10118535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino a dist\u00e2ncia utilizado como complementa\u00e7\u00e3o da aprendizagem em disciplinas em que faltem docentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fados que tratem dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes em contexto de infra\u00e7\u00f5es.","id":10118536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fados que tratem dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes em contexto de infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2541312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":24048,"slug":"tecnico-area-sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1 promoveu um semin\u00e1rio para discutir \u00c9tica P\u00fablica, tendo o palestrante apresentado regras deontol\u00f3gicas do Decreto Federal n\u00ba 1.171\/1994. Quanto \u00e0s regras deontol\u00f3gicas, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":94922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":24048,"slug":"tecnico-area-sociologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-sociologo","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Soci\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2643990,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Par\u00e1 promoveu um semin\u00e1rio para discutir \u00c9tica P\u00fablica, tendo o palestrante apresentado regras deontol\u00f3gicas do Decreto Federal n\u00ba 1.171\/1994. Quanto \u00e0s regras deontol\u00f3gicas, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10560729,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00eaxito do trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio e como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que ele pr\u00f3prio \u00e9 integrante da sociedade na condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o.","id":10560727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eaxito do trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio e como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que ele pr\u00f3prio \u00e9 integrante da sociedade na condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permitir a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, deixando qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que o servidor p\u00fablico exerce suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza, n\u00e3o apenas, ato de desumanidade, mas especialmente, grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":10560728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, deixando qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que o servidor p\u00fablico exerce suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza, n\u00e3o apenas, ato de desumanidade, mas especialmente, grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A moralidade, como princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, vai al\u00e9m da distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal; por isso, deve ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o interesse do cidad\u00e3o. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade consolida a efici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":10560729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moralidade, como princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, vai al\u00e9m da distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal; por isso, deve ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o interesse do cidad\u00e3o. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade consolida a efici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, nesse sentido, se integra tamb\u00e9m na vida particular de cada agente p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o diminuir ou acrescer o seu bom conceito na vida funcional. ","id":10560730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, nesse sentido, se integra tamb\u00e9m na vida particular de cada agente p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o diminuir ou acrescer o seu bom conceito na vida funcional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2643990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 694\/2015, Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (PME) de Queluz, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":74885,"cargo":{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor PEB I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2255094,"hashId":"bd8c0f92ae4d12b0d46f51c8c1f9fb48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 694\/2015, Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (PME) de Queluz, assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8872736,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 PME, possui vig\u00eancia por 10 (dez) anos, a contar da aprova\u00e7\u00e3o da Lei.","id":8872733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 PME, possui vig\u00eancia por 10 (dez) anos, a contar da aprova\u00e7\u00e3o da Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; supera\u00e7\u00e3o das desigualdades educacionais, com \u00eanfase na promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, regional, de g\u00eanero e de orienta\u00e7\u00e3o sexual; valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o entre as diretrizes do PME.","id":8872734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo; universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar; supera\u00e7\u00e3o das desigualdades educacionais, com \u00eanfase na promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, regional, de g\u00eanero e de orienta\u00e7\u00e3o sexual; valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o entre as diretrizes do PME.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A consecu\u00e7\u00e3o das metas do PME e a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias dever\u00e3o ser realizadas em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, o Estado, o Distrito Federal e o Munic\u00edpio de Queluz.","id":8872735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consecu\u00e7\u00e3o das metas do PME e a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias dever\u00e3o ser realizadas em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, o Estado, o Distrito Federal e o Munic\u00edpio de Queluz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 aos gestores estaduais a ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais necess\u00e1rias ao cumprimento das metas previstas no PME durante a sua vig\u00eancia.","id":8872736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 aos gestores estaduais a ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais necess\u00e1rias ao cumprimento das metas previstas no PME durante a sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Queluz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Queluz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428061,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-queluz-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","pai":425888,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425889,"slug":"pedagogia-plano-municipal-de-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2255094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para o envio ao Congresso Nacional do projeto de plano plurianual \u00e9 exclusiva dos chefes dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":79436,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Processual - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372981,"hashId":"b55ba2b05d5355f25f9d1fdbf396010d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para o envio ao Congresso Nacional do projeto de plano plurianual \u00e9 exclusiva dos chefes dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":9391199,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391198,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9391199,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e regras constitucionais relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico federal, julgue os itens a seguir.","id":528925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e regras constitucionais relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2372981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo acaba de concluir a gradua\u00e7\u00e3o no curso de engenharia el\u00e9trica e conseguiu efetiva\u00e7\u00e3o na firma onde j\u00e1 fazia est\u00e1gio. Com a devida anu\u00eancia, ele j\u00e1 executa trabalhos nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas da empresa. Entretanto, por motivos alheios a sua vontade, ele ainda n\u00e3o efetuou o seu registro no Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA) de seu estado. Diante do exposto e de acordo com a NR-10, que trata de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, esse indiv\u00edduo \u00e9 um trabalhador ","provas":[{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2392230,"hashId":"d9f1bf21ad1ef4abf7f5ebccccc8562a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo acaba de concluir a gradua\u00e7\u00e3o no curso de engenharia el\u00e9trica e conseguiu efetiva\u00e7\u00e3o na firma onde j\u00e1 fazia est\u00e1gio. Com a devida anu\u00eancia, ele j\u00e1 executa trabalhos nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas da empresa. Entretanto, por motivos alheios a sua vontade, ele ainda n\u00e3o efetuou o seu registro no Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA) de seu estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto e de acordo com a NR-10, que trata de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, esse indiv\u00edduo \u00e9 um trabalhador <\/p>","resposta":9470726,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilitado","id":9470723,"corpo":"<p>habilitado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"designado","id":9470724,"corpo":"<p>designado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escalado","id":9470725,"corpo":"<p>escalado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualificado","id":9470726,"corpo":"<p>qualificado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"identificado","id":9470727,"corpo":"<p>identificado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2392230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conceito e a classifica\u00e7\u00e3o de local de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84515,"cargo":{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2457870,"hashId":"86a4afb183d5f4fa1c38e1590cddd592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o conceito e a classifica\u00e7\u00e3o de local de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9753122,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local de crime consiste no lugar onde o crime foi consumado.","id":9753120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Local de crime consiste no lugar onde o crime foi consumado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um local de homic\u00eddio em via p\u00fablica onde se observa a presen\u00e7a de transeuntes \u00e9 presumivelmente id\u00f4neo.","id":9753121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um local de homic\u00eddio em via p\u00fablica onde se observa a presen\u00e7a de transeuntes \u00e9 presumivelmente id\u00f4neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 natureza do fato, os locais de crime s\u00e3o classificados com base no tipo penal que lhe deu origem.","id":9753122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 natureza do fato, os locais de crime s\u00e3o classificados com base no tipo penal que lhe deu origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, os locais de crime s\u00e3o classificados em preservados, violados e desfeitos.","id":9753123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, os locais de crime s\u00e3o classificados em preservados, violados e desfeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A resid\u00eancia onde ocorreu um homic\u00eddio e o ve\u00edculo utilizado pelo autor para fuga ap\u00f3s cometimento desse crime s\u00e3o considerados, respectivamente, \u00e1rea imediata interna e \u00e1rea mediata externa.","id":9753124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resid\u00eancia onde ocorreu um homic\u00eddio e o ve\u00edculo utilizado pelo autor para fuga ap\u00f3s cometimento desse crime s\u00e3o considerados, respectivamente, \u00e1rea imediata interna e \u00e1rea mediata externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 80 ","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"}],"slug":"criminalistica\/2457870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo e a configura\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, analise as assertivas a seguir: I. O governo de Lu\u00eds Filipe apresentava certa fragilidade: o crescimento da ind\u00fastria era baixo, pois sua governan\u00e7a era voltada para atender a uma pequena parcela da sociedade. II. A proibi\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es pelo governo fez nascer encontros em forma de banquete com o objetivo de enganar as autoridades e tra\u00e7ar estrat\u00e9gias para discutir a crise e propor formas de a\u00e7\u00e3o. III. O fato marcante da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa ocorreu em 22 de fevereiro de 1822, quando manifesta\u00e7\u00f5es populares foram realizadas, contrariando as medidas repressivas do governo. Nessa conjuntura, a Guarda Nacional aderiu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, obrigando Lu\u00eds Filipe a cometer suic\u00eddio. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2492033,"hashId":"e68fbd4e2929e58a44ab810bc9718ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo e a configura\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O governo de Lu\u00eds Filipe apresentava certa fragilidade: o crescimento da ind\u00fastria era baixo, pois sua governan\u00e7a era voltada para atender a uma pequena parcela da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A proibi\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es pelo governo fez nascer encontros em forma de banquete com o objetivo de enganar as autoridades e tra\u00e7ar estrat\u00e9gias para discutir a crise e propor formas de a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fato marcante da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa ocorreu em 22 de fevereiro de 1822, quando manifesta\u00e7\u00f5es populares foram realizadas, contrariando as medidas repressivas do governo. Nessa conjuntura, a Guarda Nacional aderiu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, obrigando Lu\u00eds Filipe a cometer suic\u00eddio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9905413,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9905411,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9905412,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9905413,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9905414,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/2492033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trinta e sete funcion\u00e1rios do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) pediram exonera\u00e7\u00e3o at\u00e9 9 de novembro de 2021, a menos de duas semanas da aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem).Sobre esse assunto e de acordo com mat\u00e9rias publicadas no g1 entre os dias 4 a 9 de novembro de 2021, leia os itens abaixo:I. A demiss\u00e3o em massa aconteceu dias ap\u00f3s o pedido de exonera\u00e7\u00e3o de dois coordenadores ligados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do exame.II. A atual gest\u00e3o do Inep \u00e9 a quinta durante o governo Jair Bolsonaro (sem partido). O \u00f3rg\u00e3o \u00e9 vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), que tamb\u00e9m passou por quatro substitui\u00e7\u00f5es neste ano e, atualmente, \u00e9 comandado por Milton Ribeiro.III. As den\u00fancias de epis\u00f3dios de ass\u00e9dio moral feitas em uma assembleia realizada em 4 de novembro de 2021 s\u00e3o alguns dos motivos.IV. A \u201cfragilidade t\u00e9cnica e administrativa da atual gest\u00e3o m\u00e1xima do Inep\u201d tamb\u00e9m foi outra causa apontada por eles. A presid\u00eancia do Inep \u00e9 comandada por Danilo Dupas.Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85775,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496996,"hashId":"107bc59c1d03716aa677fc943c605535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta e sete funcion\u00e1rios do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) pediram exonera\u00e7\u00e3o at\u00e9 9 de novembro de 2021, a menos de duas semanas da aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto e de acordo com mat\u00e9rias publicadas no g1 entre os dias 4 a 9 de novembro de 2021, leia os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. A demiss\u00e3o em massa aconteceu dias ap\u00f3s o pedido de exonera\u00e7\u00e3o de dois coordenadores ligados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do exame.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. A atual gest\u00e3o do Inep \u00e9 a quinta durante o governo Jair Bolsonaro (sem partido). O \u00f3rg\u00e3o \u00e9 vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), que tamb\u00e9m passou por quatro substitui\u00e7\u00f5es neste ano e, atualmente, \u00e9 comandado por Milton Ribeiro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. As den\u00fancias de epis\u00f3dios de ass\u00e9dio moral feitas em uma assembleia realizada em 4 de novembro de 2021 s\u00e3o alguns dos motivos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV. A \u201cfragilidade t\u00e9cnica e administrativa da atual gest\u00e3o m\u00e1xima do Inep\u201d tamb\u00e9m foi outra causa apontada por eles. A presid\u00eancia do Inep \u00e9 comandada por Danilo Dupas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9927194,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":9927190,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":9927191,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.","id":9927192,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens II e IV est\u00e3o incorretos.","id":9927193,"corpo":"<p>Os itens II e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9927194,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2496996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA) em edifica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":87940,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2548975,"hashId":"adf9dcaecb138adc4da7a915e12a29ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA) em edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10153080,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de um SPDA n\u00e3o diminui a probabilidade de incid\u00eancia de uma eventual descarga atmosf\u00e9rica sobre o local a proteger.","id":10153076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de um SPDA n\u00e3o diminui a probabilidade de incid\u00eancia de uma eventual descarga atmosf\u00e9rica sobre o local a proteger.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem normas brasileiras para a prote\u00e7\u00e3o de altas edifica\u00e7\u00f5es contra descargas atmosf\u00e9ricas.","id":10153077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem normas brasileiras para a prote\u00e7\u00e3o de altas edifica\u00e7\u00f5es contra descargas atmosf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O SPDA interno \u00e9 composto por 3 subsistemas assim chamados: capta\u00e7\u00e3o, descida e aterramento.","id":10153078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SPDA interno \u00e9 composto por 3 subsistemas assim chamados: capta\u00e7\u00e3o, descida e aterramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto maior for o n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o de um SPDA, maior ser\u00e1 a sua efic\u00e1cia contra correntes de descarga atmosf\u00e9rica, ou seja, os n\u00edveis II, III e IV s\u00e3o mais eficientes que o n\u00edvel I.","id":10153079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior for o n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o de um SPDA, maior ser\u00e1 a sua efic\u00e1cia contra correntes de descarga atmosf\u00e9rica, ou seja, os n\u00edveis II, III e IV s\u00e3o mais eficientes que o n\u00edvel I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero associado a um conjunto de par\u00e2metros da corrente da descarga atmosf\u00e9rica para garantir que os valores especificados no projeto de instala\u00e7\u00e3o do SPDA n\u00e3o est\u00e3o superdimensionados ou subdimensionados quando da ocorr\u00eancia de uma descarga atmosf\u00e9rica.","id":10153080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero associado a um conjunto de par\u00e2metros da corrente da descarga atmosf\u00e9rica para garantir que os valores especificados no projeto de instala\u00e7\u00e3o do SPDA n\u00e3o est\u00e3o superdimensionados ou subdimensionados quando da ocorr\u00eancia de uma descarga atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aumento exponencial da produ\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do com\u00e9rcio internacional e ampla circula\u00e7\u00e3o de bens e capitais nos mercados mundiais s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas da globaliza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572890,"hashId":"b08330fff25827c57a665eaa24b333d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento exponencial da produ\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do com\u00e9rcio internacional e ampla circula\u00e7\u00e3o de bens e capitais nos mercados mundiais s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas da globaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10255406,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os cen\u00e1rios pol\u00edtico, econ\u00f4mico, ambiental, cient\u00edfico, cultural, social e das rela\u00e7\u00f5es internacionais no mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de 25 a 32. ","id":551759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os cen\u00e1rios pol\u00edtico, econ\u00f4mico, ambiental, cient\u00edfico, cultural, social e das rela\u00e7\u00f5es internacionais no mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de <strong>25<\/strong> a <strong>32.<\/strong> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao cirurgi\u00e3o-dentista exercer mais de uma especialidade. ","provas":[{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572968,"hashId":"949125188b78fc7527f370efe8ab4b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao cirurgi\u00e3o-dentista exercer mais de uma especialidade. <\/p>","resposta":10255716,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 5.081\/1966, julgue os itens de 56 a 60. ","id":551773,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 5.081\/1966, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}