{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6060,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo corresponde a uma das compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino m\u00e9dio?","provas":[{"id":43893,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1317607,"hashId":"c62b3ad5070627045866792b9b75f9ba","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo corresponde a uma das compet\u00eancias e habilidades a\r\nserem desenvolvidas em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino m\u00e9dio?<\/p>","resposta":4814811,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar as formas de produ\u00e7\u00e3o dos preconceitos, compreender seus efeitos e combater posicionamentos discriminat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e aos seus participantes.","id":4814809,"corpo":"<p align=justify>Identificar as formas de produ\u00e7\u00e3o dos preconceitos, compreender seus efeitos e combater\r\nposicionamentos discriminat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e aos seus participantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usufruir das pr\u00e1ticas corporais de forma aut\u00f4noma para potencializar o envolvimento em contextos de lazer, ampliar as redes de sociabilidade e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":4814810,"corpo":"<p align=justify>Usufruir das pr\u00e1ticas corporais de forma aut\u00f4noma para potencializar o envolvimento em\r\ncontextos de lazer, ampliar as redes de sociabilidade e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumir uma postura ativa e consciente acerca da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e da import\u00e2ncia delas na vida do cidad\u00e3o.","id":4814811,"corpo":"<p align=justify>Assumir uma postura ativa e consciente acerca da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e da import\u00e2ncia\r\ndelas na vida do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Experimentar, desfrutar, apreciar e criar diferentes brincadeiras, jogos, dan\u00e7as, gin\u00e1sticas, esportes, lutas e pr\u00e1ticas corporais de aventura, valorizando o trabalho coletivo e o protagonismo.","id":4814812,"corpo":"<p align=justify>Experimentar, desfrutar, apreciar e criar diferentes brincadeiras, jogos, dan\u00e7as, gin\u00e1sticas,\r\nesportes, lutas e pr\u00e1ticas corporais de aventura, valorizando o trabalho coletivo e o protagonismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual.","id":4814813,"corpo":"<p align=justify>Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da\r\nvida coletiva e individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1317607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do a\u00e7o estrutural, est\u00e1 correto destacar como vantagem a:","provas":[{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1317608,"hashId":"e3c326cf0be6cf681a7d3ae0a5eb9f6c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do a\u00e7o estrutural, est\u00e1 correto destacar como vantagem a:<\/p>","resposta":4814807,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em f\u00e1brica, em fun\u00e7\u00e3o do transporte, at\u00e9 o local de sua montagem final.","id":4814804,"corpo":"<p align=justify>limita\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em f\u00e1brica, em fun\u00e7\u00e3o do transporte, at\u00e9 o local de sua montagem final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidade de tratamento superficial das pe\u00e7as contra oxida\u00e7\u00e3o, devido ao contato com o ar atmosf\u00e9rico.","id":4814805,"corpo":"<p align=justify>necessidade de tratamento superficial das pe\u00e7as contra oxida\u00e7\u00e3o, devido ao contato com o ar atmosf\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de m\u00e3o de obra e equipamentos especializados para sua fabrica\u00e7\u00e3o e montagem.","id":4814806,"corpo":"<p align=justify>necessidade de m\u00e3o de obra e equipamentos especializados para sua fabrica\u00e7\u00e3o e montagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alta resist\u00eancia estrutural, possibilitando a execu\u00e7\u00e3o de estruturas leves para vencer grandes v\u00e3os.","id":4814807,"corpo":"<p align=justify>alta resist\u00eancia estrutural, possibilitando a execu\u00e7\u00e3o de estruturas leves para vencer grandes v\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o de fornecimento de perfis estruturais.","id":4814808,"corpo":"<p align=justify>limita\u00e7\u00e3o de fornecimento de perfis estruturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"}],"slug":"engenharia-civil\/1317608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 193 da CLT, o adicional de periculosidade \u00e9 devido quando ocorre exerc\u00edcio de trabalho em atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas que, por sua natureza ou m\u00e9todo de trabalho, impliquem no contato permanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco aumentado. O c\u00e1lculo do adicional de periculosidade corresponde a:","provas":[{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1317622,"hashId":"c4709d90e95bdcc92cdbfa5520085d28","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o artigo 193 da CLT, o adicional de periculosidade \u00e9 devido quando ocorre exerc\u00edcio de trabalho em atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas que, por sua natureza ou m\u00e9todo de trabalho, impliquem no contato permanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco aumentado. O c\u00e1lculo do adicional de periculosidade corresponde a:<\/p>","resposta":4814882,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":4814879,"corpo":"<p align=justify>30% sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% sobre o sal\u00e1rio do trabalhador.","id":4814880,"corpo":"<p align=justify>20% sobre o sal\u00e1rio do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40% sobre a hora-extra.","id":4814881,"corpo":"<p align=justify>40% sobre a hora-extra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30% sobre o sal\u00e1rio do trabalhador.","id":4814882,"corpo":"<p align=justify>30% sobre o sal\u00e1rio do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20% sobre o adicional noturno.","id":4814883,"corpo":"<p align=justify>20% sobre o adicional noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1317622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Seguran\u00e7a contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico (Decreto n\u00ba 897, de 21\/09\/76 - 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002, Cap\u00edtulo XI, se\u00e7\u00e3o I - Das Classes de Inc\u00eandio), o Extintor tipo \u201cG\u00e1s Carb\u00f4nico\u201d ser\u00e1 exigido para combater o fogo em:","provas":[{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1317629,"hashId":"4847bdd0f1f76e0521ad35dda48395f9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o <i>C\u00f3digo de Seguran\u00e7a contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico<\/i> (Decreto n\u00ba 897, de 21\/09\/76 - 2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002, Cap\u00edtulo XI, se\u00e7\u00e3o I - Das Classes de Inc\u00eandio), o Extintor tipo \u201cG\u00e1s Carb\u00f4nico\u201d ser\u00e1 exigido para combater o fogo em:<\/p>","resposta":4814915,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"madeiras.","id":4814914,"corpo":"<p align=justify>madeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparelhos de ar condicionado.","id":4814915,"corpo":"<p align=justify>aparelhos de ar condicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metais pir\u00f3foros.","id":4814916,"corpo":"<p align=justify>metais pir\u00f3foros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecidos.","id":4814917,"corpo":"<p align=justify>tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pap\u00e9is.","id":4814918,"corpo":"<p align=justify>pap\u00e9is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Agentes e aparelhos extintores","oab":false,"nome":"Agentes e aparelhos extintores","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417207,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-e-aparelhos-extintores"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1317629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao norte da plan\u00edcie da Lac\u00f4nia e ao sul do Peloponeso, desenvolveu-se uma cultura no per\u00edodo cl\u00e1ssico. Entretanto, com a conquista da Miss\u00eania, o territ\u00f3rio desse povo foi dividido em lotes e distribu\u00eddo entre guerreiros, originando-se a invas\u00e3o dos d\u00f3rios e a busca pela conquista de melhores terras. A qual povo se refere esse contexto hist\u00f3rico?","provas":[{"id":43895,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1317690,"hashId":"dc26f483f82ba25a7f03319b06872090","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao norte da plan\u00edcie da Lac\u00f4nia e ao sul do Peloponeso, desenvolveu-se uma\r\ncultura no per\u00edodo cl\u00e1ssico. Entretanto, com a conquista da Miss\u00eania, o territ\u00f3rio desse povo foi\r\ndividido em lotes e distribu\u00eddo entre guerreiros, originando-se a invas\u00e3o dos d\u00f3rios e a busca pela\r\nconquista de melhores terras. A qual povo se refere esse contexto hist\u00f3rico?<\/p>","resposta":4815124,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espartanos.","id":4815124,"corpo":"<p align=justify>Espartanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Babil\u00f4nicos.","id":4815125,"corpo":"<p align=justify>Babil\u00f4nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eg\u00edpcios.","id":4815126,"corpo":"<p align=justify>Eg\u00edpcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mu\u00e7ulmanos.","id":4815127,"corpo":"<p align=justify>Mu\u00e7ulmanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Romanos.","id":4815128,"corpo":"<p align=justify>Romanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1317690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, considerando os aspectos da pol\u00edtica e da economia desenvolvidas no per\u00edodo do presidente Dutra: I. O governo de Dutra pode ser considerado como uma gest\u00e3o Liberal, pois, no in\u00edcio da sua gest\u00e3o, apresentou uma pol\u00edtica n\u00e3o intervencionista nas quest\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado e do Estado. II. Existia a cren\u00e7a, em seu governo, de que o desenvolvimento do Brasil ocorreria com a liberdade do mercado. A crise inflacion\u00e1ria hist\u00f3rica seria superada com a regulamenta\u00e7\u00e3o da livre importa\u00e7\u00e3o de bens. III. Apesar dos aspectos conjunturais da economia, no que se refere ao plano financeiro, o Brasil estava em uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, pois n\u00e3o tinha gestado d\u00edvidas no exterior. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43895,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1317698,"hashId":"39cc411fd7d985eaf745b6ea9b27fe82","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo, considerando os aspectos da pol\u00edtica e da economia\r\ndesenvolvidas no per\u00edodo do presidente Dutra:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O governo de Dutra pode ser considerado como uma gest\u00e3o Liberal, pois, no in\u00edcio da sua\r\ngest\u00e3o, apresentou uma pol\u00edtica n\u00e3o intervencionista nas quest\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o do\r\nmercado e do Estado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Existia a cren\u00e7a, em seu governo, de que o desenvolvimento do Brasil ocorreria com a liberdade\r\ndo mercado. A crise inflacion\u00e1ria hist\u00f3rica seria superada com a regulamenta\u00e7\u00e3o da livre\r\nimporta\u00e7\u00e3o de bens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Apesar dos aspectos conjunturais da economia, no que se refere ao plano financeiro, o Brasil\r\nestava em uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, pois n\u00e3o tinha gestado d\u00edvidas no exterior.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4815157,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4815154,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4815155,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4815156,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4815157,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4815158,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":"historia\/1317698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, considerando o processo hist\u00f3rico envolvendo a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa:I. Uma s\u00e9rie de acontecimentos na Fran\u00e7a, entre 1787 e 1799, estimulou o desenvolvimento de novas ideias, ingredientes que coletivamente estabeleceram condi\u00e7\u00e3o para que ocorresse a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. II. Quando Luiz XVI foi coroado Rei, o pa\u00eds franc\u00eas passava por uma enorme crise financeira, obrigando, assim, a configura\u00e7\u00e3o de um plano de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. Esse projeto fiscal n\u00e3o teve prosperidade, ocasionando a convoca\u00e7\u00e3o dos Estados para uma assembleia que intensificou ainda mais a crise pol\u00edtica. III. Em 5 de maio de 1789, o clero, a nobreza e o povo, reunidos em Versalhes, chegaram ao pacto para o fim dos protestos em Paris; sendo assim, o governo determinou a queda da Bastilha e a pris\u00e3o dos envolvidos. IV. A atitude de Luiz XVI de fechar a assembleia nacional levou \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios protestos em Paris, criando condi\u00e7\u00f5es para a queda da monarquia e a proclama\u00e7\u00e3o dos direitos b\u00e1sicos do homem: liberdade, igualdade e respeito pela vida e pela propriedade. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":43895,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1317709,"hashId":"9d9897504a86b3580af73f635bfa9901","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo, considerando o processo hist\u00f3rico envolvendo a\r\nRevolu\u00e7\u00e3o Francesa:<\/p><p align=\"justify\">I. Uma s\u00e9rie de acontecimentos na Fran\u00e7a, entre 1787 e 1799, estimulou o desenvolvimento de\r\nnovas ideias, ingredientes que coletivamente estabeleceram condi\u00e7\u00e3o para que ocorresse a\r\nRevolu\u00e7\u00e3o Francesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Quando Luiz XVI foi coroado Rei, o pa\u00eds franc\u00eas passava por uma enorme crise financeira,\r\nobrigando, assim, a configura\u00e7\u00e3o de um plano de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. Esse projeto fiscal n\u00e3o teve\r\nprosperidade, ocasionando a convoca\u00e7\u00e3o dos Estados para uma assembleia que intensificou\r\nainda mais a crise pol\u00edtica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Em 5 de maio de 1789, o clero, a nobreza e o povo, reunidos em Versalhes, chegaram ao pacto\r\npara o fim dos protestos em Paris; sendo assim, o governo determinou a queda da Bastilha e a\r\npris\u00e3o dos envolvidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A atitude de Luiz XVI de fechar a assembleia nacional levou \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios protestos em\r\nParis, criando condi\u00e7\u00f5es para a queda da monarquia e a proclama\u00e7\u00e3o dos direitos b\u00e1sicos do\r\nhomem: liberdade, igualdade e respeito pela vida e pela propriedade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":4815170,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4815169,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4815170,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4815171,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4815172,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":4815173,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1317709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os fundamentos te\u00f3ricos e as pr\u00e1ticas do ensino de Hist\u00f3ria da especialista Maria Belintane Fermiano, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43895,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1317715,"hashId":"f5a855c7465ce8c869099b4935230430","enunciado":"<p align=justify>Considerando os fundamentos te\u00f3ricos e as pr\u00e1ticas do ensino de Hist\u00f3ria da\r\nespecialista Maria Belintane Fermiano, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4815200,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cotidiano do aluno deve ser o primeiro referencial para ensinar Hist\u00f3ria.","id":4815199,"corpo":"<p align=justify>O cotidiano do aluno deve ser o primeiro referencial para ensinar Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constr\u00f3i melhor resultado aquele professor que passa mat\u00e9ria do que aquele que escuta os alunos.","id":4815200,"corpo":"<p align=justify>Constr\u00f3i melhor resultado aquele professor que passa mat\u00e9ria do que aquele que escuta os\r\nalunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer o ambiente cultural dos alunos \u00e9 um dos passos para o sucesso do professor.","id":4815201,"corpo":"<p align=justify>Conhecer o ambiente cultural dos alunos \u00e9 um dos passos para o sucesso do professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fen\u00f4menos e a compreens\u00e3o dos fatos hist\u00f3ricos possuem o potencial de aproximar os alunos no processo hist\u00f3rico.","id":4815202,"corpo":"<p align=justify>Os fen\u00f4menos e a compreens\u00e3o dos fatos hist\u00f3ricos possuem o potencial de aproximar os alunos\r\nno processo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cidadania \u00e9 um caminho a ser buscado pelo professor e pelos alunos, objetivando a participa\u00e7\u00e3o da sociedade na pol\u00edtica.","id":4815203,"corpo":"<p align=justify>A cidadania \u00e9 um caminho a ser buscado pelo professor e pelos alunos, objetivando a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade na pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1317715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00facleo das c\u00e9lulas dos elementos celulares sangu\u00edneos tem afinidade pelo seguinte tipo de corantes:","provas":[{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1317722,"hashId":"79ec3aefb4766acc7eed348315e21925","enunciado":"<p align=justify>O n\u00facleo das c\u00e9lulas dos elementos celulares sangu\u00edneos tem afinidade pelo seguinte tipo de corantes:<\/p>","resposta":4815231,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fracamente \u00e1cido.","id":4815229,"corpo":"<p align=justify>fracamente \u00e1cido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cidos.","id":4815230,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicos.","id":4815231,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortemente \u00e1cido.","id":4815232,"corpo":"<p align=justify>fortemente \u00e1cido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente pelos neutros.","id":4815233,"corpo":"<p align=justify>somente pelos neutros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1317722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e9lula que apresenta o n\u00facleo em forma de ferradura:","provas":[{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1317730,"hashId":"7070d9364fa36540cb4912d8d4c27696","enunciado":"<p align=justify>C\u00e9lula que apresenta o n\u00facleo em forma de ferradura:<\/p>","resposta":4815271,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3-miel\u00f3cito.","id":4815269,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3-miel\u00f3cito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segmentado.","id":4815270,"corpo":"<p align=justify>segmentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bastonete.","id":4815271,"corpo":"<p align=justify>bastonete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"miel\u00f3cito.","id":4815272,"corpo":"<p align=justify>miel\u00f3cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mieloblasto.","id":4815273,"corpo":"<p align=justify>mieloblasto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1317730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da Hemoglobina Glicosilada pode ser utilizada como indicador de controle da diabetes, porque reflete o n\u00edvel m\u00e9dio da glicemia num per\u00edodo de aproximadamente:","provas":[{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1317731,"hashId":"f77f4434d21789d94176fe3d9db773d2","enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da Hemoglobina Glicosilada pode ser utilizada como indicador de controle da diabetes, porque reflete o n\u00edvel m\u00e9dio da glicemia num per\u00edodo de aproximadamente:<\/p>","resposta":4815287,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas semanas.","id":4815284,"corpo":"<p align=justify>duas semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um m\u00eas.","id":4815285,"corpo":"<p align=justify>um m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma semana.","id":4815286,"corpo":"<p align=justify>uma semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois meses.","id":4815287,"corpo":"<p align=justify>dois meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro semanas.","id":4815288,"corpo":"<p align=justify>quatro semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1317731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos parasitas abaixo relacionados, \u00e9 ciliado:","provas":[{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1317758,"hashId":"39f813f8a02983514779e588bbab05e9","enunciado":"<p align=justify>Dos parasitas abaixo relacionados, \u00e9 ciliado:<\/p>","resposta":4815352,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iodamoeba b\u00fctschlii.","id":4815349,"corpo":"<p align=justify><i>Iodamoeba b\u00fctschlii.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etamoeba coli.","id":4815350,"corpo":"<p align=justify><i>Etamoeba coli.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entamoeba histoi\u00edtica.","id":4815351,"corpo":"<p align=justify><i>Entamoeba histoi\u00edtica.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balantidium coli.","id":4815352,"corpo":"<p align=justify><i>Balantidium coli.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endolimax nana.","id":4815353,"corpo":"<p align=justify><i>Endolimax nana.<\/i><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1317758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O helminto intestinal que possui ovo com esp\u00edcula lateral \u00e9 o:","provas":[{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1317759,"hashId":"e0c71a3787315ad33f48c14b5127a914","enunciado":"<p align=justify>O helminto intestinal que possui ovo com esp\u00edcula lateral \u00e9 o:<\/p>","resposta":4815368,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hymenolepsis nana.","id":4815364,"corpo":"<p align=justify><i>Hymenolepsis nana.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides.","id":4815365,"corpo":"<p align=justify><i>Ascaris lumbricoides.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterobius vermicularis.","id":4815366,"corpo":"<p align=justify><i>Enterobius vermicularis.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trichuris trichiura.","id":4815367,"corpo":"<p align=justify><i>Trichuris trichiura.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Schistosoma mansoni.","id":4815368,"corpo":"<p align=justify><i>Schistosoma mansoni.<\/i><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1317759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O croquis sem escala, abaixo, apresenta uma laje de concreto armado em balan\u00e7o, projetada para fora de uma edifica\u00e7\u00e3o, ou seja, apresenta engastamento apenas por um lado, com viga da edifica\u00e7\u00e3o, sem outro apoio, sendo habitualmente definida como \u201cmarquise\u201d, cujas ferragens indicadas pelos n\u00fameros 1, 2 e 3, em planta e corte, respectivamente, s\u00e3o denominadas armaduras:","provas":[{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1317582,"hashId":"61bd93efd9b43750732a4eb9c53e1398","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O croquis sem escala, abaixo, apresenta uma laje de concreto armado em balan\u00e7o, projetada para fora de uma edifica\u00e7\u00e3o, ou seja, apresenta engastamento apenas por um lado, com viga da edifica\u00e7\u00e3o, sem outro apoio, sendo habitualmente definida como \u201c<i>marquise<\/i>\u201d, cujas ferragens indicadas pelos n\u00fameros 1, 2 e 3, em planta e corte, respectivamente, s\u00e3o denominadas armaduras:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43894\/2.gif\"><\/p><\/p>","resposta":4814682,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de distribui\u00e7\u00e3o, positiva e negativa.","id":4814679,"corpo":"<p align=justify>de distribui\u00e7\u00e3o, positiva e negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"principal, negativa e de distribui\u00e7\u00e3o.","id":4814680,"corpo":"<p align=justify>principal, negativa e de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negativa, de distribui\u00e7\u00e3o e positiva.","id":4814681,"corpo":"<p align=justify>negativa, de distribui\u00e7\u00e3o e positiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"principal, de distribui\u00e7\u00e3o e negativa.","id":4814682,"corpo":"<p align=justify>principal, de distribui\u00e7\u00e3o e negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de distribui\u00e7\u00e3o, negativa e positiva.","id":4814683,"corpo":"<p align=justify>de distribui\u00e7\u00e3o, negativa e positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1317582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os termos relacionados a s\u00edtios de inje\u00e7\u00f5es intramusculares com as explica\u00e7\u00f5es: Primeira coluna: Segunda coluna: (a) S\u00edtio dorsogl\u00fateo. ( ) M\u00fasculo do grupo do quadr\u00edceps da parte externa da coxa. (b) S\u00edtio ventrogl\u00fateo. ( ) Aspecto lateral da parte superior do bra\u00e7o. (c) S\u00edtio vasto lateral. ( ) Aspecto anterior da coxa. (d) S\u00edtio reto femoral. ( ) Quadrante superior externo da n\u00e1dega. (e) S\u00edtio deltoide. ( ) M\u00fasculo m\u00e9dio e m\u00ednimo do quadril. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1315554,"hashId":"adfbcf6e64362eda1019ca17d8bf09d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha a segunda coluna de acordo com a primeira, associando os termos relacionados a s\u00edtios de inje\u00e7\u00f5es intramusculares com as explica\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u>Primeira coluna:<\/u>\r\n                    <u>Segunda coluna<\/u>:\r\n<\/p><p align=\"justify\">(a) S\u00edtio dorsogl\u00fateo.            \r\n( ) M\u00fasculo do grupo do quadr\u00edceps da parte externa da coxa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(b) S\u00edtio ventrogl\u00fateo.\r\n          ( ) Aspecto lateral da parte superior do bra\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(c) S\u00edtio vasto lateral.\r\n           ( ) Aspecto anterior da coxa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(d) S\u00edtio reto femoral.\r\n           ( ) Quadrante superior externo da n\u00e1dega.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(e) S\u00edtio deltoide.\r\n                 ( ) M\u00fasculo m\u00e9dio e m\u00ednimo do quadril.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4804959,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c \u2013 d \u2013 e \u2013 a \u2013 b.","id":4804957,"corpo":"<p align=justify>c \u2013 d \u2013 e \u2013 a \u2013 b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 b \u2013 d \u2013 c \u2013 e.","id":4804958,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 b \u2013 d \u2013 c \u2013 e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c \u2013 e \u2013 d \u2013 a \u2013 b.","id":4804959,"corpo":"<p align=justify>c \u2013 e \u2013 d \u2013 a \u2013 b.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b \u2013 a \u2013 c \u2013 e \u2013 d.","id":4804960,"corpo":"<p align=justify>b \u2013 a \u2013 c \u2013 e \u2013 d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 c \u2013 b \u2013 d \u2013 e.","id":4804961,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 c \u2013 b \u2013 d \u2013 e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1315554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o gramatical do termo \"voc\u00ea\", assinale a\nalternativa correta.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031536,"hashId":"5fbea611282afe5f1d0a19d09c087b25","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34934\/2.GIF\"><\/p><p>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o gramatical do termo \"voc\u00ea\", assinale a\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3609304,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o acidental","id":3609303,"corpo":"Preposi\u00e7\u00e3o acidental","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome de tratamento","id":3609304,"corpo":"Pronome de tratamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante","id":3609305,"corpo":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o","id":3609306,"corpo":"Interjei\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo abstrato","id":3609307,"corpo":"Substantivo abstrato","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375022,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1031536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que o CAU\/AC designou determinada equipe para realizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o em uma obra de grande porte na capital do estado. Sabendo que, para esse tipo de obra, a probabilidade de encontrar irregularidades referentes ao Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica (RRT) \u00e9 de 30% e de encontrar irregularidades referentes \u00e0 placa de identifica\u00e7\u00e3o da obra e respons\u00e1veis t\u00e9cnicos \u00e9 de 40%, assinale a alternativa que indica a probabilidade de se encontrar as duas situa\u00e7\u00f5es na obra a ser visitada.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031539,"hashId":"89538d54811c7ceb53f2eaa1b6bef175","enunciado":"Considere hipoteticamente que o CAU\/AC designou\r\ndeterminada equipe para realizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o em uma obra\r\nde grande porte na capital do estado. Sabendo que, para esse\r\ntipo de obra, a probabilidade de encontrar irregularidades\r\nreferentes ao Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica (RRT) \u00e9\r\nde 30% e de encontrar irregularidades referentes \u00e0 placa de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da obra e respons\u00e1veis t\u00e9cnicos \u00e9 de 40%,\r\nassinale a alternativa que indica a probabilidade de se\r\nencontrar as duas situa\u00e7\u00f5es na obra a ser visitada.","resposta":3609322,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70%","id":3609318,"corpo":"70%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2%","id":3609319,"corpo":"1,2%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,07","id":3609320,"corpo":"0,07","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%","id":3609321,"corpo":"10%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,12","id":3609322,"corpo":"0,12","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375023,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de arquitetura e urbanismo, os procedimentos para formaliza\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e julgamento de processos por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades est\u00e3o disciplinados na Resolu\u00e7\u00e3o no 22\/2012. Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correspondente a um elemento que obrigatoriamente dever\u00e1 estar contido nos Relat\u00f3rios Digitais de Fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031552,"hashId":"ae7e9d84abe69650ff7d0e9bc1cba85b","enunciado":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de arquitetura e\r\nurbanismo, os procedimentos para formaliza\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento de processos por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e a\r\naplica\u00e7\u00e3o de penalidades est\u00e3o disciplinados na Resolu\u00e7\u00e3o\r\nno 22\/2012. Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\ncorrespondente a um elemento que obrigatoriamente dever\u00e1\r\nestar contido nos Relat\u00f3rios Digitais de Fiscaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3609385,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o referente \u00e0 atividade fiscalizada.","id":3609383,"corpo":"Contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o referente \u00e0 atividade\r\nfiscalizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o a respeito das condi\u00e7\u00f5es de regularidade de registro do respons\u00e1vel t\u00e9cnico perante o CAU\/UF.","id":3609384,"corpo":"Informa\u00e7\u00e3o a respeito das condi\u00e7\u00f5es de regularidade\r\nde registro do respons\u00e1vel t\u00e9cnico perante o CAU\/UF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o da atividade fiscalizada, do respectivo endere\u00e7o e da localiza\u00e7\u00e3o georreferenciada, indica\u00e7\u00e3o da fase em que se encontra e caracteriza\u00e7\u00e3o da respectiva natureza e quantifica\u00e7\u00e3o.","id":3609385,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o da atividade fiscalizada, do respectivo\r\nendere\u00e7o e da localiza\u00e7\u00e3o georreferenciada, indica\u00e7\u00e3o\r\nda fase em que se encontra e caracteriza\u00e7\u00e3o da\r\nrespectiva natureza e quantifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0 atividade fiscalizada.","id":3609386,"corpo":" Projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0\r\natividade fiscalizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fotografias da atividade fiscalizada.","id":3609387,"corpo":"Fotografias da atividade fiscalizada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375025,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o no 38\/2012, que fixa as condi\u00e7\u00f5es para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento do sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional de arquitetos e urbanistas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031554,"hashId":"4864ba02cbd0723be7d083dba5125cc8","enunciado":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o no 38\/2012, que fixa as condi\u00e7\u00f5es para\r\na fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento do sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional\r\nde arquitetos e urbanistas, assinale a alternativa correta.","resposta":3609394,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional \u00e9 definido de acordo com a jornada de trabalho, a especialidade e a complexidade do trabalho fixado no contrato de trabalho.","id":3609393,"corpo":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional \u00e9 definido de\r\nacordo com a jornada de trabalho, a especialidade e a\r\ncomplexidade do trabalho fixado no contrato de\r\ntrabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima efetiva devida, por for\u00e7a de contrato de trabalho, aos arquitetos e urbanistas com rela\u00e7\u00e3o a empregos, cargos, fun\u00e7\u00f5es e desempenho de atividades t\u00e9cnicas relacionadas ao exerc\u00edcio da arquitetura e urbanismo.","id":3609394,"corpo":"O sal\u00e1rio m\u00ednimo profissional \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o\r\nm\u00ednima efetiva devida, por for\u00e7a de contrato de\r\ntrabalho, aos arquitetos e urbanistas com rela\u00e7\u00e3o a\r\nempregos, cargos, fun\u00e7\u00f5es e desempenho de\r\natividades t\u00e9cnicas relacionadas ao exerc\u00edcio da\r\narquitetura e urbanismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de trabalho de seis horas di\u00e1rias \u00e9 de tr\u00eas vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.","id":3609395,"corpo":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de\r\ntrabalho de seis horas di\u00e1rias \u00e9 de tr\u00eas vezes o sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de trabalho de oito horas di\u00e1rias \u00e9 de seis vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.","id":3609396,"corpo":"O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de\r\ntrabalho de oito horas di\u00e1rias \u00e9 de seis vezes o sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de trabalho de quatro horas di\u00e1rias \u00e9 de duas vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.","id":3609397,"corpo":" O valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo definido para a jornada de\r\ntrabalho de quatro horas di\u00e1rias \u00e9 de duas vezes o\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375025,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 52\/2013, que aprovou o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina do CAU\/BR, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031555,"hashId":"7a17c0bfc901f1c4ac7396455e948e39","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 52\/2013, que aprovou o C\u00f3digo\r\nde \u00c9tica e Disciplina do CAU\/BR, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3609401,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina aprovado n\u00e3o poder\u00e1 receber emendas aditivas.","id":3609398,"corpo":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina aprovado n\u00e3o poder\u00e1\r\nreceber emendas aditivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina poder\u00e1 ser revisado, desde que n\u00e3o sofra altera\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s seis anos contados da data da respectiva publica\u00e7\u00e3o.","id":3609399,"corpo":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina poder\u00e1 ser revisado,\r\ndesde que n\u00e3o sofra altera\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s seis anos\r\ncontados da data da respectiva publica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os CAU\/UF devem criar os pr\u00f3prios c\u00f3digos de \u00e9tica e disciplina.","id":3609400,"corpo":"Os CAU\/UF devem criar os pr\u00f3prios c\u00f3digos de \u00e9tica\r\ne disciplina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CAU\/BR promover\u00e1 estudos em \u00e2mbito nacional, visando ao aperfei\u00e7oamento sistem\u00e1tico do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3oo 5 n\u00ba\/2013.","id":3609401,"corpo":"O CAU\/BR promover\u00e1 estudos em \u00e2mbito nacional,\r\nvisando ao aperfei\u00e7oamento sistem\u00e1tico do C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica e Disciplina aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3oo 5 n\u00ba\/2013.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina deve ter a respectiva divulga\u00e7\u00e3o restrita aos profissionais e \u00e0s entidades de classe.","id":3609402,"corpo":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina deve ter a respectiva\r\ndivulga\u00e7\u00e3o restrita aos profissionais e \u00e0s entidades\r\nde classe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375025,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o no 143\/2017, \u00e9 correto afirmar que o prazo para a conclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar \u00e9 de","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031558,"hashId":"e3c334bf69055b84b041ea3229515ec1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar, nos termos\r\nda Resolu\u00e7\u00e3o no 143\/2017, \u00e9 correto afirmar que o prazo para a\r\nconclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar \u00e9 de","resposta":3609415,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel por mais 180 dias, mediante justificativa apresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","id":3609413,"corpo":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia,\r\nprorrog\u00e1vel por mais 180 dias, mediante justificativa\r\napresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel por mais 90 dias, mediante justificativa apresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","id":3609414,"corpo":"90 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel\r\npor mais 90 dias, mediante justificativa apresentada pelo\r\nrelator e aprovada pela CED\/UF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel por mais 60 dias, mediante justificativa apresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","id":3609415,"corpo":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia,\r\nprorrog\u00e1vel por mais 60 dias, mediante justificativa\r\napresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel por mais 60 dias, mediante justificativa apresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","id":3609416,"corpo":"90 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel\r\npor mais 60 dias, mediante justificativa apresentada pelo\r\nrelator e aprovada pela CED\/UF.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia, prorrog\u00e1vel por mais 90 dias, mediante justificativa apresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","id":3609417,"corpo":"180 dias contados do acatamento da den\u00fancia,\r\nprorrog\u00e1vel por mais 90 dias, mediante justificativa\r\napresentada pelo relator e aprovada pela CED\/UF.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375026,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro tempor\u00e1rio no CAU de arquitetos e urbanistas, disposto na Resolu\u00e7\u00e3o no 35\/2012, poder\u00e1 ser concedido a","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031572,"hashId":"b4393e52c1a034fcebfc51aba8e5d0fd","enunciado":"O registro tempor\u00e1rio no CAU de arquitetos e urbanistas,\r\ndisposto na Resolu\u00e7\u00e3o no 35\/2012, poder\u00e1 ser concedido a","resposta":3609487,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vencedor em concurso nacional de arquitetura e urbanismo realizado no Brasil, desde que diplomado no exterior e domiciliado no Pa\u00eds.","id":3609483,"corpo":"vencedor em concurso nacional de arquitetura e\r\nurbanismo realizado no Brasil, desde que diplomado\r\nno exterior e domiciliado no Pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e urbanismo, obtido em institui\u00e7\u00e3o de ensino estrangeira, mesmo que em processo de revalida\u00e7\u00e3o, desde que tenha contrato tempor\u00e1rio de trabalho no Brasil.","id":3609484,"corpo":"portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e\r\nurbanismo, obtido em institui\u00e7\u00e3o de ensino estrangeira,\r\nmesmo que em processo de revalida\u00e7\u00e3o, desde que tenha\r\ncontrato tempor\u00e1rio de trabalho no Brasil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vencedor em concurso nacional de arquitetura e urbanismo realizado no Brasil, se n\u00e3o tiver domicilio no Pa\u00eds e (ou) diploma\u00e7\u00e3o no exterior.","id":3609485,"corpo":"vencedor em concurso nacional de arquitetura e\r\nurbanismo realizado no Brasil, se n\u00e3o tiver domicilio\r\nno Pa\u00eds e (ou) diploma\u00e7\u00e3o no exterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e urbanismo, obtido em institui\u00e7\u00e3o de ensino estrangeira ou brasileira, sem domic\u00edlio no Pa\u00eds, desde que tenha proposta de contrato tempor\u00e1rio de trabalho no Brasil por prazo superior a um ano.","id":3609486,"corpo":"portador de diploma de gradua\u00e7\u00e3o em arquitetura e\r\nurbanismo, obtido em institui\u00e7\u00e3o de ensino estrangeira\r\nou brasileira, sem domic\u00edlio no Pa\u00eds, desde que tenha\r\nproposta de contrato tempor\u00e1rio de trabalho no Brasil\r\npor prazo superior a um ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vencedor em concurso internacional de arquitetura e urbanismo realizado no Brasil, diplomado no exterior e sem domic\u00edlio no Pa\u00eds.","id":3609487,"corpo":"vencedor em concurso internacional de arquitetura e\r\nurbanismo realizado no Brasil, diplomado no exterior\r\ne sem domic\u00edlio no Pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375027,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1031572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo termo sublinhado representa adjunto adnominal da respectiva ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34936,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":16,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1031586,"hashId":"cc78f93006c4e79afa97a36dc7d0495e","enunciado":"Assinale a alternativa cujo termo sublinhado representa\r\nadjunto adnominal da respectiva ora\u00e7\u00e3o.","resposta":3609557,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA responsabilidade \u00e9 insepar\u00e1vel do comprometimento\u201d (linhas 4 e 5)","id":3609553,"corpo":"\u201cA responsabilidade \u00e9 insepar\u00e1vel <u>do\r\ncomprometimento<\/u>\u201d (linhas 4 e 5)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cdificilmente ser\u00e1 comprometida com os respectivos afazeres\u201d (linhas 6 e 7)","id":3609554,"corpo":"\u201cdificilmente ser\u00e1 comprometida c<u>om os respectivos\r\nafazeres<\/u>\u201d (linhas 6 e 7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cs\u00e3o requisitados pelas empresas\u201d (linhas 11 e 12)","id":3609555,"corpo":"\u201cs\u00e3o requisitados <u>pelas empresas<\/u>\u201d (linhas 11 e 12)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSer comprometido no trabalho \u00e9 muito mais que cumprir\u201d (linhas 14 e 15)","id":3609556,"corpo":"\u201cSer comprometido <u>no trabalho<\/u> \u00e9 muito mais que\r\ncumprir\u201d (linhas 14 e 15)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201catitudes favor\u00e1veis para o crescimento da empresa\u201d (linhas 16 e 17)","id":3609557,"corpo":"\u201catitudes favor\u00e1veis para o crescimento d<u>a empresa<\/u>\u201d\r\n(linhas 16 e 17)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375031,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34936\/24.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1031586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para um preparo cavit\u00e1rio para resina composta em dente posterior com cavidade extensa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035032,"hashId":"298a2768dd6ace272b16ad9153d9785f","enunciado":"No que se refere \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para um preparo cavit\u00e1rio\r\npara resina composta em dente posterior com cavidade\r\nextensa, assinale a alternativa correta.","resposta":3620460,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bisel cavossuperficial.","id":3620458,"corpo":"Bisel cavossuperficial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paredes circundantes paralelas ou levemente divergentes para a oclusal.","id":3620459,"corpo":"Paredes circundantes paralelas ou levemente\r\ndivergentes para a oclusal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c2ngulo cavossuperficial de 70\u00ba a 100\u00ba.","id":3620460,"corpo":" \u00c2ngulo cavossuperficial de 70\u00ba a 100\u00ba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulo axiopulpar arredondado e parede gengival plana.","id":3620461,"corpo":"\u00c2ngulo axiopulpar arredondado e parede gengival plana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulos internos n\u00edtidos, por\u00e9m levemente arredondados.","id":3620462,"corpo":"\u00c2ngulos internos n\u00edtidos, por\u00e9m levemente arredondados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1035032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manobras fundamentais em cirurgia podem ser divididas em quatro etapas, que s\u00e3o a di\u00e9rese, a ex\u00e9rese, a hemostasia e a s\u00edntese. Fazem parte das manobras de ex\u00e9rese e hemostasia, respectivamente, o (a)","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035037,"hashId":"8dd3f97275f739722a845a15cd61c8f9","enunciado":"As manobras fundamentais em cirurgia podem ser divididas\r\nem quatro etapas, que s\u00e3o a di\u00e9rese, a ex\u00e9rese, a hemostasia e\r\na s\u00edntese. Fazem parte das manobras de ex\u00e9rese e hemostasia,\r\nrespectivamente, o (a)","resposta":3620487,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descolamento mucoperiosteal para acesso cir\u00fargico e a utiliza\u00e7\u00e3o de fios de sutura absorv\u00edveis.","id":3620483,"corpo":"descolamento mucoperiosteal para acesso cir\u00fargico e\r\na utiliza\u00e7\u00e3o de fios de sutura absorv\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de cera para osso e compressas locais com gaze.","id":3620484,"corpo":"uso de cera para osso e compressas locais com gaze.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bi\u00f3psia incisional de uma les\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o de esp\u00edculas \u00f3sseas com o uso do alveol\u00f3tomo.","id":3620485,"corpo":"bi\u00f3psia incisional de uma les\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o de\r\nesp\u00edculas \u00f3sseas com o uso do alveol\u00f3tomo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o do eletrocaut\u00e9rio e a irriga\u00e7\u00e3o local com soro fisiol\u00f3gico gelado.","id":3620486,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o do eletrocaut\u00e9rio e a irriga\u00e7\u00e3o local com\r\nsoro fisiol\u00f3gico gelado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" regulariza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea com a lima para osso e o uso do pol\u00edmero de celulose oxidada no local da ferida.","id":3620487,"corpo":" regulariza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea com a lima para osso e o uso do\r\npol\u00edmero de celulose oxidada no local da ferida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1035037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos selantes de f\u00f3ssulas e fissuras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035038,"hashId":"1a116cd001b231570a32cb800c26ca92","enunciado":"No que concerne aos selantes de f\u00f3ssulas e fissuras, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":3620489,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A respectiva efetividade independe da reten\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o aplicada.","id":3620488,"corpo":"A respectiva efetividade independe da reten\u00e7\u00e3o na\r\nregi\u00e3o aplicada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o efetivos na paralisa\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de c\u00e1rie ativas n\u00e3o cavitadas em esmalte e em les\u00f5es cavitadas em dentina (localizadas na metade externa), desde que permane\u00e7am intactos.","id":3620489,"corpo":"S\u00e3o efetivos na paralisa\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de c\u00e1rie ativas\r\nn\u00e3o cavitadas em esmalte e em les\u00f5es cavitadas em\r\ndentina (localizadas na metade externa), desde que\r\npermane\u00e7am intactos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contraindicados em dentes parcialmente irrompidos.","id":3620490,"corpo":"S\u00e3o contraindicados em dentes parcialmente\r\nirrompidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selantes apresentam rela\u00e7\u00e3o de custo-efetividade igual \u00e0s demais medidas de preven\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie dent\u00e1ria na regi\u00e3o de f\u00f3ssulas e fissuras.","id":3620491,"corpo":"Selantes apresentam rela\u00e7\u00e3o de custo-efetividade\r\nigual \u00e0s demais medidas de preven\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie\r\ndent\u00e1ria na regi\u00e3o de f\u00f3ssulas e fissuras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reten\u00e7\u00e3o dos selantes ionom\u00e9ricos \u00e9 equiparada \u00e0 dos selantes resinosos, por\u00e9m, a respectiva efetividade \u00e9 maior em fun\u00e7\u00e3o da capacidade de liberar e reincorporar fl\u00faor.","id":3620492,"corpo":"A reten\u00e7\u00e3o dos selantes ionom\u00e9ricos \u00e9 equiparada \u00e0\r\ndos selantes resinosos, por\u00e9m, a respectiva\r\nefetividade \u00e9 maior em fun\u00e7\u00e3o da capacidade de\r\nliberar e reincorporar fl\u00faor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/1035038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o tratamento de les\u00f5es de c\u00e1rie em dentes dec\u00edduos e permanentes tem seguido princ\u00edpios de m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o, com o objetivo de preservar as estruturas dent\u00e1rias e propiciar melhor adapta\u00e7\u00e3o comportamental do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035042,"hashId":"841a2975d0546737460bc80087a765cf","enunciado":"Atualmente, o tratamento de les\u00f5es de c\u00e1rie em dentes\r\ndec\u00edduos e permanentes tem seguido princ\u00edpios de m\u00ednima\r\ninterven\u00e7\u00e3o, com o objetivo de preservar as estruturas\r\ndent\u00e1rias e propiciar melhor adapta\u00e7\u00e3o comportamental\r\ndo paciente. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620508,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (TRA) pode ser empregado para a restaura\u00e7\u00e3o de les\u00f5es ativas profundas em dentina, a fim de evitar a exposi\u00e7\u00e3o pulpar, desde que o diagn\u00f3stico de pulpite irrevers\u00edvel ou necrose pulpar seja afastado.","id":3620508,"corpo":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (TRA) pode ser\r\nempregado para a restaura\u00e7\u00e3o de les\u00f5es ativas\r\nprofundas em dentina, a fim de evitar a exposi\u00e7\u00e3o\r\npulpar, desde que o diagn\u00f3stico de pulpite irrevers\u00edvel\r\nou necrose pulpar seja afastado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia mesiodistal de molares dec\u00edduos durante procedimentos restauradores \u00e9 importante, embora n\u00e3o seja essencial para o desenvolvimento normal da oclus\u00e3o.","id":3620509,"corpo":"A preserva\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia mesiodistal de molares\r\ndec\u00edduos durante procedimentos restauradores \u00e9\r\nimportante, embora n\u00e3o seja essencial para o\r\ndesenvolvimento normal da oclus\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escava\u00e7\u00e3o gradativa \u00e9 uma t\u00e9cnica de m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o para les\u00f5es cariosas profundas de dentina, que pode ser utilizada em dentes dec\u00edduos e dentes permanentes jovens e que deve ser realizada em sess\u00e3o \u00fanica, por meio da remo\u00e7\u00e3o da dentina infectada.","id":3620510,"corpo":"A escava\u00e7\u00e3o gradativa \u00e9 uma t\u00e9cnica de m\u00ednima\r\ninterven\u00e7\u00e3o para les\u00f5es cariosas profundas de\r\ndentina, que pode ser utilizada em dentes dec\u00edduos e\r\ndentes permanentes jovens e que deve ser realizada\r\nem sess\u00e3o \u00fanica, por meio da remo\u00e7\u00e3o da\r\ndentina infectada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O capeamento pulpar indireto \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada em caso de pacientes que n\u00e3o apresentam adequa\u00e7\u00e3o comportamental para se submeterem a procedimentos mais complexos e quando h\u00e1 d\u00favida na determina\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico pulpar.","id":3620511,"corpo":"O capeamento pulpar indireto \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada\r\nem caso de pacientes que n\u00e3o apresentam adequa\u00e7\u00e3o\r\ncomportamental para se submeterem a procedimentos\r\nmais complexos e quando h\u00e1 d\u00favida na determina\u00e7\u00e3o\r\ndo diagn\u00f3stico pulpar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" No caso de detec\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica de les\u00e3o interproximal localizada em dentina superficial em dente dec\u00edduo, o afastamento do dente \u00e9 desnecess\u00e1rio para a verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de cavidade, podendo a decis\u00e3o restauradora ser postergada.","id":3620512,"corpo":" No caso de detec\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica de les\u00e3o\r\ninterproximal localizada em dentina superficial em\r\ndente dec\u00edduo, o afastamento do dente \u00e9\r\ndesnecess\u00e1rio para a verifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a\r\nde cavidade, podendo a decis\u00e3o restauradora\r\nser postergada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1035042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as periodontais e diabetes tem sido estudada nas \u00faltimas d\u00e9cadas e, hoje, h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes para sustentar a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o de m\u00e3o dupla entre elas. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35147,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":16287},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1035045,"hashId":"e2ad0b33ba78458930377bfd9f4a6bc9","enunciado":"A associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7as periodontais e diabetes tem sido\r\nestudada nas \u00faltimas d\u00e9cadas e, hoje, h\u00e1 evid\u00eancias\r\ncient\u00edficas suficientes para sustentar a exist\u00eancia de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o de m\u00e3o dupla entre elas. A esse respeito, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620526,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A saliva \u00e9 um fator importante para a sa\u00fade bucal, por\u00e9m, no paciente diab\u00e9tico, parece que n\u00e3o \u00e9 a mudan\u00e7a de fluxo salivar que impacta negativamente o estado bucal do indiv\u00edduo.","id":3620523,"corpo":"A saliva \u00e9 um fator importante para a sa\u00fade bucal,\r\npor\u00e9m, no paciente diab\u00e9tico, parece que n\u00e3o \u00e9 a\r\nmudan\u00e7a de fluxo salivar que impacta negativamente\r\no estado bucal do indiv\u00edduo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No paciente diab\u00e9tico, h\u00e1 insufici\u00eancia vascular perif\u00e9rica que reduz a suscetibilidade \u00e0s infec\u00e7\u00f5es.","id":3620524,"corpo":"No paciente diab\u00e9tico, h\u00e1 insufici\u00eancia vascular\r\nperif\u00e9rica que reduz a suscetibilidade \u00e0s infec\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a periodontal contribui para a hiperglicemia, mas n\u00e3o induz a um estado cr\u00f4nico de resist\u00eancia \u00e0 insulina.","id":3620525,"corpo":"A doen\u00e7a periodontal contribui para a hiperglicemia,\r\nmas n\u00e3o induz a um estado cr\u00f4nico de resist\u00eancia \u00e0\r\ninsulina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia pode causar dano tecidual sem apresentar sintomas cl\u00ednicos por muitos anos antes do diagn\u00f3stico.","id":3620526,"corpo":"A hiperglicemia pode causar dano tecidual sem\r\napresentar sintomas cl\u00ednicos por muitos anos antes do\r\ndiagn\u00f3stico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diabetes pode favorecer a instala\u00e7\u00e3o e a gravidade da infec\u00e7\u00e3o periodontal, mas n\u00e3o a progress\u00e3o desta.","id":3620527,"corpo":"O diabetes pode favorecer a instala\u00e7\u00e3o e a gravidade\r\nda infec\u00e7\u00e3o periodontal, mas n\u00e3o a progress\u00e3o desta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375614,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/1035045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o nos meios institucionais abrange as mais variadas vertentes no tocante \u00e0 linguagem e ao contexto. Levando em considera\u00e7\u00e3o tal afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035053,"hashId":"6d0722349a6fcb63068d179bd31d5ff2","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o nos meios institucionais abrange as mais\r\nvariadas vertentes no tocante \u00e0 linguagem e ao contexto.\r\nLevando em considera\u00e7\u00e3o tal afirma\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620567,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mural de avisos, dentro de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pode ser entendido como comunica\u00e7\u00e3o externa, j\u00e1 que prop\u00f5e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de diversos departamentos ao p\u00fablico geral.","id":3620563,"corpo":"O mural de avisos, dentro de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\npode ser entendido como comunica\u00e7\u00e3o externa, j\u00e1\r\nque prop\u00f5e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\r\nde diversos departamentos ao p\u00fablico geral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 respons\u00e1vel pela conquista de consumidores de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, priorizando a divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o, tra\u00e7ada pelo plano de marketing do \u00f3rg\u00e3o. Por meio das informa\u00e7\u00f5es obtidas nas pesquisas qualitativas, faz-se o uso de ferramentas, como propaganda, promo\u00e7\u00e3o de vendas e merchandising, para alcan\u00e7ar os objetivos comunicacionais.","id":3620564,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 respons\u00e1vel pela conquista\r\nde consumidores de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, priorizando\r\na divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma organiza\u00e7\u00e3o,\r\ntra\u00e7ada pelo plano de marketing do \u00f3rg\u00e3o. Por meio\r\ndas informa\u00e7\u00f5es obtidas nas pesquisas qualitativas,\r\nfaz-se o uso de ferramentas, como propaganda,\r\npromo\u00e7\u00e3o de vendas e merchandising, para alcan\u00e7ar\r\nos objetivos comunicacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mecanismo de comunica\u00e7\u00e3o, dentro de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, se movimenta de forma linear. \u00c9 nesse sentido que residem o equil\u00edbrio e a efic\u00e1cia do sistema comunicacional na esfera institucional.","id":3620565,"corpo":"O mecanismo de comunica\u00e7\u00e3o, dentro de um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico, se movimenta de forma linear. \u00c9 nesse\r\nsentido que residem o equil\u00edbrio e a efic\u00e1cia do\r\nsistema comunicacional na esfera institucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de uma boa imagem e identidade empresariais est\u00e3o exclusivamente ligadas ao trabalho da comunica\u00e7\u00e3o institucional, por meio de um planejamento estrat\u00e9gico eficaz, pois, dentro dos \u00f3rg\u00e3os, o trabalho de relacionamento e boa imagem \u00e9 feito pelo departamento de recursos humanos.","id":3620566,"corpo":"A constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de uma boa imagem e\r\nidentidade empresariais est\u00e3o exclusivamente ligadas ao\r\ntrabalho da comunica\u00e7\u00e3o institucional, por meio de um\r\nplanejamento estrat\u00e9gico eficaz, pois, dentro dos \u00f3rg\u00e3os,\r\no trabalho de relacionamento e boa imagem \u00e9 feito pelo\r\ndepartamento de recursos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o para o p\u00fablico interno precisa se firmar como essencial nas empresas, pois influencia a constru\u00e7\u00e3o da realidade organizacional. Para que o funcion\u00e1rio se sinta parte do processo organizacional e satisfeito no ambiente de trabalho, a comunica\u00e7\u00e3o deve zelar pela igualdade de acesso ao conhecimento, pela integra\u00e7\u00e3o das atividades e pela valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3620567,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o para o p\u00fablico interno precisa se firmar\r\ncomo essencial nas empresas, pois influencia a\r\nconstru\u00e7\u00e3o da realidade organizacional. Para que o\r\nfuncion\u00e1rio se sinta parte do processo organizacional e\r\nsatisfeito no ambiente de trabalho, a comunica\u00e7\u00e3o deve\r\nzelar pela igualdade de acesso ao conhecimento, pela\r\nintegra\u00e7\u00e3o das atividades e pela valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375615,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1035053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O release tem mais de 100 anos de exist\u00eancia; pode-se afirmar que \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais reconhecidas na assessoria de imprensa. Esse artif\u00edcio impacta a agenda setting. Acerca dessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035054,"hashId":"6fa728a3e73d34c64934b1203ab956a7","enunciado":"O release tem mais de 100 anos de exist\u00eancia; pode-se afirmar\r\nque \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais reconhecidas na assessoria de\r\nimprensa. Esse artif\u00edcio impacta a agenda setting. Acerca dessa\r\nafirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":3620569,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O release tem como objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o do jornalista, por isso deve utilizar-se de linguagem extravagante.","id":3620568,"corpo":"O release tem como objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o do\r\njornalista, por isso deve utilizar-se de linguagem\r\nextravagante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A agenda setting \u00e9 o modo como os jornalistas ir\u00e3o selecionar e publicar a not\u00edcia.","id":3620569,"corpo":"A agenda setting \u00e9 o modo como os jornalistas ir\u00e3o\r\nselecionar e publicar a not\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os releases s\u00e3o textos longos, semelhantes a grandes reportagens e contendo detalhamento.","id":3620570,"corpo":"Os releases s\u00e3o textos longos, semelhantes a grandes\r\nreportagens e contendo detalhamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O modelo de pir\u00e2mide invertida n\u00e3o cabe ao release.","id":3620571,"corpo":" O modelo de pir\u00e2mide invertida n\u00e3o cabe ao release.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como se trata de um resumo, o release n\u00e3o exige t\u00edtulo, apenas um pequeno suti\u00e3.","id":3620572,"corpo":"Como se trata de um resumo, o release n\u00e3o exige\r\nt\u00edtulo, apenas um pequeno suti\u00e3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375615,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1035054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os eventos fazem parte do cotidiano das mais variadas institui\u00e7\u00f5es. Existe uma diversidade de eventos, entre eles: de moda, cient\u00edficos, de neg\u00f3cios, culturais, esportivos, ecol\u00f3gicos, sociais, religiosos e gastron\u00f4micos. \u00c9 dif\u00edcil imaginar uma sociedade sem eventos, que se tornaram estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o de produtos e marcas de todos os tipos. Acerca do planejamento e da produ\u00e7\u00e3o de eventos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035057,"hashId":"6abc93e054397662cc1412bfe7dd26c0","enunciado":"Os eventos fazem parte do cotidiano das mais variadas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es. Existe uma diversidade de eventos, entre eles: de\r\nmoda, cient\u00edficos, de neg\u00f3cios, culturais, esportivos, ecol\u00f3gicos,\r\nsociais, religiosos e gastron\u00f4micos. \u00c9 dif\u00edcil imaginar uma\r\nsociedade sem eventos, que se tornaram estrat\u00e9gias de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de produtos e marcas de todos os tipos.\r\nAcerca do planejamento e da produ\u00e7\u00e3o de eventos, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um evento de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o assessor de imprensa \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar e dirigir o evento, mantendo o assunto dentro da pauta.","id":3620583,"corpo":"Em um evento de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o assessor\r\nde imprensa \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar e dirigir o\r\nevento, mantendo o assunto dentro da pauta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Sala de Imprensa \u00e9 o local montado e equipado para recepcionar os jornalistas da institui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 promovendo o evento. Nesse local, poder\u00e3o ser realizadas as entrevistas coletivas, distribui\u00e7\u00e3o do briefing do dia e da rela\u00e7\u00e3o das autoridades presentes, convidados especiais e palestrantes.","id":3620584,"corpo":"A Sala de Imprensa \u00e9 o local montado e equipado\r\npara recepcionar os jornalistas da institui\u00e7\u00e3o que est\u00e1\r\npromovendo o evento. Nesse local, poder\u00e3o ser\r\nrealizadas as entrevistas coletivas, distribui\u00e7\u00e3o do\r\nbriefing do dia e da rela\u00e7\u00e3o das autoridades presentes,\r\nconvidados especiais e palestrantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o evento, a confronta\u00e7\u00e3o dos resultados esperados com os obtidos possibilita identificar os pontos positivos e negativos do evento. Para efetiva\u00e7\u00e3o dessa fase, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns instrumentos de controle, que foram utilizados durante a organiza\u00e7\u00e3o do evento, tais como: formul\u00e1rios de procedimentos formais, checklist, relat\u00f3rios peri\u00f3dicos das atividades, atas das reuni\u00f5es peri\u00f3dicas, lista de presen\u00e7a e question\u00e1rios de avalia\u00e7\u00e3o dos participantes.","id":3620585,"corpo":"Ap\u00f3s o evento, a confronta\u00e7\u00e3o dos resultados\r\nesperados com os obtidos possibilita identificar os\r\npontos positivos e negativos do evento. Para\r\nefetiva\u00e7\u00e3o dessa fase, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns\r\ninstrumentos de controle, que foram utilizados\r\ndurante a organiza\u00e7\u00e3o do evento, tais como:\r\nformul\u00e1rios de procedimentos formais, checklist,\r\nrelat\u00f3rios peri\u00f3dicos das atividades, atas das reuni\u00f5es\r\nperi\u00f3dicas, lista de presen\u00e7a e question\u00e1rios de\r\navalia\u00e7\u00e3o dos participantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxograma \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es que visa a atrair, para determinada regi\u00e3o ou cidade, evento que se realiza periodicamente.","id":3620586,"corpo":"Fluxograma \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es que visa a atrair,\r\npara determinada regi\u00e3o ou cidade, evento que se\r\nrealiza periodicamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um evento denominado simp\u00f3sio \u00e9 definido como a exposi\u00e7\u00e3o de um assunto para uma plateia relativamente pequena. O assunto \u00e9 geralmente de natureza educativa, e os ouvintes j\u00e1 possuem algum conhecimento quanto ao que ser\u00e1 exposto. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser aberto espa\u00e7o para questionamentos. Nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, h\u00e1 muitos eventos dessa natureza para capacitar os servidores.","id":3620587,"corpo":"Um evento denominado simp\u00f3sio \u00e9 definido como a\r\nexposi\u00e7\u00e3o de um assunto para uma plateia\r\nrelativamente pequena. O assunto \u00e9 geralmente de\r\nnatureza educativa, e os ouvintes j\u00e1 possuem algum\r\nconhecimento quanto ao que ser\u00e1 exposto. Ap\u00f3s a\r\napresenta\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser aberto espa\u00e7o para\r\nquestionamentos. Nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, h\u00e1 muitos\r\neventos dessa natureza para capacitar os servidores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375615,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/1035057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios gerais da radiodifus\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035061,"hashId":"0b8ac2d7ebf9867463f2b514b364f120","enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios gerais da radiodifus\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620607,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A radiodifus\u00e3o destina-se ao entretenimento e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em geral, enquanto a teledifus\u00e3o destina-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os culturais e educacionais.","id":3620603,"corpo":"A radiodifus\u00e3o destina-se ao entretenimento e \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em geral, enquanto a\r\nteledifus\u00e3o destina-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nculturais e educacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A radiodifus\u00e3o estatal \u00e9 aceita na medida em que seja cultural, educativa ou did\u00e1tica, com publicidade comercial.","id":3620604,"corpo":"A radiodifus\u00e3o estatal \u00e9 aceita na medida em que seja\r\ncultural, educativa ou did\u00e1tica, com publicidade\r\ncomercial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radiodifus\u00e3o defender\u00e1, de qualquer forma, a comunica\u00e7\u00e3o governamental em exerc\u00edcio. Defender\u00e1 igualmente a unidade pol\u00edtica do Brasil, a aproxima\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia pac\u00edfica com a comunidade internacional e os princ\u00edpios da boa educa\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica.","id":3620605,"corpo":"A radiodifus\u00e3o defender\u00e1, de qualquer forma, a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o governamental em exerc\u00edcio. Defender\u00e1\r\nigualmente a unidade pol\u00edtica do Brasil, a\r\naproxima\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia pac\u00edfica com a\r\ncomunidade internacional e os princ\u00edpios da boa\r\neduca\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade das emissoras que transmitem os programas exclui a dos pais ou respons\u00e1veis, pois h\u00e1 classifica\u00e7\u00e3o indicativa e hor\u00e1rio para cada programa\u00e7\u00e3o.","id":3620606,"corpo":"A responsabilidade das emissoras que transmitem os\r\nprogramas exclui a dos pais ou respons\u00e1veis, pois h\u00e1\r\nclassifica\u00e7\u00e3o indicativa e hor\u00e1rio para cada programa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O regime da livre iniciativa e concorr\u00eancia, sustentado pela publicidade comercial, fornece condi\u00e7\u00f5es de liberdade e independ\u00eancia necess\u00e1rias ao florescimento dos \u00f3rg\u00e3os de opini\u00e3o e, consequentemente, da radiodifus\u00e3o.","id":3620607,"corpo":"O regime da livre iniciativa e concorr\u00eancia,\r\nsustentado pela publicidade comercial, fornece\r\ncondi\u00e7\u00f5es de liberdade e independ\u00eancia necess\u00e1rias\r\nao florescimento dos \u00f3rg\u00e3os de opini\u00e3o e,\r\nconsequentemente, da radiodifus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375616,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/1035061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do marketing institucional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035066,"hashId":"4dc21024018674b8adfa45067cd6ec34","enunciado":"Acerca do marketing institucional, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3620631,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o da imagem do patrocinador aos valores positivos identificados em produ\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 o fundamento do chamado marketing cultural, restrito \u00e0s iniciativas do setor privado.","id":3620628,"corpo":"A vincula\u00e7\u00e3o da imagem do patrocinador aos valores\r\npositivos identificados em produ\u00e7\u00f5es culturais \u00e9 o\r\nfundamento do chamado marketing cultural, restrito\r\n\u00e0s iniciativas do setor privado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 objetivo do personal marketing, ramifica\u00e7\u00e3o do marketing institucional, estabelecer a identidade entre a organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 promovendo a campanha de fortalecimento institucional com cada indiv\u00edduo que comp\u00f5e o p\u00fablico-alvo desta.","id":3620629,"corpo":"\u00c9 objetivo do personal marketing, ramifica\u00e7\u00e3o do\r\nmarketing institucional, estabelecer a identidade entre\r\na organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 promovendo a campanha de\r\nfortalecimento institucional com cada indiv\u00edduo que\r\ncomp\u00f5e o p\u00fablico-alvo desta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O marketing institucional fortalece a imagem de uma organiza\u00e7\u00e3o perante o p\u00fablico-alvo, tendo como etapa do objetivo maior o aumento das vendas.","id":3620630,"corpo":"O marketing institucional fortalece a imagem de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o perante o p\u00fablico-alvo, tendo como\r\netapa do objetivo maior o aumento das vendas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O marketing institucional \u00e9 definido como um conjunto de estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es que visam a influenciar outros a aceitar as metas de uma organiza\u00e7\u00e3o, a consumir os respectivos produtos, a receber os respectivos servi\u00e7os ou a contribuir de alguma forma com ela.","id":3620631,"corpo":"O marketing institucional \u00e9 definido como um\r\nconjunto de estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es que visam a\r\ninfluenciar outros a aceitar as metas de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o, a consumir os respectivos produtos, a\r\nreceber os respectivos servi\u00e7os ou a contribuir de\r\nalguma forma com ela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O endomarketing, tamb\u00e9m conhecido como marketing institucional, tem por objetivo otimizar as rela\u00e7\u00f5es internas das empresas.","id":3620632,"corpo":" O endomarketing, tamb\u00e9m conhecido como\r\nmarketing institucional, tem por objetivo otimizar as\r\nrela\u00e7\u00f5es internas das empresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375616,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1035066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei no 13.188\/2015, que trata do direito de resposta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035067,"hashId":"583288dbe6660a3c69b21cdaaab747ae","enunciado":"Quanto \u00e0 Lei no 13.188\/2015, que trata do direito de resposta,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3620634,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praticado o agravo em m\u00eddia televisiva, o ofendido poder\u00e1 ter a resposta ou retifica\u00e7\u00e3o com o mesmo destaque, publicidade, periodicidade e dura\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria que a ensejou, mas n\u00e3o caber\u00e1 a ele definir o dia da semana e o mesmo hor\u00e1rio do agravo.","id":3620633,"corpo":"Praticado o agravo em m\u00eddia televisiva, o ofendido\r\npoder\u00e1 ter a resposta ou retifica\u00e7\u00e3o com o mesmo\r\ndestaque, publicidade, periodicidade e dura\u00e7\u00e3o da\r\nmat\u00e9ria que a ensejou, mas n\u00e3o caber\u00e1 a ele definir o\r\ndia da semana e o mesmo hor\u00e1rio do agravo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os coment\u00e1rios realizados por usu\u00e1rios da internet, nas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o se enquadram na defini\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria, estabelecida nesta lei.","id":3620634,"corpo":"Os coment\u00e1rios realizados por usu\u00e1rios da internet,\r\nnas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o\r\nsocial, n\u00e3o se enquadram na defini\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria,\r\nestabelecida nesta lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os efeitos desta lei, considera-se mat\u00e9ria qualquer reportagem, nota ou not\u00edcia divulgada por ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social, independentemente do meio ou da plataforma de distribui\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou transmiss\u00e3o que utilize, cujo conte\u00fado atente contra a honra, a intimidade, a reputa\u00e7\u00e3o, o conceito, o nome, a marca ou a imagem de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica identificada ou pass\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o, salvo se causado por comprovado equ\u00edvoco de informa\u00e7\u00e3o.","id":3620635,"corpo":"Para os efeitos desta lei, considera-se mat\u00e9ria qualquer\r\nreportagem, nota ou not\u00edcia divulgada por ve\u00edculo de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o social, independentemente do meio ou da\r\nplataforma de distribui\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou transmiss\u00e3o\r\nque utilize, cujo conte\u00fado atente contra a honra, a\r\nintimidade, a reputa\u00e7\u00e3o, o conceito, o nome, a marca\r\nou a imagem de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica identificada\r\nou pass\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o, salvo se causado por\r\ncomprovado equ\u00edvoco de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A retrata\u00e7\u00e3o ou a retifica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, sendo conferido o mesmo destaque, a publicidade, a periodicidade e a dimens\u00e3o do agravo, anulam o exerc\u00edcio do direito de resposta pelo ofendido, por\u00e9m mant\u00eam o direito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o por dano moral.","id":3620636,"corpo":"A retrata\u00e7\u00e3o ou a retifica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, sendo\r\nconferido o mesmo destaque, a publicidade, a\r\nperiodicidade e a dimens\u00e3o do agravo, anulam o\r\nexerc\u00edcio do direito de resposta pelo ofendido, por\u00e9m\r\nmant\u00eam o direito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o por dano moral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es judiciais destinadas a garantir a efetividade do direito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o previsto nesta lei n\u00e3o s\u00e3o processadas apenas durante as f\u00e9rias forenses.","id":3620637,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es judiciais destinadas a garantir a efetividade do\r\ndireito de resposta ou retifica\u00e7\u00e3o previsto nesta lei n\u00e3o\r\ns\u00e3o processadas apenas durante as f\u00e9rias forenses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375616,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.188\/2015 - Direito de Resposta por Ofensa em Ve\u00edculo de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.188\/2015 - Direito de Resposta por Ofensa em Ve\u00edculo de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418409,"slug":"comunicacao-social-lei-no-13-188-2015-direito-de-resposta-por-ofensa-em-veiculo-de-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1035067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da interatividade na comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035076,"hashId":"5132f407fd3dd2ffb4de1a635b30ec64","enunciado":"A respeito da interatividade na comunica\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3620681,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito j\u00e1 era discutido por McLuhan, que, em 1964, descreveu as formas de intera\u00e7\u00e3o a partir dos meios, dividindo-os em meios quentes e meios frios, nas quais os \u00faltimos eram os que n\u00e3o permitiam a interatividade.","id":3620678,"corpo":"O conceito j\u00e1 era discutido por McLuhan, que, em\r\n1964, descreveu as formas de intera\u00e7\u00e3o a partir dos\r\nmeios, dividindo-os em meios quentes e meios frios,\r\nnas quais os \u00faltimos eram os que n\u00e3o permitiam a\r\ninteratividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fil\u00f3sofo Pierre L\u00e9vy \u00e9 um dos pensadores que restringem a interatividade \u00e0 rela\u00e7\u00e3o humano-computador. ","id":3620679,"corpo":"O fil\u00f3sofo Pierre L\u00e9vy \u00e9 um dos pensadores\r\nque restringem a interatividade \u00e0 rela\u00e7\u00e3o\r\nhumano-computador.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A equival\u00eancia de significados entre interatividade e intera\u00e7\u00e3o foi recentemente estabelecida, ap\u00f3s d\u00e9cadas de intensos debates.","id":3620680,"corpo":"A equival\u00eancia de significados entre interatividade e\r\nintera\u00e7\u00e3o foi recentemente estabelecida, ap\u00f3s d\u00e9cadas\r\nde intensos debates.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equival\u00eancia de significados entre interatividade e intera\u00e7\u00e3o foi recentemente estabelecida, ap\u00f3s d\u00e9cadas de intensos debates.","id":3620681,"corpo":"A equival\u00eancia de significados entre interatividade e\r\nintera\u00e7\u00e3o foi recentemente estabelecida, ap\u00f3s d\u00e9cadas\r\nde intensos debates.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A linguagem n\u00e3o pode ser descrita como interativa.","id":3620682,"corpo":" A linguagem n\u00e3o pode ser descrita como interativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1035076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que enfatiza a dimens\u00e3o externa de manuten\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos relacionados ao produtor \u00e9 o princ\u00edpio de(a)","provas":[{"id":35123,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1034808,"hashId":"2cd0616df4533c51a2b2a7ceb8db1327","enunciado":"O princ\u00edpio que enfatiza a dimens\u00e3o externa de manuten\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos arquiv\u00edsticos relacionados ao produtor \u00e9 o\r\nprinc\u00edpio de(a)","resposta":3619388,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito aos fundos.","id":3619388,"corpo":"respeito aos fundos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorialidade.","id":3619389,"corpo":"territorialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeito \u00e0 ordem interna.","id":3619390,"corpo":"respeito \u00e0 ordem interna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pertin\u00eancia.","id":3619391,"corpo":"pertin\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"santidade.","id":3619392,"corpo":"santidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375587,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1034808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o primeiro passo para a elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica de arquivo.","provas":[{"id":35123,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1034812,"hashId":"036414ba8c96304ac2a0efa581cd8200","enunciado":"Assinale a alternativa que indica o primeiro passo para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica de arquivo.","resposta":3619408,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica","id":3619408,"corpo":"Diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de documentos","id":3619409,"corpo":"Pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de documentos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requisitos para o sistema informatizado","id":3619410,"corpo":"Requisitos para o sistema informatizado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de classifica\u00e7\u00e3o de documentos","id":3619411,"corpo":"Pol\u00edtica de classifica\u00e7\u00e3o de documentos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa de gest\u00e3o de documentos","id":3619412,"corpo":"Programa de gest\u00e3o de documentos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375587,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1034812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual atividade do protocolo \u00e9 feito o envio do documento ao destinat\u00e1rio?","provas":[{"id":35123,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1034822,"hashId":"64ef18e7d72df940601a90814d169d77","enunciado":"Em qual atividade do protocolo \u00e9 feito o envio do documento\r\nao destinat\u00e1rio?","resposta":3619462,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro","id":3619458,"corpo":"Registro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tramita\u00e7\u00e3o","id":3619459,"corpo":"Tramita\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebimento","id":3619460,"corpo":"Recebimento","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o ","id":3619461,"corpo":"Expedi\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Distribui\u00e7\u00e3o","id":3619462,"corpo":" Distribui\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375588,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/1034822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os documentos a serem avaliados s\u00e3o volumosos e homog\u00eaneos, pode-se usar a t\u00e9cnica de","provas":[{"id":35123,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1034827,"hashId":"aceec700a4a56da511db2662a151612c","enunciado":"Quando os documentos a serem avaliados s\u00e3o volumosos e\r\nhomog\u00eaneos, pode-se usar a t\u00e9cnica de","resposta":3619486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o.","id":3619483,"corpo":"emula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" reformata\u00e7\u00e3o.","id":3619484,"corpo":" reformata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":3619485,"corpo":"digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amostragem.","id":3619486,"corpo":"amostragem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reuso.","id":3619487,"corpo":"reuso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375588,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1034827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado do processo de reprodu\u00e7\u00e3o, em filme, de documentos, dados e imagens, por meios fotogr\u00e1ficos ou eletr\u00f4nicos, em diferentes graus de redu\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado","provas":[{"id":35123,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista","id":6958},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-arquivista","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1034837,"hashId":"0e9b67a52afa80e6ad57691189a0a08b","enunciado":"O resultado do processo de reprodu\u00e7\u00e3o, em filme, de\r\ndocumentos, dados e imagens, por meios fotogr\u00e1ficos ou\r\neletr\u00f4nicos, em diferentes graus de redu\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado","resposta":3619535,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o.","id":3619533,"corpo":"emula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reformata\u00e7\u00e3o.","id":3619534,"corpo":"reformata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microfilmagem.","id":3619535,"corpo":"microfilmagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":3619536,"corpo":"digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"telecinagem.","id":3619537,"corpo":"telecinagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375589,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1034837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica profissional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35124,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1034840,"hashId":"9c961eb46d3f7d1c6f0ba6794aad630f","enunciado":"Acerca da \u00e9tica profissional, assinale a alternativa correta.","resposta":3619552,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica na Hist\u00f3ria surge com o objetivo de auxiliar na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas di\u00e1rios, a partir da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":3619548,"corpo":"A \u00e9tica na Hist\u00f3ria surge com o objetivo de auxiliar\r\nna resolu\u00e7\u00e3o dos problemas di\u00e1rios, a partir da\r\nDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica tem car\u00e1ter protetivo, mas n\u00e3o visa ao progresso e ao desenvolvimento social.","id":3619549,"corpo":"A \u00e9tica tem car\u00e1ter protetivo, mas n\u00e3o visa ao\r\nprogresso e ao desenvolvimento social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A moral \u00e9 o estudo e a reflex\u00e3o quanto \u00e0 \u00e9tica na Hist\u00f3ria.","id":3619550,"corpo":"A moral \u00e9 o estudo e a reflex\u00e3o quanto \u00e0 \u00e9tica\r\nna Hist\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica se refere \u00e0s regras de conduta de um sistema social.","id":3619551,"corpo":"A \u00e9tica se refere \u00e0s regras de conduta de um\r\nsistema social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9tica \u00e9 resultante de uma constru\u00e7\u00e3o social e, no Servi\u00e7o Social, apresenta-se como um componente fundamental da pr\u00e1tica social dos(as) assistentes sociais.","id":3619552,"corpo":"\u00c9tica \u00e9 resultante de uma constru\u00e7\u00e3o social e, no\r\nServi\u00e7o Social, apresenta-se como um componente\r\nfundamental da pr\u00e1tica social dos(as)\r\nassistentes sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1034840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 Lei on 12.845\/2013, que disp\u00f5e a respeito do atendimento obrigat\u00f3rio e integral de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.","provas":[{"id":35124,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1034841,"hashId":"91968f05048bbf45c521ae13e21a11d5","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 Lei on 12.845\/2013,\r\nque disp\u00f5e a respeito do atendimento obrigat\u00f3rio e integral\r\nde pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.","resposta":3619554,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento \u00e9 imediato, obrigat\u00f3rio em todos os hospitais integrados \u00e0 rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e da rede particular, compreendendo o amparo social e psicol\u00f3gico.","id":3619553,"corpo":"O atendimento \u00e9 imediato, obrigat\u00f3rio em todos os\r\nhospitais integrados \u00e0 rede do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) e da rede particular, compreendendo o\r\namparo social e psicol\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento das les\u00f5es, caber\u00e1 ao m\u00e9dico preservar materiais que possam ser coletados no exame m\u00e9dico legal.","id":3619554,"corpo":"No tratamento das les\u00f5es, caber\u00e1 ao m\u00e9dico\r\npreservar materiais que possam ser coletados no\r\nexame m\u00e9dico legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia sexual, para os efeitos da Lei no 12.845\/2013, \u00e9 qualquer forma de atividade sexual direcionada prioritariamente \u00e0s mulheres.","id":3619555,"corpo":"Viol\u00eancia sexual, para os efeitos da Lei\r\nno 12.845\/2013, \u00e9 qualquer forma de atividade sexual\r\ndirecionada prioritariamente \u00e0s mulheres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento imediato, na rede do SUS, restringe-se ao diagn\u00f3stico e ao tratamento das les\u00f5es f\u00edsicas no aparelho genital.","id":3619556,"corpo":"O atendimento imediato, na rede do SUS, restringe-se\r\nao diagn\u00f3stico e ao tratamento das les\u00f5es f\u00edsicas no\r\naparelho genital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei no 12.845\/2013 foi revogada recentemente, tendo em vista o debate acerca da profilaxia da gravidez.","id":3619557,"corpo":"A Lei no 12.845\/2013 foi revogada recentemente, tendo\r\nem vista o debate acerca da profilaxia da gravidez.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.845\/2013 - Disp\u00f5e sobre o atendimento obrigat\u00f3rio e integral de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.845\/2013 - Disp\u00f5e sobre o atendimento obrigat\u00f3rio e integral de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401487,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-845-2013-dispoe-sobre-o-atendimento-obrigatorio-e-integral-de-pessoas-em-situacao-de-violencia-sexual"}],"slug":"legislacao-federal\/1034841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com essa perspectiva e considerando a relev\u00e2ncia do assunto para a pr\u00e1tica profissional dos(as) assistentes sociais, assinale a alternativa correta quanto \u00e0s normatiza\u00e7\u00f5es, \u00e0s pol\u00edticas e aos programas de prote\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa idosa.","provas":[{"id":35124,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1034845,"hashId":"de451e695abf78893f33d76d57e63f54","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35124\/12.gif\"><\/p><p>Com essa perspectiva e considerando a relev\u00e2ncia do assunto\r\npara a pr\u00e1tica profissional dos(as) assistentes sociais, assinale\r\na alternativa correta quanto \u00e0s normatiza\u00e7\u00f5es, \u00e0s pol\u00edticas e\r\naos programas de prote\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa idosa.<\/p>","resposta":3619576,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anterior \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso, a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) n\u00e3o reconheceu a pessoa idosa como um dos respectivos segmentos de aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria.","id":3619573,"corpo":"Anterior \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso, a Lei Org\u00e2nica\r\nda Assist\u00eancia Social (LOAS) n\u00e3o reconheceu a\r\npessoa idosa como um dos respectivos segmentos de\r\naten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os eixos estruturantes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI) s\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento ativo e o enfrentamento das dificuldades de recursos financeiros e de cuidados.","id":3619574,"corpo":"Os eixos estruturantes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade\r\nda Pessoa Idosa (PNSPI) s\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o do\r\nenvelhecimento ativo e o enfrentamento das\r\ndificuldades de recursos financeiros e de cuidados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa, \u00e9 correto destacar os Programas da Farm\u00e1cia Popular e a Campanha Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Idoso, faltando ainda \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de Cirurgias de Cataratas.","id":3619575,"corpo":"Quanto \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa, \u00e9 correto destacar os\r\nProgramas da Farm\u00e1cia Popular e a Campanha\r\nNacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Idoso, faltando ainda \u00e0\r\nimplanta\u00e7\u00e3o da Campanha Nacional de Cirurgias de\r\nCataratas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista jur\u00eddico, o Estatuto do Idoso \u00e9 o marco legal de refer\u00eancia para as normas de prote\u00e7\u00e3o ao idoso contra a viol\u00eancia.","id":3619576,"corpo":"Do ponto de vista jur\u00eddico, o Estatuto do Idoso \u00e9 o\r\nmarco legal de refer\u00eancia para as normas de prote\u00e7\u00e3o\r\nao idoso contra a viol\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Considera-se idoso, para a Pol\u00edtica Nacional do Idoso, a pessoa maior de 65 anos de idade, e, para o Estatuto do Idoso, a pessoa maior de 60 anos de idade.","id":3619577,"corpo":" Considera-se idoso, para a Pol\u00edtica Nacional do Idoso, a\r\npessoa maior de 65 anos de idade, e, para o Estatuto do\r\nIdoso, a pessoa maior de 60 anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1034845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 845\/2018, que disp\u00f5e quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do(a) assistente social em rela\u00e7\u00e3o ao processo transexualizador, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35124,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15840},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:18:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1034847,"hashId":"f62f465278ad98336c3258ec75db1ad0","enunciado":"Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 845\/2018, que disp\u00f5e quanto\r\n\u00e0 atua\u00e7\u00e3o do(a) assistente social em rela\u00e7\u00e3o ao processo\r\ntransexualizador, assinale a alternativa correta.","resposta":3619586,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao (\u00e0) assistente social emitir opini\u00e3o t\u00e9cnica a respeito de procedimentos relacionados \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es corporais.","id":3619583,"corpo":"N\u00e3o cabe ao (\u00e0) assistente social emitir opini\u00e3o\r\nt\u00e9cnica a respeito de procedimentos relacionados \u00e0s\r\ntransforma\u00e7\u00f5es corporais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As(Os) assistentes sociais dever\u00e3o contribuir para a promo\u00e7\u00e3o de uma cultura de respeito \u00e0 diversidade, mas n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia destes(as) prestar acompanhamento a sujeitos que buscam as transforma\u00e7\u00f5es corporais.","id":3619584,"corpo":"As(Os) assistentes sociais dever\u00e3o contribuir para a\r\npromo\u00e7\u00e3o de uma cultura de respeito \u00e0 diversidade,\r\nmas n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia destes(as) prestar\r\nacompanhamento a sujeitos que buscam as\r\ntransforma\u00e7\u00f5es corporais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 845\/2018 serve como protocolo de atendimento, seguindo um modelo patol\u00f3gico da diversidade da identidade de g\u00eanero.","id":3619585,"corpo":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFESS no 845\/2018 serve como\r\nprotocolo de atendimento, seguindo um modelo\r\npatol\u00f3gico da diversidade da identidade de g\u00eanero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do(a) assistente social defender a utiliza\u00e7\u00e3o do nome social dos(as) usu\u00e1rios(as), na perspectiva do aprofundamento dos Direitos Humanos.","id":3619586,"corpo":"\u00c9 dever do(a) assistente social defender a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo nome social dos(as) usu\u00e1rios(as), na perspectiva\r\ndo aprofundamento dos Direitos Humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes que manifestem express\u00f5es de identidade de g\u00eanero ser\u00e3o atendidos pelos(as) assistentes sociais de forma exclusiva.","id":3619587,"corpo":"Crian\u00e7as e adolescentes que manifestem express\u00f5es\r\nde identidade de g\u00eanero ser\u00e3o atendidos pelos(as)\r\nassistentes sociais de forma exclusiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1034847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os conceitos mencionados na Lei n\u00ba 2.680\/2017, que disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal, plano de cargos, vencimentos e desenvolvimento funcional da C\u00e2mara Municipal de Ituporanga\/SC, \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es. Coluna 1 1. Plano de Cargos, Vencimentos e Desenvolvimento Funcional. 2. Cargo de Provimento Efetivo. 3. Cargo de Provimento em Comiss\u00e3o. 4. N\u00edvel. 5. Servidor P\u00fablico. Coluna 2 ( ) Designa\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a toda a pessoa que presta servi\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Ituporanga, sob o regime estatut\u00e1rio ou em car\u00e1ter tempor\u00e1rio. ( ) Conjunto de diretrizes e normas que estabelecem a estrutura e procedimentos de cargos, vencimentos e desenvolvimento funcional. ( ) Gradua\u00e7\u00e3o de responsabilidade e vencimento de cada cargo. ( ) Conjunto de fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos, cometida a servidor aprovado em concurso e que tenha cumprido o est\u00e1gio probat\u00f3rio. ( ) Conjunto de fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades definidas com base na estrutura organizacional do Poder Legislativo, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35226,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1035353,"hashId":"7d7dc08a435f4d6f7dd9de2d3a34a82b","enunciado":"<p>Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os conceitos mencionados na Lei n\u00ba\r\n2.680\/2017, que disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal, plano de cargos, vencimentos\r\ne desenvolvimento funcional da C\u00e2mara Municipal de Ituporanga\/SC, \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Coluna 1\r\n<\/p><p>1. Plano de Cargos, Vencimentos e Desenvolvimento Funcional.\r\n<\/p><p>2. Cargo de Provimento Efetivo.\r\n<\/p><p>3. Cargo de Provimento em Comiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>4. N\u00edvel.\r\n<\/p><p>5. Servidor P\u00fablico.\r\n<\/p><p>Coluna 2\r\n<\/p><p>( ) Designa\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a toda a pessoa que presta servi\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Ituporanga, sob\r\no regime estatut\u00e1rio ou em car\u00e1ter tempor\u00e1rio.\r\n<\/p><p>( ) Conjunto de diretrizes e normas que estabelecem a estrutura e procedimentos de cargos,\r\nvencimentos e desenvolvimento funcional.\r\n<\/p><p>( ) Gradua\u00e7\u00e3o de responsabilidade e vencimento de cada cargo.\r\n<\/p><p>( ) Conjunto de fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e vencimento pago pelos\r\ncofres p\u00fablicos, cometida a servidor aprovado em concurso e que tenha cumprido o est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>( ) Conjunto de fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades definidas com base na estrutura organizacional do\r\nPoder Legislativo, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3621464,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":3621463,"corpo":" 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":3621464,"corpo":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3. ","id":3621465,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":3621466,"corpo":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":3621467,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375664,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401845,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ituporanga-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1035353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s f\u00e9rias do servidor p\u00fablico de Ituporanga\/SC, assinale a alternativa INCORRETA (Lei Complementar Municipal n\u00ba 020\/2008).","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35226,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1035361,"hashId":"6627e3fbaf25ff57ccda7095971a65be","enunciado":"No que se refere \u00e0s f\u00e9rias do servidor p\u00fablico de Ituporanga\/SC, assinale a\r\nalternativa INCORRETA (Lei Complementar Municipal n\u00ba 020\/2008).","resposta":3621505,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por imperiosa necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":3621503,"corpo":"As f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna,\r\nconvoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por imperiosa necessidade do servi\u00e7o\r\ndeclarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao servidor converter 1\/3 das f\u00e9rias em abono pecuni\u00e1rio que, havendo disponibilidade financeira, poder\u00e1 ser concedido, desde que requerido com pelo menos 30 dias de anteced\u00eancia.","id":3621504,"corpo":"\u00c9 facultado ao servidor converter 1\/3 das f\u00e9rias em abono pecuni\u00e1rio que, havendo\r\ndisponibilidade financeira, poder\u00e1 ser concedido, desde que requerido com pelo menos 30 dias de\r\nanteced\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor casado ou convivente com servidora do Munic\u00edpio, ou vice-versa, n\u00e3o poder\u00e1 gozar f\u00e9rias no mesmo per\u00edodo, ainda que n\u00e3o haja preju\u00edzo para o servi\u00e7o.","id":3621505,"corpo":"O servidor casado ou convivente com servidora do Munic\u00edpio, ou vice-versa, n\u00e3o poder\u00e1 gozar\r\nf\u00e9rias no mesmo per\u00edodo, ainda que n\u00e3o haja preju\u00edzo para o servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor perder\u00e1 o direito a f\u00e9rias em caso de gozo de aux\u00edlio doen\u00e7a por mais de 180 dias, contados no curso do respectivo per\u00edodo aquisitivo.","id":3621506,"corpo":"O servidor perder\u00e1 o direito a f\u00e9rias em caso de gozo de aux\u00edlio doen\u00e7a por mais de 180 dias,\r\ncontados no curso do respectivo per\u00edodo aquisitivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 efetuado at\u00e9 2 (dois) dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo de gozo.","id":3621507,"corpo":"O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 efetuado at\u00e9 2 (dois) dias antes do in\u00edcio do\r\nrespectivo per\u00edodo de gozo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375664,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401845,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ituporanga-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1035361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2013, para criar trabalhos mais profissionais, \u00e9 poss\u00edvel incluir uma folha de rosto em seu documento. Essa op\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel em qual guia?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35226,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1035370,"hashId":"88ad9c56971a0bd1e43e90924032dbe4","enunciado":"No Word 2013, para criar trabalhos mais profissionais, \u00e9 poss\u00edvel incluir uma folha\r\nde rosto em seu documento. Essa op\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel em qual guia?","resposta":3621550,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o.","id":3621548,"corpo":"Formata\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es.","id":3621549,"corpo":"Padr\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inserir.","id":3621550,"corpo":" Inserir.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3621551,"corpo":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Exibi\u00e7\u00e3o.","id":3621552,"corpo":" Exibi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375665,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1035370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es da NBC TI 01 sobre os pap\u00e9is de trabalho na auditoria, analise as assertivas seguintes: I. A Auditoria Interna deve ser documentada por meio de pap\u00e9is de trabalho, elaborados em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico. II. Os pap\u00e9is de trabalho constituem documentos e registros dos fatos, informa\u00e7\u00f5es e provas, obtidos no curso da auditoria, a fim de evidenciar os exames realizados e dar suporte \u00e0 opini\u00e3o da diretoria da institui\u00e7\u00e3o auditada. III. Os pap\u00e9is de trabalho devem ter abrang\u00eancia e grau de detalhe suficientes para proporcionarem a compreens\u00e3o do planejamento, da natureza, da oportunidade e da extens\u00e3o dos procedimentos de Auditoria Interna aplicados. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035374,"hashId":"12a05391a3b0b6970450c9ba7f94c253","enunciado":"<p>De acordo com as defini\u00e7\u00f5es da NBC TI 01 sobre os pap\u00e9is de trabalho na auditoria, analise as assertivas seguintes:\r\n<\/p><p>I. A Auditoria Interna deve ser documentada por meio de pap\u00e9is de trabalho, elaborados em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.\r\n<\/p><p>II. Os pap\u00e9is de trabalho constituem documentos e registros dos fatos, informa\u00e7\u00f5es e provas, obtidos no curso da auditoria, a fim de evidenciar os exames realizados e dar suporte \u00e0 opini\u00e3o da diretoria da institui\u00e7\u00e3o auditada.\r\n<\/p><p>III. Os pap\u00e9is de trabalho devem ter abrang\u00eancia e grau de detalhe suficientes para proporcionarem a compreens\u00e3o do planejamento, da natureza, da oportunidade e da extens\u00e3o dos procedimentos de Auditoria Interna aplicados.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3621569,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621568,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3621569,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3621570,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621571,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3621572,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os conceitos de D\u00edvida Ativa definidos na Lei n\u00ba 4.320\/1964 e no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, analise as seguintes assertivas: I. D\u00edvida Ativa \u00e9 o conjunto de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e n\u00e3o tribut\u00e1rios em favor da Fazenda P\u00fablica, n\u00e3o recebidos no prazo para pagamento definido em lei ou em decis\u00e3o proferida em processo regular inscrito pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade competente, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez. II. A inscri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito em D\u00edvida Ativa configura fato cont\u00e1bil modificativo, pois altera o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente p\u00fablico. III. A D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria \u00e9 proveniente de obriga\u00e7\u00e3o legal relativa a tributos e respectivos adicionais e multas. A D\u00edvida Ativa N\u00e3o Tribut\u00e1ria \u00e9 proveniente dos demais cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, decorrentes de contratos em geral ou de outras obriga\u00e7\u00f5es legais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035379,"hashId":"51ffa0aecd8eba53494762df307c1b8d","enunciado":"<p>Conforme os conceitos de D\u00edvida Ativa definidos na Lei n\u00ba 4.320\/1964 e no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, analise as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. D\u00edvida Ativa \u00e9 o conjunto de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e n\u00e3o tribut\u00e1rios em favor da Fazenda P\u00fablica, n\u00e3o recebidos no prazo para pagamento definido em lei ou em decis\u00e3o proferida em processo regular inscrito pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade competente, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez.\r\n<\/p><p>II. A inscri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito em D\u00edvida Ativa configura fato cont\u00e1bil modificativo, pois altera o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III. A D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria \u00e9 proveniente de obriga\u00e7\u00e3o legal relativa a tributos e respectivos adicionais e multas. A D\u00edvida Ativa N\u00e3o Tribut\u00e1ria \u00e9 proveniente dos demais cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, decorrentes de contratos em geral ou de outras obriga\u00e7\u00f5es legais.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3621597,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621593,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3621594,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3621595,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621596,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3621597,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1035379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Contas e ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, definidos na Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analise as seguintes assertivas: I. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal ser\u00e1 publicado at\u00e9 quarenta dias ap\u00f3s o encerramento do per\u00edodo a que corresponder. II. As contas do Poder Judici\u00e1rio ser\u00e3o apresentadas: no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelos Presidentes do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores, consolidando as dos respectivos tribunais; dos Estados, pelos Presidentes dos Tribunais de Justi\u00e7a, consolidando as dos demais tribunais. III. A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as provid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas e combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos nas inst\u00e2ncias administrativa e judicial, bem como as demais medidas para incremento das receitas tribut\u00e1rias e de contribui\u00e7\u00f5es. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035382,"hashId":"9b0412a5702b7a6017a0747a92c2a542","enunciado":"<p>Referente \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Contas e ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, definidos na Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analise as seguintes assertivas:<\/p><p>\r\nI. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal ser\u00e1 publicado at\u00e9 quarenta dias ap\u00f3s o encerramento do per\u00edodo a que corresponder.\r\n<\/p><p>II. As contas do Poder Judici\u00e1rio ser\u00e3o apresentadas: no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelos Presidentes do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores, consolidando as dos respectivos tribunais; dos Estados, pelos Presidentes dos Tribunais de Justi\u00e7a, consolidando as dos demais tribunais.\r\n<\/p><p>III. A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as provid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas e combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos nas inst\u00e2ncias administrativa e judicial, bem como as demais medidas para incremento das receitas tribut\u00e1rias e de contribui\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3621608,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621608,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3621609,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3621610,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621611,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3621612,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"nome_clean":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","oab":false,"nome":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411974,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-prestacoes-de-contas"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"nome_clean":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","oab":false,"nome":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424353,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-prestacoes-de-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1035382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es de custos de estoque, definidos no CPC 16, que tem por objetivo estabelecer o tratamento cont\u00e1bil para os estoques, analise as seguintes assertivas: I. O custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos estoques compreende o pre\u00e7o de compra, os impostos de importa\u00e7\u00e3o e outros tributos (exceto os recuper\u00e1veis junto ao fisco), bem como os custos de transporte, seguro, manuseio e outros diretamente atribu\u00edveis \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de produtos acabados, materiais e servi\u00e7os. II. Os custos de transforma\u00e7\u00e3o de estoques incluem os custos diretamente relacionados com as unidades produzidas ou com as linhas de produ\u00e7\u00e3o, como pode ser o caso da m\u00e3o de obra direta. Tamb\u00e9m incluem a aloca\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o, fixos e vari\u00e1veis, que sejam incorridos para transformar os materiais em produtos acabados. III. S\u00e3o considerados outros custos de estoque, os gastos com armazenamento de produtos prontos, despesas administrativas e despesas de comercializa\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035383,"hashId":"5bab8cff1fb4284821aa4d5d10bf5cc0","enunciado":"<p>Referente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es de custos de estoque, definidos no CPC 16, que tem por\r\nobjetivo estabelecer o tratamento cont\u00e1bil para os estoques, analise as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. O custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos estoques compreende o pre\u00e7o de compra, os impostos de importa\u00e7\u00e3o e\r\noutros tributos (exceto os recuper\u00e1veis junto ao fisco), bem como os custos de transporte,\r\nseguro, manuseio e outros diretamente atribu\u00edveis \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de produtos acabados, materiais\r\ne servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>II. Os custos de transforma\u00e7\u00e3o de estoques incluem os custos diretamente relacionados com as\r\nunidades produzidas ou com as linhas de produ\u00e7\u00e3o, como pode ser o caso da m\u00e3o de obra\r\ndireta. Tamb\u00e9m incluem a aloca\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o, fixos e\r\nvari\u00e1veis, que sejam incorridos para transformar os materiais em produtos acabados.\r\n<\/p><p>III. S\u00e3o considerados outros custos de estoque, os gastos com armazenamento de produtos\r\nprontos, despesas administrativas e despesas de comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3621616,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621613,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":3621614,"corpo":"Apenas II.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas III.","id":3621615,"corpo":" Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621616,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3621617,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375667,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos da An\u00e1lise de Custo, Volume, Lucro, analise as seguintes assertivas: I. O Ponto de Equil\u00edbrio Cont\u00e1bil ser\u00e1 obtido quando a soma das margens de contribui\u00e7\u00e3o totalizar o montante suficiente para cobrir todos os custos e despesas fixos; esse \u00e9 o ponto em que contabilmente n\u00e3o haveria nem lucro nem preju\u00edzo. II. A margem de seguran\u00e7a \u00e9 o excedente da receita da empresa sobre a receita no ponto de equil\u00edbrio. Consequentemente, representa o quanto as vendas podem cair sem que haja preju\u00edzo para a empresa. III. A margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria representa a parcela do pre\u00e7o de venda que resta para a cobertura dos custos e despesas fixos e para a gera\u00e7\u00e3o do lucro por produto vendido. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035385,"hashId":"ae29751be10d3df1f626f07427da6c69","enunciado":"<p>Considerando os conceitos da An\u00e1lise de Custo, Volume, Lucro, analise as seguintes assertivas:<\/p><p> I. O Ponto de Equil\u00edbrio Cont\u00e1bil ser\u00e1 obtido quando a soma das margens de contribui\u00e7\u00e3o totalizar o montante suficiente para cobrir todos os custos e despesas fixos; esse \u00e9 o ponto em que contabilmente n\u00e3o haveria nem lucro nem preju\u00edzo.<\/p><p> II. A margem de seguran\u00e7a \u00e9 o excedente da receita da empresa sobre a receita no ponto de equil\u00edbrio. Consequentemente, representa o quanto as vendas podem cair sem que haja preju\u00edzo para a empresa. <\/p><p>III. A margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria representa a parcela do pre\u00e7o de venda que resta para a cobertura dos custos e despesas fixos e para a gera\u00e7\u00e3o do lucro por produto vendido. <\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3621627,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621623,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3621624,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3621625,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621626,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3621627,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375667,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1035385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as defini\u00e7\u00f5es do CPC 03 referentes \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, analise as seguintes assertivas: I. Equivalentes de caixa s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo, de alta liquidez, que s\u00e3o prontamente convers\u00edveis em montante conhecido de caixa e que est\u00e3o sujeitas a um insignificante risco de mudan\u00e7a de valor. II. Uma \u00fanica transa\u00e7\u00e3o pode incluir fluxos de caixa classificados em mais de uma atividade. Por exemplo, quando o desembolso de caixa para pagamento de empr\u00e9stimo inclui tanto os juros como o principal. A parte dos juros pode ser classificada como atividade operacional, mas a parte do principal deve ser classificada como atividade de financiamento. III. Os equivalentes de caixa s\u00e3o mantidos com a finalidade de atender a compromissos de caixa de curto e longo prazo, tais como investimentos em instrumentos patrimoniais. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":35174,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35175,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35176,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35177,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"},{"id":35178,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1035386,"hashId":"03169327b1664e3654ca12e78b2d22f6","enunciado":"<p>Conforme as defini\u00e7\u00f5es do CPC 03 referentes \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, analise as seguintes assertivas: <\/p><p>I. Equivalentes de caixa s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo, de alta liquidez, que s\u00e3o prontamente convers\u00edveis em montante conhecido de caixa e que est\u00e3o sujeitas a um insignificante risco de mudan\u00e7a de valor. <\/p><p>II. Uma \u00fanica transa\u00e7\u00e3o pode incluir fluxos de caixa classificados em mais de uma atividade. Por exemplo, quando o desembolso de caixa para pagamento de empr\u00e9stimo inclui tanto os juros como o principal. A parte dos juros pode ser classificada como atividade operacional, mas a parte do principal deve ser classificada como atividade de financiamento. <\/p><p>III. Os equivalentes de caixa s\u00e3o mantidos com a finalidade de atender a compromissos de caixa de curto e longo prazo, tais como investimentos em instrumentos patrimoniais. <\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3621630,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3621628,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3621629,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3621630,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621631,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3621632,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375667,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo Quero ser esse professor para oferecer a outros alunos o mesmo que recebi, foram feitas as seguintes considera\u00e7\u00f5es: I. Pode ser reescrita, corretamente, da seguinte forma: Para oferecer aos outros, o mesmo que recebi, quero ser esse professor. II. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o adverbial e uma adjetiva. III. \u201cesse professor\u201d \u00e9 um predicativo do sujeito. IV. \u201co mesmo que recebi\u201d funciona como complemento verbal direto de \u201coferecer\u201d. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035295,"hashId":"f9e50efc5d3e9234f21a54051f6ffee3","enunciado":"<p>Sobre o per\u00edodo <em><strong>Quero ser esse professor para oferecer a outros alunos o mesmo que recebi,<\/strong><\/em> foram feitas as seguintes considera\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. Pode ser reescrita, corretamente, da seguinte forma: Para oferecer aos outros, o mesmo que recebi, quero ser esse professor.\r\n<\/p><p>II. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o adverbial e uma adjetiva.\r\n<\/p><p>III. \u201c<strong>esse professor<\/strong>\u201d \u00e9 um predicativo do sujeito.<\/p><p>\r\nIV. \u201c<strong>o mesmo que recebi<\/strong>\u201d funciona como complemento verbal direto de \u201c<strong>oferecer<\/strong>\u201d.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3621176,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3621173,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":3621174,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":3621175,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3621176,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3621177,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375658,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35172\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1035295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes possibilidades de substitui\u00e7\u00f5es no texto: I. reconhecimento (l. 10) por reconhecen\u00e7a. II. ensino superior (l. 19) por universidade. III. curso (l. 23) por aulas. IV. escolher (l. 24) por escolha de. Quais ensejariam condi\u00e7\u00f5es para o emprego do sinal indicador de crase?","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035296,"hashId":"2aebfa8218d2bea8adfd30459deedb12","enunciado":"<p>Considere as seguintes possibilidades de substitui\u00e7\u00f5es no texto:<\/p><p>\r\nI. <strong>reconhecimento<\/strong> (l. 10) por <strong>reconhecen\u00e7a.<\/strong><\/p><p>\r\nII. <strong>ensino superior<\/strong> (l. 19) por<strong> universidade.<\/strong>\r\n<\/p><p>III.<strong> curso<\/strong> (l. 23) <strong>por aulas.<\/strong>\r\n<\/p><p>IV. <strong>escolher<\/strong> (l. 24) por <strong>escolha de.<\/strong>\r\n<\/p><p>Quais ensejariam condi\u00e7\u00f5es para o emprego do sinal indicador de crase?<\/p>","resposta":3621178,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3621178,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":3621179,"corpo":"Apenas II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":3621180,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3621181,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3621182,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375658,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35172\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1035296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 13.968\/2012, que institui o Plano de Empregos, Fun\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios e cria os empregos permanentes e os Empregos e Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o da UERGS, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035314,"hashId":"86777f8c25fc633d064c17e0e03ae23e","enunciado":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 13.968\/2012, que institui o Plano de Empregos, Fun\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios e cria os empregos permanentes e os Empregos e Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o da UERGS, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3621271,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida para os professores integrantes do Quadro de Empregos Permanentes da Uergs exercerem Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o \u00e9 atuar em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":3621268,"corpo":"A condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida para os professores integrantes do Quadro de Empregos Permanentes da Uergs exercerem Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o \u00e9 atuar em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o s\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o exclusiva pelos empregados integrantes do Quadro de Empregos Permanentes e do Quadro Permanente de Empregos em extin\u00e7\u00e3o.","id":3621269,"corpo":"As Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o s\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o exclusiva pelos empregados integrantes do Quadro de Empregos Permanentes e do Quadro Permanente de Empregos em extin\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o ter\u00e3o carga hor\u00e1ria correspondente a quarenta horas semanais.","id":3621270,"corpo":"As Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o ter\u00e3o carga hor\u00e1ria correspondente a quarenta horas semanais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Empregos em Comiss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser ocupados por pessoas estranhas ao servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3621271,"corpo":"Os Empregos em Comiss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser ocupados por pessoas estranhas ao servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Empregos em Comiss\u00e3o ter\u00e3o carga hor\u00e1ria correspondente a quarenta horas semanais.","id":3621272,"corpo":"Os Empregos em Comiss\u00e3o ter\u00e3o carga hor\u00e1ria correspondente a quarenta horas semanais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375659,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UERGS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UERGS","pai":401833,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401834,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-uergs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no Decreto n\u00ba 43.240\/2004, que aprova o Estatuto da Uergs, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando a organiza\u00e7\u00e3o institucional da Universidade \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es. Coluna 1 1. Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o. 2. Reitoria. 3. Unidades Universit\u00e1rias. 4. Conselhos Consultivos Regionais. Coluna 2 ( ) Institutos constitu\u00eddos por cursos em \u00e1reas afins; desenvolvem atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o. ( ) \u00d3rg\u00e3o Central executivo superior que administra, coordena, fiscaliza e superintende todas as atividades da Universidade e \u00e9 exercida pelo Reitor, e nas suas aus\u00eancias e impedimentos, pelo Vice-Reitor. ( ) \u00d3rg\u00e3o t\u00e9cnico-normativo de delibera\u00e7\u00e3o superior em mat\u00e9ria de ensino, pesquisa e extens\u00e3o em toda a Universidade, nomeado e presidido pelo Reitor. ( ) \u00d3rg\u00e3os de assessoramento das Dire\u00e7\u00f5es Regionais, designados pelo Reitor e presididos pelos seus respectivos Diretores Regionais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035316,"hashId":"29a20c827a80f0867b45e38ac0fab070","enunciado":"<p>De acordo com o disposto no Decreto n\u00ba 43.240\/2004, que aprova o Estatuto da Uergs, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando a organiza\u00e7\u00e3o institucional da Universidade \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Coluna 1<\/p><p>\r\n1. Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. Reitoria.\r\n<\/p><p>3. Unidades Universit\u00e1rias.\r\n<\/p><p>4. Conselhos Consultivos Regionais.<\/p><p>\r\nColuna 2\r\n<\/p><p>( ) Institutos constitu\u00eddos por cursos em \u00e1reas afins; desenvolvem atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) \u00d3rg\u00e3o Central executivo superior que administra, coordena, fiscaliza e superintende todas as atividades da Universidade e \u00e9 exercida pelo Reitor, e nas suas aus\u00eancias e impedimentos, pelo Vice-Reitor.\r\n<\/p><p>( ) \u00d3rg\u00e3o t\u00e9cnico-normativo de delibera\u00e7\u00e3o superior em mat\u00e9ria de ensino, pesquisa e extens\u00e3o em toda a Universidade, nomeado e presidido pelo Reitor.\r\n<\/p><p>( ) \u00d3rg\u00e3os de assessoramento das Dire\u00e7\u00f5es Regionais, designados pelo Reitor e presididos pelos seus respectivos Diretores Regionais.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3621281,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":3621278,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":3621279,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":3621280,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":3621281,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3621282,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375659,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UERGS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UERGS","pai":401833,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401834,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-uergs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: I. Se Ant\u00f4nio estuda na Uergs ent\u00e3o \u00e9 uma pessoa esfor\u00e7ada. II. Toda pessoa esfor\u00e7ada gosta de estudar. III. Maria gosta de estudar. Das proposi\u00e7\u00f5es anteriores, pode-se concluir que:","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035320,"hashId":"9b2659f55741533484729611ea59ec28","enunciado":"<p>Considere as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p>\r\nI. Se Ant\u00f4nio estuda na Uergs ent\u00e3o \u00e9 uma pessoa esfor\u00e7ada.\r\n<\/p><p>II. Toda pessoa esfor\u00e7ada gosta de estudar.\r\n<\/p><p>III. Maria gosta de estudar.\r\n<\/p><p>Das proposi\u00e7\u00f5es anteriores, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":3621301,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio e Maria s\u00e3o esfor\u00e7ados.","id":3621298,"corpo":"Ant\u00f4nio e Maria s\u00e3o esfor\u00e7ados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o \u00e9 esfor\u00e7ada.","id":3621299,"corpo":"Maria n\u00e3o \u00e9 esfor\u00e7ada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 uma pessoa esfor\u00e7ada.","id":3621300,"corpo":"Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 uma pessoa esfor\u00e7ada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria pode ser uma pessoa esfor\u00e7ada.","id":3621301,"corpo":"Maria pode ser uma pessoa esfor\u00e7ada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria estuda na Uergs.","id":3621302,"corpo":"Maria estuda na Uergs.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375660,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/1035320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 Conforme Strobel (2008), cultura surda \u00e9 o jeito de o sujeito surdo entender o mundo e de modific\u00e1-lo a fim de torn\u00e1-lo acess\u00edvel e habit\u00e1vel, ajustando-o com suas percep\u00e7\u00f5es visuais, que contribuem para a defini\u00e7\u00e3o de identidades surdas e das almas das comunidades surdas. Isso significa que ela abrange:","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035323,"hashId":"e164e870b38c7036c1203fc0bcf3f68f","enunciado":"\u2013 Conforme Strobel (2008), cultura surda \u00e9 o jeito de o sujeito surdo entender o mundo e de modific\u00e1-lo a fim de torn\u00e1-lo acess\u00edvel e habit\u00e1vel, ajustando-o com suas percep\u00e7\u00f5es visuais, que contribuem para a defini\u00e7\u00e3o de identidades surdas e das almas das comunidades surdas. Isso significa que ela abrange:","resposta":3621315,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola, a fam\u00edlia, os amigos, os costumes do povo surdo.","id":3621313,"corpo":"A escola, a fam\u00edlia, os amigos, os costumes do povo surdo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os amigos, a cultura, as festas e as viagens do povo surdo.","id":3621314,"corpo":"Os amigos, a cultura, as festas e as viagens do povo surdo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua, as ideias, as cren\u00e7as, os costumes e os h\u00e1bitos do povo surdo.","id":3621315,"corpo":"A l\u00edngua, as ideias, as cren\u00e7as, os costumes e os h\u00e1bitos do povo surdo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola, a fam\u00edlia, os amigos, os costumes lingu\u00edsticos e sociais do povo surdo.","id":3621316,"corpo":"A escola, a fam\u00edlia, os amigos, os costumes lingu\u00edsticos e sociais do povo surdo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia, as ideias, as cren\u00e7as, os costumes e os h\u00e1bitos do povo surdo.","id":3621317,"corpo":"A fam\u00edlia, as ideias, as cren\u00e7as, os costumes e os h\u00e1bitos do povo surdo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1035323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos aspectos lingu\u00edsticos da L\u00edngua Brasileira de Sinais, podemos destacar os sinais ic\u00f4nicos, cuja sua melhor defini\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":35172,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16293},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35173,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras","id":16294},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2019-fundatec-analista-tecnico-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1035331,"hashId":"be2c6f48070e857bb4ee22d552821f25","enunciado":"Referente aos aspectos lingu\u00edsticos da L\u00edngua Brasileira de Sinais, podemos destacar os sinais ic\u00f4nicos, cuja sua melhor defini\u00e7\u00e3o \u00e9:","resposta":3621357,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Se diferem do seu referente utilizando aspectos morfol\u00f3gicos para a tradu\u00e7\u00e3o.","id":3621353,"corpo":" Se diferem do seu referente utilizando aspectos morfol\u00f3gicos para a tradu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a alguma com seu referente.","id":3621354,"corpo":"N\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a alguma com seu referente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o conseguem traduzir seus conceitos em toda sua complexidade.","id":3621355,"corpo":"N\u00e3o conseguem traduzir seus conceitos em toda sua complexidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Se diferem de uma comunidade para a outra.","id":3621356,"corpo":" Se diferem de uma comunidade para a outra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reproduzem a imagem do referente, isto \u00e9, a pessoa ou coisa fotografada. Assim, gestos que fazem alus\u00e3o \u00e0 imagem do seu significado tamb\u00e9m s\u00e3o alguns sinais da Libras.","id":3621357,"corpo":"Reproduzem a imagem do referente, isto \u00e9, a pessoa ou coisa fotografada. Assim, gestos que fazem alus\u00e3o \u00e0 imagem do seu significado tamb\u00e9m s\u00e3o alguns sinais da Libras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375661,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1035331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O meningococo \u00e9 mais frequente que o pneumococo como causa de meningite.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037886,"hashId":"f5542ff08534e649d1312242e9d22c5f","enunciado":" O meningococo \u00e9 mais frequente que o pneumococo\r\ncomo causa de meningite.","resposta":3630450,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela associados, julgue os itens de 99 a 107.","id":376061,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35337\/16.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela\r\nassociados, julgue os itens de 99 a 107.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de bacilo gram&#8208;positivo no liquor sugere infec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenzae.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037887,"hashId":"f124bab0938d9c65671ee90f5d4fbd18","enunciado":"A presen\u00e7a de bacilo gram&#8208;positivo no liquor sugere\r\ninfec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenzae.","resposta":3630452,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela associados, julgue os itens de 99 a 107.","id":376061,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35337\/16.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela\r\nassociados, julgue os itens de 99 a 107.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a infec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenzae \u00e9 mais comum em crian\u00e7as.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037888,"hashId":"c51d2dced9475a9863fcb414945f84eb","enunciado":"Atualmente, a infec\u00e7\u00e3o por Haemophilus influenzae \u00e9\r\nmais comum em crian\u00e7as.","resposta":3630454,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela associados, julgue os itens de 99 a 107.","id":376061,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35337\/16.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conceitos a ela\r\nassociados, julgue os itens de 99 a 107.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ticagrelor \u00e9 um inibidor plaquet\u00e1rio mais potente que o clopidogrel.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037895,"hashId":"bd3b4ef131db74b262bfcd8e917aae7b","enunciado":"O ticagrelor \u00e9 um inibidor plaquet\u00e1rio mais potente que\r\no clopidogrel.","resposta":3630467,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 58 anos de idade, hipertenso e tabagista, iniciou, h\u00e1 aproximadamente uma hora, epis\u00f3dios intermitentes de dor tor\u00e1cica retroesternal em aperto, de forte intensidade, em repouso, com irradia\u00e7\u00e3o para os bra\u00e7os, com dura\u00e7\u00e3o aproximada de quinze minutos e associada \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de fadiga e mal&#8208;estar. Ao exame f\u00edsico, ele apresenta f\u00e1cies de dor, seus sinais vitais est\u00e3o dentro dos limites da normalidade e, \u00e0 ausculta card\u00edaca, evidencia&#8208;se B4. Foi realizado eletrocardiograma, que n\u00e3o evidenciou altera\u00e7\u00f5es. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos cl\u00ednicos a ele associados, julgue os itens de 108 a 113.","id":376062,"enunciado":"<p>Um homem de 58 anos de idade, hipertenso e\r\ntabagista, iniciou, h\u00e1 aproximadamente uma hora, epis\u00f3dios\r\nintermitentes de dor tor\u00e1cica retroesternal em aperto, de\r\nforte intensidade, em repouso, com irradia\u00e7\u00e3o para os\r\nbra\u00e7os, com dura\u00e7\u00e3o aproximada de quinze minutos e\r\nassociada \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de fadiga e mal&#8208;estar. Ao exame f\u00edsico,\r\nele apresenta f\u00e1cies de dor, seus sinais vitais est\u00e3o dentro dos\r\nlimites da normalidade e, \u00e0 ausculta card\u00edaca, evidencia&#8208;se\r\nB4. Foi realizado eletrocardiograma, que n\u00e3o evidenciou\r\naltera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos cl\u00ednicos a ele\r\nassociados, julgue os itens de 108 a 113.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento s\u00e9rico das transaminases com rela\u00e7\u00e3o ao aspartato aminotransferase (AST)\/alanina aminotransferase (ALT) maior que 3 \u00e9 sugestivo de hepatite alco\u00f3lica.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037896,"hashId":"e5f1e9bb3e9be784c9ce8cde6698dd9e","enunciado":"O aumento s\u00e9rico das transaminases com rela\u00e7\u00e3o\r\nao aspartato aminotransferase (AST)\/alanina\r\naminotransferase (ALT) maior que 3 \u00e9 sugestivo de\r\nhepatite alco\u00f3lica.","resposta":3630469,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","id":376063,"enunciado":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hepatite A n\u00e3o \u00e9 transmitida sexualmente.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037898,"hashId":"0cbe21d7c2a24c414d73680be055fac4","enunciado":"A hepatite A n\u00e3o \u00e9 transmitida sexualmente.","resposta":3630474,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","id":376063,"enunciado":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A r\u00e1pida diminui\u00e7\u00e3o dos valores das transaminases com queda maior que 60% de seus valores em 24 horas constitui um sinal de fal\u00eancia hep\u00e1tica.","provas":[{"id":35337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia","id":16322},"orgao":{"nome":"Hospital Santa L\u00facia","sigla":"","id":3483,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-santa-lucia-df-2019-quadrix-medico-residente-especialidade-oncologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Hospital Santa L\u00facia - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Oncologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1037902,"hashId":"080ee12bbb3c620d3d80d558fb9c7a31","enunciado":"A r\u00e1pida diminui\u00e7\u00e3o dos valores das transaminases com\r\nqueda maior que 60% de seus valores em 24 horas\r\nconstitui um sinal de fal\u00eancia hep\u00e1tica.","resposta":3630481,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","id":376063,"enunciado":"Acerca das hepatopatias agudas, julgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1037902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas desse paciente p\u00f3s-paracentese sugerem encefalopatia hep\u00e1tica.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041581,"hashId":"a0d4efcabe897ede1d95bfa42dcab994","enunciado":"Os sintomas desse paciente p\u00f3s-paracentese sugerem\r\nencefalopatia hep\u00e1tica.","resposta":3643689,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 68 anos de idade, a\u00e7ougueiro, refere aumento do volume abdominal, edema de MMII h\u00e1 uma semana. Em seguimento, cirurgi\u00e3o realiza programa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal direita. O paciente possui antecedente de etilismo di\u00e1rio de alto teor alco\u00f3lico h\u00e1 mais de 20 anos e nega uso de drogas il\u00edcitas. USG abdominal (2015): esteatose moderada; USG abdominal: cirrose hep\u00e1tica com hipertens\u00e3o porta; esplenomegalia, ascite moderada. EDA: varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com vasa vasorum; pangastrite enantema moderada, eros\u00e3o pr\u00e9pil\u00f3rica. Exames laboratoriais: Hb\/HTO = 10\/28; leuco = 8.100; plaquetas = 106; ferritina = 470 ng\/mL; transferrina = 58%; TAP = 50%; INR = 1,47; creatina = 1,13; K = 5,7; TGO = 60 U\/L; TGP = 32 U\/L; FA = 119 U\/L; GGT = 138 U\/L; BT\/BD = 3,08 \/ 1,4 mg\/dL; albumina = 2,88 g\/dL; Gamaglobulina s\u00e9rica = 3,28 g\/dL; VHA positivo; VHB e VHC negativos; autoanticorpos negativo; alfafetoprote\u00edna:4 IU\/mL. Foi realizado paracentese diagn\u00f3stica e de al\u00edvio, associado a diur\u00e9ticos, por\u00e9m tr\u00eas dias depois, evoluiu com sonol\u00eancia, flapping e lentifica\u00e7\u00e3o verbal e motora. No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":376733,"enunciado":"<p>Determinado paciente de 68 anos de idade, a\u00e7ougueiro,\r\nrefere aumento do volume abdominal, edema de MMII h\u00e1\r\numa semana. Em seguimento, cirurgi\u00e3o realiza programa\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica de corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal direita. O paciente\r\npossui antecedente de etilismo di\u00e1rio de alto teor alco\u00f3lico h\u00e1\r\nmais de 20 anos e nega uso de drogas il\u00edcitas.\r\n<\/p><p>USG abdominal (2015): esteatose moderada; USG\r\nabdominal: cirrose hep\u00e1tica com hipertens\u00e3o porta;\r\nesplenomegalia, ascite moderada.\r\n<\/p><p>EDA: varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com vasa\r\nvasorum; pangastrite enantema moderada, eros\u00e3o pr\u00e9pil\u00f3rica.\r\n<\/p><p>Exames laboratoriais: Hb\/HTO = 10\/28; leuco = 8.100;\r\nplaquetas = 106; ferritina = 470 ng\/mL; transferrina = 58%;\r\nTAP = 50%; INR = 1,47; creatina = 1,13; K = 5,7; TGO = 60 U\/L;\r\nTGP = 32 U\/L; FA = 119 U\/L; GGT = 138 U\/L;\r\nBT\/BD = 3,08 \/ 1,4 mg\/dL; albumina = 2,88 g\/dL;\r\nGamaglobulina s\u00e9rica = 3,28 g\/dL; VHA positivo; VHB e VHC\r\nnegativos; autoanticorpos negativo; alfafetoprote\u00edna:4 IU\/mL.\r\n<\/p><p>Foi realizado paracentese diagn\u00f3stica e de al\u00edvio, associado a\r\ndiur\u00e9ticos, por\u00e9m tr\u00eas dias depois, evoluiu com sonol\u00eancia,\r\nflapping e lentifica\u00e7\u00e3o verbal e motora.\r\n<\/p><p>No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O representa carater\u00edstica dos contratos administrativos:","provas":[{"id":35776,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35777,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1042667,"hashId":"93eafdc4c31bde7001e10db891730113","enunciado":"N\u00c3O representa carater\u00edstica dos contratos administrativos:","resposta":3648434,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei.","id":3648430,"corpo":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de cl\u00e1usulas exorbitantes.","id":3648431,"corpo":"Presen\u00e7a de cl\u00e1usulas exorbitantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natureza de ades\u00e3o.","id":3648432,"corpo":"Natureza de ades\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Finalidade p\u00fablica.","id":3648433,"corpo":"Finalidade p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imutabilidade.","id":3648434,"corpo":"Imutabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Mutabilidade","oab":true,"nome":"Mutabilidade","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408156,"slug":"direito-administrativo-mutabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1042667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo civil, se N\u00c3O tiver interesse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o, o autor dever\u00e1 manifestar seu interesse:","provas":[{"id":35776,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35777,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1042670,"hashId":"86dc011c6a79e1c3d2b947783a1c0cc9","enunciado":"No processo civil, se N\u00c3O tiver interesse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o\r\nou media\u00e7\u00e3o, o autor dever\u00e1 manifestar seu interesse:","resposta":3648449,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No in\u00edcio da audi\u00eancia.","id":3648445,"corpo":"No in\u00edcio da audi\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 10 dias antes da audi\u00eancia.","id":3648446,"corpo":"At\u00e9 10 dias antes da audi\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 05 dias antes da audi\u00eancia.","id":3648447,"corpo":"At\u00e9 05 dias antes da audi\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 03 dias antes da audi\u00eancia.","id":3648448,"corpo":"At\u00e9 03 dias antes da audi\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Na peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":3648449,"corpo":" Na peti\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402155,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-audiencia-de-conciliacao-ou-mediacao"},{"nome_clean":"Dever de comparecimento","oab":false,"nome":"Dever de comparecimento","pai":402155,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423612,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dever-de-comparecimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1042670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As imunidades tribut\u00e1rias:","provas":[{"id":35776,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35777,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1042676,"hashId":"7c9e7f819954ef9220a8e08403f1d9cf","enunciado":"As imunidades tribut\u00e1rias:","resposta":3648478,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equivalem \u00e0s hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3648475,"corpo":"Equivalem \u00e0s hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o previstas em lei complementar.","id":3648476,"corpo":"Est\u00e3o previstas em lei complementar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o previstas exclusivamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":3648477,"corpo":"Est\u00e3o previstas exclusivamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3648478,"corpo":"Est\u00e3o previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decorrem de decretos expedidos pelo Poder Executivo.","id":3648479,"corpo":"Decorrem de decretos expedidos pelo Poder Executivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1042676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A jornada de trabalho de 12 horas de trabalho e 36 horas de descanso:","provas":[{"id":35776,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35777,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1042680,"hashId":"92898c033e9e6e3424885403b1492cfa","enunciado":"A jornada de trabalho de 12 horas de trabalho e 36 horas de descanso:","resposta":3648497,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente \u00e9 admitida nos casos excepcionais previstos em lei.","id":3648495,"corpo":"Somente \u00e9 admitida nos casos excepcionais previstos em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 admitida se prevista em conven\u00e7\u00e3o coletiva.","id":3648496,"corpo":"Somente \u00e9 admitida se prevista em conven\u00e7\u00e3o coletiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser prevista, por escrito, nos contratos individuais de trabalho.","id":3648497,"corpo":"Pode ser prevista, por escrito, nos contratos individuais de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser acertada verbalmente nos contratos individuais de trabalho.","id":3648498,"corpo":"Pode ser acertada verbalmente nos contratos individuais de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser prevista nos contratos individuais de trabalho, desde que homologada pelo sindicato da categoria.","id":3648499,"corpo":"Pode ser prevista nos contratos individuais de trabalho, desde que homologada pelo sindicato da\r\ncategoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1042680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O direito subjetivo \u00e0 sa\u00fade \u00e9 de todos, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o. II. A assist\u00eancia social \u00e9 prestada a quem dela necessitar, na forma da lei, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o para custeio. III. O direito subjetivo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia social \u00e9 universal e independe de contribui\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35776,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"},{"id":35777,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-assessor-juridico-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1042683,"hashId":"1c5cfe6d30d78f97a770010a50e9c2f9","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O direito subjetivo \u00e0 sa\u00fade \u00e9 de todos, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A assist\u00eancia social \u00e9 prestada a quem dela necessitar, na forma da lei, independentemente de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para custeio.\r\n<\/p><p>III. O direito subjetivo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia social \u00e9 universal e independe de contribui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3648513,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3648510,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3648511,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3648512,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3648513,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3648514,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1042683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rec\u00e9m-nascido dessa paciente dever\u00e1 receber vacina contra hepatite B mais imunoglobulina humana hepatite B (HBIg) nas primeiras 12 a 24 horas p\u00f3s-parto.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041592,"hashId":"fd14ec5c597bce5e9b53bde0709923d3","enunciado":"O rec\u00e9m-nascido dessa paciente dever\u00e1 receber vacina\r\ncontra hepatite B mais imunoglobulina humana hepatite\r\nB (HBIg) nas primeiras 12 a 24 horas p\u00f3s-parto.","resposta":3643711,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 30 anos de idade, descendente de japoneses, com diagn\u00f3stico de hepatite B em seguimento ambulatorial, sem indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. A bioqu\u00edmica hep\u00e1tica e o USG de abdome mostram-se normais PCR VHB - log 9,0 1.000.000.000 UI\/mL. O irm\u00e3o dela est\u00e1 em tratamento para hepatite B em S\u00e3o Paulo. A paciente procura atendimento hoje por estar gestante de seis semanas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376735,"enunciado":"<p>Uma paciente de 30 anos de idade, descendente de japoneses,\r\ncom diagn\u00f3stico de hepatite B em seguimento ambulatorial,\r\nsem indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. A bioqu\u00edmica hep\u00e1tica e o USG\r\nde abdome mostram-se normais PCR VHB - log 9,0\r\n1.000.000.000 UI\/mL. O irm\u00e3o dela est\u00e1 em tratamento para\r\nhepatite B em S\u00e3o Paulo. A paciente procura atendimento\r\nhoje por estar gestante de seis semanas.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da alta carga viral VHB dessa paciente, devese iniciar a terapia antiviral para diminuir a carga viral e evitar transmiss\u00e3o intrautero.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041595,"hashId":"174962127a47fb250e9bb15a47bee15c","enunciado":"Em raz\u00e3o da alta carga viral VHB dessa paciente, devese\r\niniciar a terapia antiviral para diminuir a carga viral e\r\nevitar transmiss\u00e3o intrautero.","resposta":3643717,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 30 anos de idade, descendente de japoneses, com diagn\u00f3stico de hepatite B em seguimento ambulatorial, sem indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. A bioqu\u00edmica hep\u00e1tica e o USG de abdome mostram-se normais PCR VHB - log 9,0 1.000.000.000 UI\/mL. O irm\u00e3o dela est\u00e1 em tratamento para hepatite B em S\u00e3o Paulo. A paciente procura atendimento hoje por estar gestante de seis semanas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376735,"enunciado":"<p>Uma paciente de 30 anos de idade, descendente de japoneses,\r\ncom diagn\u00f3stico de hepatite B em seguimento ambulatorial,\r\nsem indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. A bioqu\u00edmica hep\u00e1tica e o USG\r\nde abdome mostram-se normais PCR VHB - log 9,0\r\n1.000.000.000 UI\/mL. O irm\u00e3o dela est\u00e1 em tratamento para\r\nhepatite B em S\u00e3o Paulo. A paciente procura atendimento\r\nhoje por estar gestante de seis semanas.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um paciente cirr\u00f3tico evoluindo com s\u00edndrome hepatorrenal.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041599,"hashId":"e542b6ee8fa06bef87496073c307b733","enunciado":"Trata-se de um paciente cirr\u00f3tico evoluindo com\r\ns\u00edndrome hepatorrenal.","resposta":3643725,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 65 anos de idade, portador de hepatite cr\u00f4nica alco\u00f3lica, abst\u00eamio e est\u00e1vel h\u00e1 oito anos, que chegou ao ambulat\u00f3rio com aumento do volume abdominal por ascite. Negou uso de medicamentos potencialmente nefrot\u00f3xicos, com antibi\u00f3ticos ou anti-inflamat\u00f3rios. Durante terap\u00eautica diur\u00e9tica, evoluiu com piora da fun\u00e7\u00e3o renal, com creatinina pr\u00e9via de 0,8 mg\/dL e hoje, 2,5 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376736,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 65 anos de idade, portador de\r\nhepatite cr\u00f4nica alco\u00f3lica, abst\u00eamio e est\u00e1vel h\u00e1 oito anos,\r\nque chegou ao ambulat\u00f3rio com aumento do volume\r\nabdominal por ascite. Negou uso de medicamentos\r\npotencialmente nefrot\u00f3xicos, com antibi\u00f3ticos ou\r\nanti-inflamat\u00f3rios. Durante terap\u00eautica diur\u00e9tica, evoluiu\r\ncom piora da fun\u00e7\u00e3o renal, com creatinina pr\u00e9via\r\nde 0,8 mg\/dL e hoje, 2,5 mg\/dL.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na anamnese desse paciente, a exclus\u00e3o de uso pr\u00e9vio de drogas potencialmente nefrot\u00f3xicas ajuda no diagn\u00f3stico de s\u00edndrome hepatorrenal.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041603,"hashId":"aa7f4d17465be71692be1f6be2eae436","enunciado":"Na anamnese desse paciente, a exclus\u00e3o de uso pr\u00e9vio\r\nde drogas potencialmente nefrot\u00f3xicas ajuda no\r\ndiagn\u00f3stico de s\u00edndrome hepatorrenal.","resposta":3643733,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 65 anos de idade, portador de hepatite cr\u00f4nica alco\u00f3lica, abst\u00eamio e est\u00e1vel h\u00e1 oito anos, que chegou ao ambulat\u00f3rio com aumento do volume abdominal por ascite. Negou uso de medicamentos potencialmente nefrot\u00f3xicos, com antibi\u00f3ticos ou anti-inflamat\u00f3rios. Durante terap\u00eautica diur\u00e9tica, evoluiu com piora da fun\u00e7\u00e3o renal, com creatinina pr\u00e9via de 0,8 mg\/dL e hoje, 2,5 mg\/dL. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376736,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 65 anos de idade, portador de\r\nhepatite cr\u00f4nica alco\u00f3lica, abst\u00eamio e est\u00e1vel h\u00e1 oito anos,\r\nque chegou ao ambulat\u00f3rio com aumento do volume\r\nabdominal por ascite. Negou uso de medicamentos\r\npotencialmente nefrot\u00f3xicos, com antibi\u00f3ticos ou\r\nanti-inflamat\u00f3rios. Durante terap\u00eautica diur\u00e9tica, evoluiu\r\ncom piora da fun\u00e7\u00e3o renal, com creatinina pr\u00e9via\r\nde 0,8 mg\/dL e hoje, 2,5 mg\/dL.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente n\u00e3o \u00e9 candidato a receber drogas como terlipressina ou somatostatina, em raz\u00e3o da instabilidade hemodin\u00e2mica.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041611,"hashId":"6b5b8a3a57be3f33ef8c07efa5a97779","enunciado":"Esse paciente n\u00e3o \u00e9 candidato a receber drogas como\r\nterlipressina ou somatostatina, em raz\u00e3o da\r\ninstabilidade hemodin\u00e2mica.","resposta":3643750,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com queixa de hemat\u00eamese em grande volume h\u00e1 duas horas, associado a mal-estar e fraqueza. Nega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de hemat\u00eamese, melena, doen\u00e7a disp\u00e9ptica ou uso recente de anti-inflamat\u00f3rios. Tem antecedentes de seguimento ambulatorial por doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica, em uso de diur\u00e9ticos. Refere ser ex-etilista, por mais de 20 anos, de cerca de 1 litro de destilado por dia, transfus\u00e3o de sangue na inf\u00e2ncia secund\u00e1rio a cirurgia de urg\u00eancia por trauma, nega uso de drogas il\u00edcitas ou hist\u00f3rico de hepatopatia na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico, verificam-se: PA: 90 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 BPM, Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 12 IRPM, regular estado geral (REG), o paciente est\u00e1 descorado 3+\/4+, ict\u00e9rico 2+\/4+, acian\u00f3tico e apresenta Sat O2 = 95% (ar ambiente). AR e ACV sem altera\u00e7\u00f5es, abdome globoso, RHA presente e normoativo, f\u00edgado n\u00e3o palp\u00e1vel, Traube ocupado, piparote negativo, presen\u00e7a de macicez m\u00f3vel. Sem edemas de MMII. Sem flapping. Exames laboratoriais: Hb = 8; HTO = 20; leuc\u00f3citos: 3.500; plaquetas = 80.000; albumina = 3,0 g\/dL; TAP = 45%; INR = 1,2; BT = 5 mg\/dL; BD = 3,5 mg\/dL; TGO = 70 U\/L; TGP = 50 U\/L; FA = 80 U\/L; GGT = 250 U\/L. Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376737,"enunciado":"<p>Um paciente de 55 anos de idade deu entrada no\r\npronto-socorro com queixa de hemat\u00eamese em grande\r\nvolume h\u00e1 duas horas, associado a mal-estar e fraqueza.\r\nNega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de hemat\u00eamese, melena, doen\u00e7a\r\ndisp\u00e9ptica ou uso recente de anti-inflamat\u00f3rios. Tem\r\nantecedentes de seguimento ambulatorial por doen\u00e7a\r\nhep\u00e1tica cr\u00f4nica, em uso de diur\u00e9ticos. Refere ser ex-etilista,\r\npor mais de 20 anos, de cerca de 1 litro de destilado por dia,\r\ntransfus\u00e3o de sangue na inf\u00e2ncia secund\u00e1rio a cirurgia de\r\nurg\u00eancia por trauma, nega uso de drogas il\u00edcitas ou hist\u00f3rico\r\nde hepatopatia na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico, verificam-se:\r\nPA: 90 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 BPM, Frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 12 IRPM, regular estado geral (REG), o\r\npaciente est\u00e1 descorado 3+\/4+, ict\u00e9rico 2+\/4+, acian\u00f3tico e\r\napresenta Sat O2 = 95% (ar ambiente).\r\n<\/p><p>AR e ACV sem altera\u00e7\u00f5es, abdome globoso, RHA presente e\r\nnormoativo, f\u00edgado n\u00e3o palp\u00e1vel, Traube ocupado, piparote\r\nnegativo, presen\u00e7a de macicez m\u00f3vel. Sem edemas de MMII.\r\nSem flapping.\r\nExames laboratoriais: Hb = 8; HTO = 20; leuc\u00f3citos: 3.500;\r\nplaquetas = 80.000; albumina = 3,0 g\/dL; TAP = 45%;\r\nINR = 1,2; BT = 5 mg\/dL; BD = 3,5 mg\/dL; TGO = 70 U\/L;\r\nTGP = 50 U\/L; FA = 80 U\/L; GGT = 250 U\/L. <\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carga viral do v\u00edrus B \u2013 PCR VHB quantitativo confirma que esse paciente tem hepatite B com indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","provas":[{"id":35643,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35644,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35645,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35646,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35647,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35648,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35649,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35650,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"},{"id":35651,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia","id":16355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-hepatologia-pre-requisito-residencia-em-infectologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Hepatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1041615,"hashId":"f82218b0a21ce8d537ea0d427f595ee2","enunciado":"A carga viral do v\u00edrus B \u2013 PCR VHB quantitativo\r\nconfirma que esse paciente tem hepatite B com\r\nindica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","resposta":3643757,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3643757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3643758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certo paciente de 35 anos de idade procura atendimento m\u00e9dico em raz\u00e3o de achado de hepatite viral em screening de doa\u00e7\u00e3o de sangue. O resultado do exame demonstrou AgHBs positivo, Ag HBe positivo, anti-HBe negativo, anti-HBc total positivo, anti-HBS negativo. PCR VHB = 500.000 c\u00f3pias\/mL. Ultrassonografia com f\u00edgado de textura heterog\u00eanea. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376738,"enunciado":"<p>Certo paciente de 35 anos de idade procura atendimento\r\nm\u00e9dico em raz\u00e3o de achado de hepatite viral em screening de\r\ndoa\u00e7\u00e3o de sangue. O resultado do exame demonstrou AgHBs\r\npositivo, Ag HBe positivo, anti-HBe negativo, anti-HBc total\r\npositivo, anti-HBS negativo. PCR VHB = 500.000 c\u00f3pias\/mL.\r\nUltrassonografia com f\u00edgado de textura heterog\u00eanea.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1041615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35771,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-economista","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1041661,"hashId":"ec639feb07741c5e5674b6c881f1146d","enunciado":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","resposta":3643935,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da dupla fun\u00e7\u00e3o de professor e escritor, o autor do texto avalia que as vantagens que lhe decorrem da primeira poderiam ser \u00fateis para a segunda.","id":3643935,"corpo":"No exerc\u00edcio da dupla fun\u00e7\u00e3o de professor e escritor, o autor do texto avalia que as vantagens que lhe decorrem da primeira poderiam ser \u00fateis para a segunda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto t\u00eam vantagens a profiss\u00e3o de escritor como de pedagogo, raz\u00e3o por qu\u00ea sente-se o escritor como uma criatura a quem n\u00e3o faltam o dote dos privil\u00e9gios.","id":3643936,"corpo":"Tanto t\u00eam vantagens a profiss\u00e3o de escritor como de pedagogo, raz\u00e3o por qu\u00ea sente-se o escritor como uma criatura a quem n\u00e3o faltam o dote dos privil\u00e9gios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fosse o autor do texto t\u00e3o-somente um professor, n\u00e3o haveria de passar por sua cabe\u00e7a as tenta\u00e7\u00f5es de promover suas experi\u00eancias pedag\u00f3gicas as de um criador de literatura.","id":3643937,"corpo":"Fosse o autor do texto t\u00e3o-somente um professor, n\u00e3o haveria de passar por sua cabe\u00e7a as tenta\u00e7\u00f5es de promover suas experi\u00eancias pedag\u00f3gicas as de um criador de literatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deixam de ser ir\u00f4nicas, no primeiro par\u00e1grafo, que as observa\u00e7\u00f5es feitas sobre o desprezo dos deuses venha a atingir uma classe nobre como a dos pedagogos.","id":3643938,"corpo":"N\u00e3o deixam de ser ir\u00f4nicas, no primeiro par\u00e1grafo, que as observa\u00e7\u00f5es feitas sobre o desprezo dos deuses venha a atingir uma classe nobre como a dos pedagogos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor admite ser poss\u00edvel que, por eventuais pecados seus, possa ser expiado por conta deles, exercendo contudo um magist\u00e9rio que n\u00e3o conta com o respeito dos deuses.","id":3643939,"corpo":"O autor admite ser poss\u00edvel que, por eventuais pecados seus, possa ser expiado por conta deles, exercendo contudo um magist\u00e9rio que n\u00e3o conta com o respeito dos deuses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376743,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35653\/03.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1041661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia exposta com brutal franqueza pelo presidente da Allied Stores (2o par\u00e1grafo) consiste em admitir que","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35771,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-economista","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1041665,"hashId":"94d0ccfb9060d8b3d6c073840559fcc2","enunciado":"A estrat\u00e9gia exposta com brutal franqueza pelo presidente da Allied Stores (2o par\u00e1grafo) consiste em admitir que","resposta":3643955,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indu\u00e7\u00e3o a um sentimento de insufici\u00eancia e de mal-estar nas mulheres \u00e9 o m\u00e9todo pr\u00f3prio da ind\u00fastria da beleza.","id":3643955,"corpo":"a indu\u00e7\u00e3o a um sentimento de insufici\u00eancia e de mal-estar nas mulheres \u00e9 o m\u00e9todo pr\u00f3prio da ind\u00fastria da beleza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os insistentes gastos das mulheres com produtos de beleza d\u00e3o origem aos altos investimentos desse setor industrial.","id":3643956,"corpo":"os insistentes gastos das mulheres com produtos de beleza d\u00e3o origem aos altos investimentos desse setor industrial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um mau neg\u00f3cio seria provocar nas mulheres alguma obsess\u00e3o por um ideal de beleza que n\u00e3o t\u00eam como atingir.","id":3643957,"corpo":"um mau neg\u00f3cio seria provocar nas mulheres alguma obsess\u00e3o por um ideal de beleza que n\u00e3o t\u00eam como atingir.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um bom neg\u00f3cio implica sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o objetiva dos anseios dos clientes, despertados por um produto.","id":3643958,"corpo":"um bom neg\u00f3cio implica sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o objetiva dos anseios dos clientes, despertados por um produto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ansiedade feminina deve ser canalizada para os produtos que efetivamente possam satisfazer a mulher de imediato.","id":3643959,"corpo":"a ansiedade feminina deve ser canalizada para os produtos que efetivamente possam satisfazer a mulher de imediato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35653\/04.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1041665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento # MeToo","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35771,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-economista","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1041670,"hashId":"342ba2f804c5d77f292f22746f7e8daf","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35653\/06.gif\"><\/p><p>O movimento # MeToo<\/p>","resposta":3643983,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolveu-se nos Estados Unidos com o apoio de artistas e intelectuais com o objetivo de descriminalizar alguns tipos de drogas utilizadas com fins medicinais, como a maconha.","id":3643980,"corpo":"desenvolveu-se nos Estados Unidos com o apoio de artistas e intelectuais com o objetivo de descriminalizar alguns tipos de drogas utilizadas com fins medicinais, como a maconha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi criado nos antigos pa\u00edses socialistas europeus para denunciar crimes e persegui\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas e religiosas promovidas pelo ex\u00e9rcito sovi\u00e9tico, depois russo, contra minorias pobres.","id":3643981,"corpo":"foi criado nos antigos pa\u00edses socialistas europeus para denunciar crimes e persegui\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas e religiosas promovidas pelo ex\u00e9rcito sovi\u00e9tico, depois russo, contra minorias pobres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nasceu na Europa ocidental e foi criado para denunciar os grupos de extrema direita que influenciaram governos a assumir pol\u00edticas de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada de imigrantes e refugiados.","id":3643982,"corpo":"nasceu na Europa ocidental e foi criado para denunciar os grupos de extrema direita que influenciaram governos a assumir pol\u00edticas de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada de imigrantes e refugiados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surgiu nos Estados Unidos e teve como um dos objetivos iniciais incentivar as mulheres a mostrarem solidariedade umas com as outras, especialmente quando se tratava de casos de ass\u00e9dio sexual.","id":3643983,"corpo":"surgiu nos Estados Unidos e teve como um dos objetivos iniciais incentivar as mulheres a mostrarem solidariedade umas com as outras, especialmente quando se tratava de casos de ass\u00e9dio sexual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teve origem simultaneamente nos Estados Unidos e pa\u00edses ricos da Europa para desenvolver pol\u00edticas de inclus\u00e3o social destinadas \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia em pa\u00edses pobres.","id":3643984,"corpo":"teve origem simultaneamente nos Estados Unidos e pa\u00edses ricos da Europa para desenvolver pol\u00edticas de inclus\u00e3o social destinadas \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia em pa\u00edses pobres.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376745,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1041670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais, o Acordo de Paris \u00e9","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35771,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-economista","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1041672,"hashId":"f71900b11b83e707c1c00aa1f44c035c","enunciado":"No \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais, o Acordo de Paris \u00e9","resposta":3643992,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma Conven\u00e7\u00e3o Internacional de prote\u00e7\u00e3o aos direitos das minorias \u00e9tnicas e sexuais, visando \u00e0 igualdade de direitos de todos os povos independentemente de cor, origem, religi\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":3643990,"corpo":"uma Conven\u00e7\u00e3o Internacional de prote\u00e7\u00e3o aos direitos das minorias \u00e9tnicas e sexuais, visando \u00e0 igualdade de direitos de todos os povos independentemente de cor, origem, religi\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um Tratado Internacional que mant\u00e9m a integridade da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (OTAN), pelo qual os pa\u00edses europeus e os Estados Unidos comprometem-se a proteger os pa\u00edses membros de agress\u00f5es externas.","id":3643991,"corpo":"um Tratado Internacional que mant\u00e9m a integridade da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (OTAN), pelo qual os pa\u00edses europeus e os Estados Unidos comprometem-se a proteger os pa\u00edses membros de agress\u00f5es externas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um Tratado Internacional no \u00e2mbito da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a do Clima (UNFCCC, sigla em ingl\u00eas), que rege medidas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono a partir de 2020.","id":3643992,"corpo":"um Tratado Internacional no \u00e2mbito da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a do Clima (UNFCCC, sigla em ingl\u00eas), que rege medidas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono a partir de 2020.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um Pacto de Prote\u00e7\u00e3o M\u00fatua dos povos ocidentais em ratifica\u00e7\u00e3o aos direitos humanos e em defesa da democracia pluralista.","id":3643993,"corpo":"um Pacto de Prote\u00e7\u00e3o M\u00fatua dos povos ocidentais em ratifica\u00e7\u00e3o aos direitos humanos e em defesa da democracia pluralista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um Tratado Internacional celebrado em 2017 para prote\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do planeta, tendo em vista o avan\u00e7o do efeito estufa e a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes da fauna e da flora.","id":3643994,"corpo":"um Tratado Internacional celebrado em 2017 para prote\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do planeta, tendo em vista o avan\u00e7o do efeito estufa e a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes da fauna e da flora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376745,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1041672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte excerto da obra doutrin\u00e1ria ao final identificada: Com base no texto transcrito,","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1041684,"hashId":"0b9b6facca854cc06c671e80e60afe19","enunciado":"<p>Considere o seguinte excerto da obra doutrin\u00e1ria ao final identificada: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35653\/07.gif\"><\/p><p>Com base no texto transcrito,<\/p>","resposta":3644051,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 como distinguir doutrinariamente as express\u00f5es direitos fundamentais e direitos humanos, dada a voca\u00e7\u00e3o univer- salista da prote\u00e7\u00e3o da pessoa humana, reconhecida nos documentos do direito internacional.","id":3644050,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 como distinguir doutrinariamente as express\u00f5es direitos fundamentais e direitos humanos, dada a voca\u00e7\u00e3o univer- salista da prote\u00e7\u00e3o da pessoa humana, reconhecida nos documentos do direito internacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o direitos humanos possui natureza universalista, oriunda de uma concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica derivada do Direito Natural.","id":3644051,"corpo":"a express\u00e3o direitos humanos possui natureza universalista, oriunda de uma concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica derivada do Direito Natural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o direitos humanos diz respeito ao direito positivado por cada Estado soberano e, por essa raz\u00e3o, se afasta das concep\u00e7\u00f5es jusnaturalistas.","id":3644052,"corpo":"a express\u00e3o direitos humanos diz respeito ao direito positivado por cada Estado soberano e, por essa raz\u00e3o, se afasta das concep\u00e7\u00f5es jusnaturalistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o direitos humanos, dado o car\u00e1ter nacional da positiva\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o constitui objeto do Direito Internacional P\u00fablico.","id":3644053,"corpo":"a express\u00e3o direitos humanos, dado o car\u00e1ter nacional da positiva\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o constitui objeto do Direito Internacional P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por se tratar de concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica jusnaturalista, n\u00e3o limitada ao tempo e ao espa\u00e7o, os direitos fundamentais n\u00e3o possuem conte\u00fado jur\u00eddico.","id":3644054,"corpo":"por se tratar de concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica jusnaturalista, n\u00e3o limitada ao tempo e ao espa\u00e7o, os direitos fundamentais n\u00e3o possuem conte\u00fado jur\u00eddico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376747,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407071,"slug":"direitos-humanos-concepcoes-doutrinarias-sobre-a-natureza-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1041684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:","provas":[{"id":35653,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado","id":16357},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35771,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Economista","id":16367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-economista","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1041660,"hashId":"3e9720c3567e2800c8064239bca8e50e","enunciado":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:","resposta":3643934,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazem-no pedagogo (1\u00ba par\u00e1grafo) = incentivam-no a ser um educador.","id":3643930,"corpo":"fazem-no pedagogo (1\u00ba par\u00e1grafo) = incentivam-no a ser um educador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expiando algum crime que ignoro (1\u00ba par\u00e1grafo) = focalizando algum deslize insuspeito.","id":3643931,"corpo":"expiando algum crime que ignoro (1\u00ba par\u00e1grafo) = focalizando algum deslize insuspeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometido porventura (1\u00ba par\u00e1grafo) = desempenhado afortunadamente.","id":3643932,"corpo":"cometido porventura (1\u00ba par\u00e1grafo) = desempenhado afortunadamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer material copioso (2\u00ba par\u00e1grafo) = implementar objetiva medida.","id":3643933,"corpo":"fornecer material copioso (2\u00ba par\u00e1grafo) = implementar objetiva medida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizo-me desse cabedal (2\u00ba par\u00e1grafo) = lan\u00e7o m\u00e3o dessa riqueza.","id":3643934,"corpo":"utilizo-me desse cabedal (2\u00ba par\u00e1grafo) = lan\u00e7o m\u00e3o dessa riqueza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376743,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35653\/03.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1041660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u00c1gil S.A. entregou um terreno ao banco para liquida\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo. Pode-se afirmar que o evento evidencia","provas":[{"id":35654,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Contador","id":16358},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1041713,"hashId":"14f59e77778a6778ed0a18ccfd1cd9d7","enunciado":"A empresa \u00c1gil S.A. entregou um terreno ao banco para liquida\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo. Pode-se afirmar que o evento evidencia","resposta":3644195,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio econ\u00f4mico futuro.","id":3644195,"corpo":"a frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio econ\u00f4mico futuro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um aumento patrimonial, pela redu\u00e7\u00e3o do passivo.","id":3644196,"corpo":"um aumento patrimonial, pela redu\u00e7\u00e3o do passivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma redu\u00e7\u00e3o na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":3644197,"corpo":"uma redu\u00e7\u00e3o na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma perda do valor recuper\u00e1vel do ativo.","id":3644198,"corpo":"uma perda do valor recuper\u00e1vel do ativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma opera\u00e7\u00e3o de hedge accounting.","id":3644199,"corpo":"uma opera\u00e7\u00e3o de hedge accounting.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376753,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1041713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos choques, quando estes est\u00e3o indicados, deve-se imediatamente realizar a verifica\u00e7\u00e3o do retorno do pulso.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041817,"hashId":"226f3cdf6a3cc6338949d4c76ed172cd","enunciado":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos choques, quando estes est\u00e3o\r\nindicados, deve-se imediatamente realizar a verifica\u00e7\u00e3o\r\ndo retorno do pulso.","resposta":3644662,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 8 anos de idade, com paralisia cerebral, restrito ao leito, \u00e9 levado ao pronto atendimento pedi\u00e1trico com hist\u00f3rico de tosse e gem\u00eancia h\u00e1 dois dias, febre n\u00e3o aferida. Durante o transporte na ambul\u00e2ncia, o paciente apresentou parada cardiorrespirat\u00f3ria, sendo as compress\u00f5es tor\u00e1cicas iniciadas pelo socorrista. \u00c0 chegada, n\u00e3o h\u00e1 pulso ou frequ\u00eancia respirat\u00f3ria detect\u00e1veis, e a oximetria ainda n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. O paciente pesa 15 kg. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do Pediatric Advanced Life Support, julgue os itens a seguir.","id":376774,"enunciado":"<p>Um paciente de 8 anos de idade, com paralisia cerebral,\r\nrestrito ao leito, \u00e9 levado ao pronto atendimento pedi\u00e1trico\r\ncom hist\u00f3rico de tosse e gem\u00eancia h\u00e1 dois dias, febre n\u00e3o\r\naferida. Durante o transporte na ambul\u00e2ncia, o paciente\r\napresentou parada cardiorrespirat\u00f3ria, sendo as compress\u00f5es\r\ntor\u00e1cicas iniciadas pelo socorrista. \u00c0 chegada, n\u00e3o h\u00e1 pulso\r\nou frequ\u00eancia respirat\u00f3ria detect\u00e1veis, e a oximetria ainda\r\nn\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. O paciente pesa 15 kg.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e considerando as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es do Pediatric Advanced Life Support, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal da ponta do l\u00e1pis \u00e9 um sinal radiol\u00f3gico cl\u00e1ssico dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041819,"hashId":"34da2e17e8f8d134ddae060c20e7c400","enunciado":"O sinal da ponta do l\u00e1pis \u00e9 um sinal radiol\u00f3gico cl\u00e1ssico\r\ndessa doen\u00e7a.","resposta":3644665,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 24 meses de idade iniciou com secre\u00e7\u00e3o nasal e tosse discreta h\u00e1 dois dias, tendo surgido hoje, tosse ladrante, rouquid\u00e3o e estridor inspirat\u00f3rio. Apresenta FC de 120 bpm, FR de 30 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94% (ar ambiente). A ausculta pulmonar n\u00e3o apresenta outros ru\u00eddos anormais. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376775,"enunciado":"<p>Uma paciente de 24 meses de idade iniciou com secre\u00e7\u00e3o\r\nnasal e tosse discreta h\u00e1 dois dias, tendo surgido hoje, tosse\r\nladrante, rouquid\u00e3o e estridor inspirat\u00f3rio. Apresenta FC de\r\n120 bpm, FR de 30 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%\r\n(ar ambiente). A ausculta pulmonar n\u00e3o apresenta outros\r\nru\u00eddos anormais.<\/p><p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico prov\u00e1vel \u00e9 de obesidade secund\u00e1ria.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041831,"hashId":"419d0e16d8360e8d5d9c1ee56b798089","enunciado":" O diagn\u00f3stico sindr\u00f4mico prov\u00e1vel \u00e9 de obesidade\r\nsecund\u00e1ria.","resposta":3644690,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 6 anos de idade comparece \u00e0 consulta de rotina acompanhada pela m\u00e3e. Foram realizadas as medidas antropom\u00e9tricas, e os dados foram analisados conforme as curvas de crescimento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS). A crian\u00e7a possui, atualmente, Z-score de \u00edndice de massa corporal de +2,5 e Z-score de altura de -1,8. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376777,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de 6 anos de idade comparece \u00e0 consulta de\r\nrotina acompanhada pela m\u00e3e. Foram realizadas as medidas\r\nantropom\u00e9tricas, e os dados foram analisados conforme as\r\ncurvas de crescimento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade\r\n(OMS). A crian\u00e7a possui, atualmente, Z-score de \u00edndice de\r\nmassa corporal de +2,5 e Z-score de altura de -1,8.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso esse RN fosse assintom\u00e1tico ao nascer, o tratamento n\u00e3o seria obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041833,"hashId":"aff568d66cbf682440cae73be708e275","enunciado":"Caso esse RN fosse assintom\u00e1tico ao nascer, o\r\ntratamento n\u00e3o seria obrigat\u00f3rio.","resposta":3644694,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido (RN) de 2 dias de vida, com idade gestacional de 36 semanas ao nascimento, de m\u00e3e moradora de rua que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal, apresentou diagn\u00f3stico de microcefalia ao nascer. Na investiga\u00e7\u00e3o complementar, a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio indicou calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas difusas. O exame oftalmol\u00f3gico detectou coriorretinite. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376778,"enunciado":"<p>Um rec\u00e9m-nascido (RN) de 2 dias de vida, com idade\r\ngestacional de 36 semanas ao nascimento, de m\u00e3e moradora\r\nde rua que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal, apresentou diagn\u00f3stico de\r\nmicrocefalia ao nascer. Na investiga\u00e7\u00e3o complementar, a\r\ntomografia computadorizada de cr\u00e2nio indicou calcifica\u00e7\u00f5es\r\nintracranianas difusas. O exame oftalmol\u00f3gico detectou\r\ncoriorretinite.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9 o v\u00edrus da Zika.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041837,"hashId":"9760f9a853e5bb5d6a330d60acce8fa5","enunciado":"O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9 o v\u00edrus\r\nda Zika.","resposta":3644702,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido (RN) de 2 dias de vida, com idade gestacional de 36 semanas ao nascimento, de m\u00e3e moradora de rua que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal, apresentou diagn\u00f3stico de microcefalia ao nascer. Na investiga\u00e7\u00e3o complementar, a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio indicou calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas difusas. O exame oftalmol\u00f3gico detectou coriorretinite. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376778,"enunciado":"<p>Um rec\u00e9m-nascido (RN) de 2 dias de vida, com idade\r\ngestacional de 36 semanas ao nascimento, de m\u00e3e moradora\r\nde rua que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal, apresentou diagn\u00f3stico de\r\nmicrocefalia ao nascer. Na investiga\u00e7\u00e3o complementar, a\r\ntomografia computadorizada de cr\u00e2nio indicou calcifica\u00e7\u00f5es\r\nintracranianas difusas. O exame oftalmol\u00f3gico detectou\r\ncoriorretinite.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nitrofuranto\u00edna e a macrodantina s\u00e3o drogas de escolha para esse paciente.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041845,"hashId":"d1bbe34e706b8a11951f4c4fd4524e4b","enunciado":"A nitrofuranto\u00edna e a macrodantina s\u00e3o drogas de\r\nescolha para esse paciente.","resposta":3644718,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 4 meses de vida apresenta febre h\u00e1 tr\u00eas dias. No pronto atendimento, foi coletado exame de urina tipo I (exame qualitativo de urina ou exame sum\u00e1rio de urina), com presen\u00e7a de 650 mil leuc\u00f3citos\/mL em urina n\u00e3o centrifugada, al\u00e9m de cilindros piocit\u00e1rios. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":376780,"enunciado":"<p>Um paciente de 4 meses de vida apresenta febre h\u00e1 tr\u00eas dias.\r\nNo pronto atendimento, foi coletado exame de urina tipo I\r\n(exame qualitativo de urina ou exame sum\u00e1rio de urina), com\r\npresen\u00e7a de 650 mil leuc\u00f3citos\/mL em urina n\u00e3o\r\ncentrifugada, al\u00e9m de cilindros piocit\u00e1rios.<\/p><p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de uma osteomielite de coluna.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041852,"hashId":"c6e583df81057331e95b0032b11e3854","enunciado":"Trata-se de uma osteomielite de coluna.","resposta":3644732,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 15 anos de idade com queixas cr\u00f4nicas de dorsalgia (mais de um ano), leva \u00e0 consulta resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de coluna total apresentada. N\u00e3o h\u00e1 outras queixas. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376782,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35676\/11.gif\"><\/p><p>Um paciente de 15 anos de idade com queixas cr\u00f4nicas de\r\ndorsalgia (mais de um ano), leva \u00e0 consulta resson\u00e2ncia\r\nmagn\u00e9tica de coluna total apresentada. N\u00e3o h\u00e1 outras\r\nqueixas.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se iniciar oxacilina, por via intravenosa.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041853,"hashId":"158a2f437a634207c4c9e027fa72dd0e","enunciado":"Deve-se iniciar oxacilina, por via intravenosa.","resposta":3644734,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 15 anos de idade com queixas cr\u00f4nicas de dorsalgia (mais de um ano), leva \u00e0 consulta resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de coluna total apresentada. N\u00e3o h\u00e1 outras queixas. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376782,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35676\/11.gif\"><\/p><p>Um paciente de 15 anos de idade com queixas cr\u00f4nicas de\r\ndorsalgia (mais de um ano), leva \u00e0 consulta resson\u00e2ncia\r\nmagn\u00e9tica de coluna total apresentada. N\u00e3o h\u00e1 outras\r\nqueixas.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se utilizar o imiquimode como parte da terap\u00eautica.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041865,"hashId":"dc811eb83c31aaab2094e8235f2dd110","enunciado":"Pode-se utilizar o imiquimode como parte da\r\nterap\u00eautica.","resposta":3644757,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 5 anos de idade iniciou com les\u00f5es papulares normocr\u00f4micas, com umbilica\u00e7\u00e3o central, em dorso e membros superiores. O irm\u00e3o dela apresenta quadro semelhante. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376784,"enunciado":"<p>Uma paciente de 5 anos de idade iniciou com les\u00f5es\r\npapulares normocr\u00f4micas, com umbilica\u00e7\u00e3o central, em\r\ndorso e membros superiores. O irm\u00e3o dela apresenta quadro\r\nsemelhante.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem-se rastrear causas prov\u00e1veis de atopia e afastar a crian\u00e7a desses al\u00e9rgenos.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041887,"hashId":"55dff11d5586321e14e5c165ae1c1aa2","enunciado":"Devem-se rastrear causas prov\u00e1veis de atopia e afastar a\r\ncrian\u00e7a desses al\u00e9rgenos.","resposta":3644801,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 5 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de epis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia, recebendo tratamentos frequentes com corticoide oral e inala\u00e7\u00f5es com beta-agonista. \u00c9 atendido em consulta de rotina. No momento, est\u00e1 assintom\u00e1tico, com ausculta pulmonar normal, FC de 80 bpm, FR de 20 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% (ar ambiente). Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376789,"enunciado":"<p>Um paciente de 5 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de\r\nepis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia, recebendo tratamentos\r\nfrequentes com corticoide oral e inala\u00e7\u00f5es com beta-agonista.\r\n\u00c9 atendido em consulta de rotina. No momento, est\u00e1\r\nassintom\u00e1tico, com ausculta pulmonar normal, FC de\r\n80 bpm, FR de 20 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98%\r\n(ar ambiente).\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de sintomas persistentes \u00e9 incompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de asma.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041890,"hashId":"cbe34cb46c8999663a41dbab84746215","enunciado":"A aus\u00eancia de sintomas persistentes \u00e9 incompat\u00edvel com\r\no diagn\u00f3stico de asma.","resposta":3644808,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 5 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de epis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia, recebendo tratamentos frequentes com corticoide oral e inala\u00e7\u00f5es com beta-agonista. \u00c9 atendido em consulta de rotina. No momento, est\u00e1 assintom\u00e1tico, com ausculta pulmonar normal, FC de 80 bpm, FR de 20 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98% (ar ambiente). Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376789,"enunciado":"<p>Um paciente de 5 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de\r\nepis\u00f3dios recorrentes de sibil\u00e2ncia, recebendo tratamentos\r\nfrequentes com corticoide oral e inala\u00e7\u00f5es com beta-agonista.\r\n\u00c9 atendido em consulta de rotina. No momento, est\u00e1\r\nassintom\u00e1tico, com ausculta pulmonar normal, FC de\r\n80 bpm, FR de 20 irpm e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 98%\r\n(ar ambiente).\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico definitivo dessa doen\u00e7a \u00e9 obtido por teste gen\u00e9tico.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041893,"hashId":"2cc44bb28e93adc73dc8b72b3e41d2bc","enunciado":"O diagn\u00f3stico definitivo dessa doen\u00e7a \u00e9 obtido por\r\nteste gen\u00e9tico.","resposta":3644813,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 5 anos de idade tem hist\u00f3rico de nascimento com hipotonia generalizada ao nascer, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o do leite materno e pouco ganho de peso nos primeiros meses de vida. Iniciou com hiperfagia e ganho de peso r\u00e1pido e exagerado a partir do primeiro anivers\u00e1rio, e atualmente apresenta Z-score de \u00edndice de massa corporal (IMC) de +3,6. Tem atraso global do desenvolvimento e acessos de raiva intensos ocasionais. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376790,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de 5 anos de idade tem hist\u00f3rico de nascimento\r\ncom hipotonia generalizada ao nascer, dificuldade de suc\u00e7\u00e3o\r\ndo leite materno e pouco ganho de peso nos primeiros meses\r\nde vida. Iniciou com hiperfagia e ganho de peso r\u00e1pido e\r\nexagerado a partir do primeiro anivers\u00e1rio, e atualmente\r\napresenta Z-score de \u00edndice de massa corporal (IMC)\r\nde +3,6. Tem atraso global do desenvolvimento e acessos de\r\nraiva intensos ocasionais.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica definitiva para essa crian\u00e7a deve ser postergada at\u00e9 os 5 anos de idade.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041898,"hashId":"8882a48930fc51b3cd44a5cd58764ba8","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica definitiva para essa crian\u00e7a deve\r\nser postergada at\u00e9 os 5 anos de idade.","resposta":3644824,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de cianose epis\u00f3dica que ocorre ap\u00f3s epis\u00f3dios de choro intenso. Em algumas dessas crises, houve perda de consci\u00eancia. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foi realizado o eletrocardiograma mostrado na imagem. (Velocidade do papel = 25mm\/s; calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mv) Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376791,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35676\/13.gif\"><\/p><p>Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de\r\ncianose epis\u00f3dica que ocorre ap\u00f3s epis\u00f3dios de choro\r\nintenso. Em algumas dessas crises, houve perda de\r\nconsci\u00eancia. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foi realizado o\r\neletrocardiograma mostrado na imagem. (Velocidade do\r\npapel = 25mm\/s; calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mv)\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cateterismo deve ser indicado para o planejamento cir\u00fargico desse caso.","provas":[{"id":35676,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-medica-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35677,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":35678,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":16360},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-medica-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1041901,"hashId":"b0df928bc161d7198f11de3824b3be8b","enunciado":"O cateterismo deve ser indicado para o planejamento\r\ncir\u00fargico desse caso.","resposta":3644830,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3644829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3644830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de cianose epis\u00f3dica que ocorre ap\u00f3s epis\u00f3dios de choro intenso. Em algumas dessas crises, houve perda de consci\u00eancia. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foi realizado o eletrocardiograma mostrado na imagem. (Velocidade do papel = 25mm\/s; calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mv) Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376791,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35676\/13.gif\"><\/p><p>Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade apresenta hist\u00f3rico de\r\ncianose epis\u00f3dica que ocorre ap\u00f3s epis\u00f3dios de choro\r\nintenso. Em algumas dessas crises, houve perda de\r\nconsci\u00eancia. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foi realizado o\r\neletrocardiograma mostrado na imagem. (Velocidade do\r\npapel = 25mm\/s; calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mv)\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1041901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}